第三千一百三十一章 诸皇为祭品

“谁赞成？谁反对？”厉皇脸上带着几分玩味的笑容，看着其余人等说道。△↗，

他发现这叶希文实在是对他的胃口了，他的称号之中，取了一个厉字，由此就可见他究竟是何等的性格。

正所谓，只有取错的名字，而没有叫错的外号，一个厉字就道出了足够多的东西。

即便嚣张跋扈如他，但是敢同时叫板一堆帝君的经历也是没有过的。

而叶希文似乎根本就不在乎一样，或者对他来说，除非是出现了第七境的顶尖高手，是不会有任何差别的，人数对于现在的他来说，已经不再是考量的标准了。

诸多帝君的脸上都露出了不悦的神情，这些人在造化界各处都是呼风唤雨的存在，只要是他们想要的东西，就没有人能够拒绝他们。

更何况还是如此之多的人却被叶希文和厉皇两人给阻挡住了。

想想都觉得极为不爽。

“不用怕，我们这么多人，难道还怕他们两个人么？”有皇级生物大喊一声。

诸多帝君都是精神一振，确实，他们可是天下无敌的帝君啊，什么时候要沦落到这般看别人脸色过日子的时候了。

“武帝，厉皇，你们两人难道真的想独吞所有的财富么？你们的胃口也未免太大了一点吧！”

有帝君不服说道，他们也不是打算全部都拿走，而是起码能够分润到一些。

不仅仅是叶希文和厉皇有天眼神通，这些帝君也都有各自的天眼神通，就算没有，以他们的修为和实力也能够分分钟推演出一门天眼神通来。

所以实际上他们也看到了这盘天宫的主殿之中的诸多财富。

要说不心动，那是根本不可能的，光是那一缸一缸的帝君本源，那都是极为珍贵的财富。

“武帝。厉皇，我们也并不贪心，但是如果你们想要独吞的话，那就别怪我们都站在绝心圣皇这一边了！”有帝君出面说道，那是一尊老资格的帝君，实力也是深不可测，虽然不可能和叶希文等人相提并论，但是也并不弱。

他的话，也正是顺应了众人的想法。

“况且现在盘天宫的主殿很显然是被一股力量给封锁了起来，我们这时候争执又有什么意义么？应该是想办法打开盘天宫的主殿才是最重要的事情吧！”

那个帝君一针见血的说出了摆在众人面前的当务之急。如果不是因为这个原因，叶希文和厉皇这两个最先赶到的人，早就已经把主殿内的宝物给瓜分了，根本不可能给他们有什么机会。

“武帝道友，你看呢？”厉皇看向了叶希文，他心底里倒是并不怕这些人，唯一有些棘手的也就是庚金虎皇，归元霸皇和绝心圣皇这三人，其他人最多也只是麻烦一点罢了。但是这个老帝君说的却并非没有道理。

他们僵持不下，到时候打不开整个宝库，好反倒是耽误了时间。

因为他们进来之前就已经推算过了，盘天宫的出世时间非常有限。如果用在这般对峙上，实在是太浪费了。

叶希文瞬间就明白了厉皇的意思，对他来说，也确实是如此。而且也没有必要为此犯众怒，他只是强硬应对庚金虎皇三人的咄咄逼人罢了，要说真的独吞了。他虽然有这样的意思，但是也知道可能性不大。

于是他点了点头，算是同意厉皇的意思。

诸多帝君见叶希文这个最强硬的人终于松口，这才微微松了一口气，如果不是到了万不得已的地步，他们也不愿意出去与叶希文刚正面，哪怕是真到了万不得已的时候，他们多半也是会选择后退。

实在是叶希文之前表现出来的战斗力太过惊人了，庚金虎皇，绝心圣皇，那都是何等的存在，居然在他的面前被打的跟两条死狗一样。

在这盘天宫之中，叶希文只怕不说第一也是差不多的了。

硬刚这盘天宫中第一人，除非他们是真的疯掉了。

而庚金虎皇几人的脸色则是同样的难看，叶希文这么做，分明是彻彻底底，完完全全的没将他们放在眼里。

或者说，也不在乎他们怎么想，偏偏叶希文刚才展现出了足够的实力。

所有人都知道时间宝贵，纷纷盘坐了下来，开始联手推算起来，一个帝君的推算能力就足够惊人了，何况在座如此众多的帝君同时开始推算。

只不过是一时三刻就已经推算出了一些眉目了。

“这阵法居然要以帝君血祭才有可能打开！”

所有人的脸色一下子变的极为难看了，现在到哪儿去找其他的帝君，必然就是只能从他们之中选了。

“还要想什么，我们所剩下的时间不多了，需要五个帝君血祭，那就抓来五个！”

庚金虎皇冷漠的说道，对他来说，这本身就是非常正常的事情，没事有很么好奇怪的。

而绝心圣皇，归元霸皇，乃至厉皇的脸上都是一脸冷漠，对此更是司空见惯。

需要以帝君血祭的地方不多，但是他们也不缺这样的胆魄。

而一些弱小的帝君顿时就有些打退堂鼓了，他们在造化界各处，都是呼风唤雨，称霸一方的伟大人物，而现在，竟然可能会成为别人血祭的目标。

开什么玩笑，什么东西居然需要以帝君来血祭。

几乎是刹那间，一道身影直接朝着远处飞去，那是一头皇级生物，终于经受不住，率先朝着外面逃去。

他的实力最低，只有第一境的实力，此时他已经彻底后悔了，根本就不应该前来，如果不是贪心的话，怎么可能会被逼到这个地步。

“想走，给我留下来！”

第一个出手的，正是归元霸皇，他只是化出一只大手，直接朝着这一头皇级生物抓去。

虽然同样属于外域的阵营，但是他们平时本身就属于不同的族群，如果没有造化神朝这个超级敌人，他们平日里的厮杀只怕就足以让所有人震惊，而此时归元霸皇自然不会吝啬用他的性命来为自己开路。

“吼！”

这一头皇级生物怎么肯束手就擒，反手就是一击，他全身的每一个毛孔都在舒张，反手一击，几乎就是一次通天彻地的攻击，天地都要崩碎开来一样。

帝君级别的高手没有人能小看，哪怕只是第一境，同样是威能无限。

“找死，我要你死，你敢活？”归元霸皇冷喝一声，真身直接追了上去，那些能够洞穿世界的可怕攻击落到了他的身上，竟然只能化出漫天的光雨，而根本无法奈何的了他。

他的周身，有数不尽的浩荡力量，有一种至高无上的法则在蔓延，他虽然之前被厉皇吃的死死的，不敢动弹，但是可不能说他的实力就弱了，相反的，他的实力如何，仅此就可以看得出来。

只一人之力，彻底压制了那一头皇级生物的大道。

虽然同样都是皇级生物，但是实力相差太远了。

在这天地间，所有的大道都在哀鸣，似乎是在为老者一头皇级生物而哀嚎一样。

“轰！”

双方直接碰撞到了一起，在宇宙之中剧烈的扩散的冲击波冲击到了诸多帝君的身上，吹动的他们的衣物猎猎作响。

那些顶尖的帝君神情冷漠，而那些弱小的帝君则是脸色惨白，他们本身已经是万劫不磨，正常情况下，没有什么力量能够让他们陨落，但是偏偏这是与他们同样踏上极道的伟大人物，而且境界比他们还要更强。

那边的战斗激烈到了极限，但是时间却很短，面对火力全开，似乎要将在叶希文和厉皇两人手上吃到的憋都发泄出来的归元圣皇，那一头第一境的皇级生物根本击不够看，直接被拿下，不过并没有被斩杀。

因为要放在一起血祭。

“诸位，难道你们真的要赶尽杀绝么？”其他的弱小的帝君脸色都变了，此时他们都深刻明白了一个道理，什么叫弱小就是原罪，而他们也没有想过自己有一天会成为弱小的一个。

“没有办法，盘天皇尊的宝藏，我想，没有一个人想错过，现在时间紧迫，你们难道还有办法能够找来其他的帝君么？”厉皇缓缓开口说道，此时他与绝心圣皇等人站在统一战线，因为他们是至强者。

厉皇的表态顿时炸开了窝，等于是原本敌对的双方在这个问题上达成了一致。

顿时，十几道身影瞬间飞了出去，想要挣脱，用尽全力。

不过他们怎么可能逃脱的了，几大第六境巅峰的顶尖高手都出手了，连叶希文也不例外，直接抓了一头第二境的皇级生物。

很快，五个帝君极品已经准备好了，其中有三个是外域生物，两个乃是造化神朝之中的闲散帝君。

几乎可以算是众人之中最弱的了。

“我们一定不会放过你们的！”

“我要诅咒你们，生生世世，永生永世都不要在想修为有所寸进！”

“我要诅咒你们死无葬身之地！”

眼看着死到临头，这些帝君纷纷咒骂不堪。(未完待续。。)

第三千一百四十三章 叮嘱，离去

这些外域生物根本无法靠近两人，直接兵解崩溃，对他们来说需要耗费极大的精力才能够击杀的存在，但是在这个人的面前，似乎根本不算什么。︽，

那种兵解，甚至是从每一个细胞开始崩溃，这种一寸一寸崩溃的场面在他们的眼中化为了最大的冲击。

“不知好歹！”

叶希文冷冷的说道，随即一挥手，刹那间，原本包围着众人的那一整个外域生物的国度，那庞大无比的外域风暴，居然在众人的面前，开始一寸一寸的崩碎开来。

然后仅仅是几个呼吸之间，这个外域风暴就崩碎了个干干净净，好似化作了漫天的光芒，飞散各地。

所有人看着这一幕，都彻底傻眼了，震惊了。

“这。。。这怎么可能！”

所有人都不敢置信，眼前这一幕。

要知道，虽然这一个外语风暴虽然不算是最大的那一个，但是对于他们来说也已经足够庞大了，在其中甚至有玄境，有可能存在有神话境的外域生物。

只是还没有出手罢了，或者说，这么一小队的修士根本无法惊动神话境的外域生物出手。

对于他们来说，神话境就已经是高高在上，需要仰望的强大存在了，至于证道级别的高手，那就真的已经是传说了。

至于说帝君之类的对于他们来说，只是遥远古老的传说，那传说中凌驾于造化神朝之上的无敌存在，现实中可能根本没有人见。

正因为如此，叶希文不过是一挥手就让一个外域风暴瞬间崩溃，简直崩溃了他们的三观。

真的有这么强大的存在么？

就算是门中的那些高高在上的神明也做不到这样的地步吧。

那些漫天的光芒又在一股引力的吸引之下，很快就在虚空之中化为一个光球，然后落到了叶希文的手中。

叶希文直接将这个光球拍到了王君的体内。

王君顿时直感觉有一股强大的力量涌入了自己的体内，散入了自己的四肢百骸之中。只是他的功力却没有丝毫的增长。

正当他还有写奇怪的时候，叶希文开口了：“这些都是这些外域生物的精华所在，杂质我已经为你剔除了，这些精华都会散入你的四肢百骸，日夜改善你的体质，你修炼的时候，也能够得到极大的裨益，修为一日千里不在话下！”

“谢谢叶叔叔！”王君连忙道谢说道，虽然他和叶希文的关系很亲近，却也不是不识好歹之辈。

其他人看到这一幕。都不由得有些眼红，心中羡慕嫉妒恨。

原本在门中一直传说王君背后有一个超级靠山，他所修炼的那一门剑诀可不是什么等闲的功法，也不可能是得到了什么残篇就能够修炼到这个地步的。

那时候甚至门中还有高手觊觎这一门剑法想要用搜魂的方法将这一门剑法的法门搜出来，结果在动手的时候，就被王君元神深处的一道剑气当场劈成两半，死的不能再死了。

在那之后，关于王君背后站着一个超级大高手的说法就不胫而走，而现在。终于有机会见到那个人了。

王君的修行速度在他看起来，居然只是还可以，而且有了这一团外域生物的精华之后，王君的修为才是真正的一日千里。那他的修为进步将会快到什么程度，简直是不敢想象了。

什么叫撞大运啊，这就是撞大运了。

这是他们羡慕都羡慕不来的。

在这样的恐怖高手的面前，他们连一点造次的想法都没有了。开什么玩笑，那可是一个手指头就能将他们彻底摁死的恐怖存在。

“修行之路上的困难重重，我不过是为你扫除了一些障碍罢了。至于以后能够走到什么地步，全部都要看你自己了！”叶希文嘴角含笑的说道。

“是！”王君道，“叶叔叔，我爹娘也一直念叨着很久没有再见你了，要是叶叔叔有时间，和我一起去看看吧！”

别人对叶希文的实力彻底震惊，但是王君却并不会，因此从小到大他都是在叶希文的眼皮子低下看着长大的，在他看起来，叶希文本身就是无所不能的，这并没有什么好奇怪的，只是现在得到了证实了罢了。

“不了，最近我还有事情，就不去看他们了！”叶希文微微叹了口气，他知道，王君的父母并不是什么修行者，哪怕有一些天材地宝的，寿命也有限，上次一别，可能就是永别了。

不过这么多年的修行，他也早就已经习惯了，生离死别，也只是大道的一部分罢了，在他的眼中，世间万物莫不是道，蕴含着至深的道理。

“哦！”

王君只是有些失落，不过并没有多说什么。

“对了，最近可能会发生大事，你们最好不要离暴风城太远！”叶希文嘱咐说道。

因为盘天皇尊与造化神朝之间的斗争已经全面展开，诸多帝君都已经赶到了暴风海域，而盘天皇尊当年也有不少的部属现在重新归于他的麾下，双方在暴风海域各处都在激战。

这个消息早就已经传遍了各大势力，不过那也只是大势力才知道，对于他们这些底层来说，可能连发生了什么都不知道。

正所谓神仙打架，殃及凡人，帝君的争斗对于他们来说，实在是太过遥远了。

不过暴风城身为造化神朝钉在暴风海域的钉子，必然是双方争斗的一个必争之地。

在那种级别的争斗之下，他们这些人不过只是一些蝼蚁罢了，连炮灰都算不上。

甚至叶希文还担心暴风城有可能被攻破，盘天皇尊势力庞大，更别说还有其他的暴风海域的势力也在虎视眈眈，早就想将暴风城这个钉子拔除。

如果一旦战事不顺，他们就可能加入其中，暴风城即便再坚固都有被打破的可能。

“最好这段时间就不要出来了，在城中闭关！”叶希文一皱眉，又道。

“是！”王君很自然的答应了下来，压根也没有想过叶希文可能会害他，那是根本不可能的。

“我再给你一个符箓，如果暴风城被攻破，你就捏碎符箓，他会把你传送走，千万不要硬抗！”叶希文说着，在虚空之中又画下了一个符箓。

在他们都看不见的情况下，无数的空间法则凝聚在其中，符箓瞬间形成，然后飞到了王君的手上。

众人都有点懵了，他们听到了叶希文的话，都不由得觉得有几分荒唐的感觉，哪怕叶希文刚才展现出了惊人的实力，但是对于他们来说，暴风城会被攻破依旧是难以想象的神话。

他们的祖祖辈辈都是生于斯长于斯，甚至可能他们的子子孙孙也会留在这里，而暴风城居然有被攻破的危险，这怎么可能。

他们本能的想反驳，但是又不知道该从什么地方开始反驳，显然眼前这个人可不是什么等闲之辈。

他们那些大人物能够接触到的层次，根本不是他们能够想象的。

反倒是王君连忙点点头，他不会怀疑叶希文的话，既然叶希文这么说，那就必然有这样的可能性。

他也不敢小看，连忙将这一枚符箓给收好。

“对了，你刚才施展的拳法，谁交给你的？”叶希文看向了那个施展了天皇神拳的少女。

那少女顿时有种受宠若惊的感觉，因为从刚才开始，叶希文就根本没有管其他人，只是和王君交代着一些事情。

其他人在他的眼中，根本就不算什么。

“回前辈，是以前我们家祖上的曾经帮助过一个人族的前辈，为了偿还人情，才教我们家这一招的，传到我这边已经是第十代了！”那少女连忙说道。

她并不是人族，不过传承到第十代也已经足够久远了，甚至已经久远到了她都不清楚当时的具体情况，只是隐约知道一些了。

“你知道不知道那人姓甚名谁？”叶希文又问道，心中有些失望，都是十代以前的事情了，要想再探究清楚，也是不可能的了。

“不知道，我只知道那位前辈姓秦！”那少女小心翼翼的看了一眼叶希文，似乎是想要确认叶希文是不是那一位前辈的敌人一般。

“看来是秦帝无疑了！”叶希文心中暗暗判断说道，那个少女心中所想如何瞒得过他。

不过他也并不揭穿，相反的，这个少女这般小心翼翼的行为，还赢得了他几分好感，纵算不是一个随便出卖自己恩人的人。

懂得知恩图报，秦帝没有看错人。

“好了，我也要走了，以后有机会再见吧！”叶希文说完就消失在了空气之中。

在叶希文消失之后，空气中才陆续穿来了众人陆陆续续的喘息声，刚才在叶希文的面前压力实在是太大了，虽然他什么都没做，但是刚才叶希文一击灭杀诸多外域生物的惊人表现还是给了他们巨大的压力，让他们只觉得呼吸都是一件非常困难的事情。

一直到现在，他们才终于敢喘息了，心里上的压力也终于散去。(未完待续。。)

第三千一百四十七章 扫除心魔，突破的曙光

不过叶希文的大肆杀戮还是很快就惊动了心魔天深处强横的存在，心魔天能够在造化神朝和外域生物双方的联手围剿之下支撑下来，自然不可能没有一点底牌。

一道道强横的气息，从无尽的心魔天的深处传了出来。

一支支大军出现在了叶希文的面前，各个种族的人都有，而且全部都是有实体的大军，并不像是原来的心魔古猿那般，属于强行实体化，而是真正的肉身。

但是他们的双眸之中都在闪烁着惊人魔光。

“这一支应该就是当年讨伐心魔天，却集体被心魔所趁，现在彻底转化成了心魔的打手，为他们冲锋陷阵的那一支大军了！”叶希文看着眼前的这一支支军团，当即就明白了过来。

这些心魔应该也已经是注意到了，有大光明灯和明心古树的守护，叶希文的心志坚定之极，根本不是其他人能够动摇的了的。

而且叶希文还凝聚出了心字，这时候那些心魔非但无法动摇叶希文的心志，趁虚而入，甚至会成为叶希文的资粮，让他的心字的凝聚更加的顺利。

到时候非但杀不掉叶希文，反而会让叶希文的气势更加猖狂。

精神上无法动摇叶希文，所以他们干脆直接来个**上消灭。

不过他们也太小看了叶希文，他虽然不是盘天皇尊，但是绝对不是什么等闲之辈能够对付的了的。

叶希文的周身开始散发出了无尽的凤凰的火焰，这些火焰，每一朵都化成一只小凤凰，直接扑杀进了这一支支大军之中。

瞬间，这些大军之中的许多高手都惨叫着被烧成了灰烬。

到了叶希文这个地步，寻常的存在，数量再多，也没有任何用处。都根本不能对他造成任何一点的威胁。

顿时原本一支支森然的军队此时已经乱作一团，而叶希文更是趁势直接杀入了其中，大手朝着虚空之中一抓，当即就直接将阿鼻剑抓在手中，一剑挥出，顿时就有成千上万的军队当场被斩爆，成为一团血雾，根本连重生的机会都没有了。

叶希文脚下踏着玄奥的步伐，所有的攻击到了他的身边，都会犹如有人指挥一样。直接绕了开来。

根本无法近他的身，所有人都看得出来，这不是什么神通，只是一种玄奥的步伐避开来了，无论对方的攻击有多么的密集，都能够避开，正是叶希文身法上已经达到了惊天动地的程度。

叶希文闲庭信步，直接杀入了这些大军之中，大开杀戒。所有的神通都在他的身边显化，每一种神通和武学，都化成了一个大道的化身，直接显化了出来。大开杀戒。

一瞬间，叶希文就好像是身化万千，直接冲杀了出来，对那些高手进行斩杀。他所过之处，那些高手都是一片一片的被斩杀，到处都是哀鸿遍野。

就算是队伍中有一些帝君。在面对如此强势的叶希文的时候，也没有任何办法，根本无法靠近，就会被直接轰飞了出去。

这些人一旦出手，那么叶希文就会亲自出手，将他们轰飞，或者击毙。

对于他来说，哪怕是深处无尽的大军之中，也没有丝毫的变化，这些威胁在他的眼中，犹如是不存在的一般。

也不知道斩杀了多久，仿佛只是过去了一瞬间，又仿佛是过去了一个世纪一般，也不知道有多少高手惨死在了叶希文的手上。

在叶希文的面前，一切都太脆弱了。

连帝君都抵挡不住叶希文的攻击。

在这些大军之中，并没有太强横的顶尖高手，而那些心魔之中有帝君叶希文也不怕，他敢出现，就会被叶希文直接一把抓死。

帝君级别的心魔对他来说，根本毫无问题，除非是有天尊级别的心魔出现，才能让叶希文头疼。

无论是大光明灯，还是明心古树对心魔来说，都是太克制了。

终于，这些杀戮，一直杀到了那些心魔都已经接受不了了，这样下去，损失实在是太大了。

“住手！”

一声声大吼声从四面八方传来，紧接着，一道道身影将叶希文围了起来，那一支大军悄然退了下去，还有一些乱哄哄的。

这些身影，竟然都是帝君级别得到心魔，或者被入侵了的帝君。

他们看向叶希文的神情之中都是颇为无奈，因为他们的手段，居然奈何不了叶希文，这些帝君级别的心魔，去了就是送死，而其他有实体的帝君，又不是对手。

叶希文也顺势停止了下来，阿鼻剑的剑尖还在流淌着鲜血，不断的滴落下来，面对这么多尊的帝君的包围，他并没有多少紧张，因为他知道，这些心魔帝君对他根本没有任何威胁。

他唯一忌惮的就是那开辟了心魔天的心魔老祖宗，那个恐怖的存在据说是造化天君的心魔，后来脱离造化天君，自立开创出心魔天，实力深不可测，当年曾经率领心魔大军试图大规模入侵造化界，结果却被巅峰时期的造化天君一击打成重伤，远遁无尽虚空之中开辟心魔天，虽然看起来狼狈不堪，所带去的大军更是全军覆没，但是却没人敢小看了这一个心魔的老祖宗，因为在造化天君大道修成之后普天之下能够挡得住造化天君一击而不死的，有记载的也就只有心魔老祖了，其他人根本连一击都挡不住，否则的话，造化天君也不可能在高手林立的造化界之中生生开辟出他的造化神朝。

“人类，你过分了，从来没有人敢在心魔天如此大开杀戒！”有一尊心魔帝君强压着怒火说道。

被人压到了老巢之中，大开杀戮，简直是奇耻大辱，这些心魔同样有羞耻的感觉。

“从来没有人么？我怎么记得盘天皇尊便是在这里斩杀了自身的心魔，然后成就无敌之路的！”叶希文冷冷一笑说道。

“你。。。”那些心魔帝君面面相觑，没想到叶希文居然会提起了盘天皇尊，那确实是他们的一个伤疤，偌大的一个心魔天居然让他来去自如，简直是奇耻大辱。

而比盘天皇尊更加耻辱的是，眼前此人还不如当初盘天皇尊的修为，但是他们一样拿他没有办法，只能眼睁睁的看着。

“你想怎么样？”有人冷冰冰的问道。

“要怎么样？我要怎么样，很简单，我就要一点，那就是交出我的心魔，只要灭杀了他们，我立刻就走！”

将心魔天给屠戮殆尽，叶希文根本没有这样的想法，实在是太不现实了，哪怕是强横入造化天君，都没有做到过，的事情，虽然不知道他是不屑于做，还是没有做成，这都证明了，其中远没有叶希文想的那么简单。

如果可以简单就给灭掉，造化天君只要一掌就能够将整片天地打的粉碎，心魔天也根本不会存在。

“这不可能！”

顿时，不少心魔帝君怒不可遏的说道。

“那我就杀到你们觉得可能了为止！”

说着叶希文再度大开杀戒，直接杀入，大军之中，大开杀戒，每一秒钟，就有成千上万的高手被他斩杀，他体内有许多龙脉，灵气犹如浩瀚大海，根本就不用担心功力不够用的事情，尽管可以全力出手。

“住手，我们答应你了！”此时，终于有心魔帝君忍不住开口说道。

心中却是无比的憋屈，他们什么时候被现实的存在逼到了这个份上了，从这个角度上来说，眼前这人当真是强横到了可怕的地步。

只可惜老祖宗还在沉睡的状态，否则的话他有胆子来，绝对没有机会能够逃出去。

说着，叶希文的面前，就出现了一些心魔，统统都是叶希文的模样，正是从他的心中产生，从他的身体之中分列出去的心魔。

其中有一些成长的非常快，甚至已经到了准帝级别了。

心魔和修士虽然不同，但是却也是极有关系的，如果不是常年来叶希文都有明心古树镇住心神，这些心魔根本发展不起来，现在怕是连帝君级别的心魔都出现了。

不过饶是如此，依托着叶希文这些年的飞速进步，他的心魔都有了长足的进步。

两者是相存相依的，不可能独立发展。

叶希文的心魔在不断的咆哮，想要挣扎着逃脱出去，不过叶希文根本不可能给他们这个机会，当场吹出一口气，化作无尽的庚金戾气，将这些心魔顿时吹的魂飞魄散，直接死的不能再死了。

扫除了这些心魔，叶希文顿时只感觉自己的眼前一亮，神态都清明了，这分明是屏障扫除，更上一层楼的迹象。

自己原本一直卡住的第六境巅峰的修为也在一寸一寸的突破，原本就已经摇摇欲坠的境界屏障，更是出现了密密麻麻的裂纹，快要突破了。

叶希文心中暗喜不已，不过面上却没有丝毫的变化，只是开口说道：“既然已经斩杀干净了，那我就走了！”

说完，叶希文直接化作一团光芒，消失在了那一条古路之中。(未完待续。。)

第三千一百五十四章 无差别碾压

刹那间，生死擂台所在的世界就已经成了人族祖地一般的场景，到处都有人族先贤的喊杀声，到处都是冲锋的场景。

所有的一切，都在斗争的范围之内。

瞬间就将噬金蚁皇的拳意给吞了个干干净净一点都不剩下了。

“好强的拳意，好厉害的拳法！”

诸多帝君不由得震惊，前者是说叶希文的拳劲已经足以轰破天地，功力堪称到了恐怖的地步，而后者则是说这这一套拳法的了得。

透过这一拳，他们几乎能够看到人族的崛起，那遥远的蛮荒年代，人族的崛起。

“能够开创出这一套拳法的人，堪称是绝世人杰了，人族之中还出过这样的人物？莫非是燧人氏？”有些人也听闻过人族的传说，虽然人族现如今在造化神朝算不上是有多强势的种族，但是当年燧人氏带领人族在造化神朝扎根，可不是一切顺利就达成了的，相反的，那还是经历过了无数的厮杀，这才终于为人族赢得了一席之地，最终在造化神朝站稳了脚跟。

无论是在任何的种族，这种老祖级别的帝君，往往都是代表着极为可怕的存在，任何一个族群的诞生，都可以说是得天之佑，这些老祖级别的人物也往往代表着有大气运在身，极为恐怖强大的存在。

“不对，不是燧人氏，燧人氏的武学在现如今的人族之中广为流传，完全不是一个体系内的！”

“除了燧人氏之外，人族之中居然还有这般人物，难怪能够称霸一界，果然是有其缘由的！”

许多人啧啧称奇，这一拳，彻底让众人对人族改观。

叶希文的拳意直接将噬金蚁皇的拳意打的崩溃开来，然后一下子与噬金蚁皇的拳头碰撞到了一起。

“嘭！”

一声犹如金铁交鸣一般的轰然巨响。两个拳头就已经狠狠对轰到了一起。

噬金皇蚁本身就是一种肉身极为恐怖强大的生物，号称在最为恶劣的环境下都能够生存，与灭世皇蝶又是另外一种极端的存在。

这也是他为什么主修的就是力量法则的原因，更是能够将强横的肉身发挥到了极致。

而叶希文也不遑多让，霸体诀他还在不断的修炼，经过他多年的改良，早已经比当初不知道要精妙上多少，他的肉身修为，是他一切的根基和依仗，自然够强。

两个极端强大的肉身碰撞到了一起。又是帝君级别的存在，那恐怖的力量可想而知有多么的可怕。

产生的惊人冲击波，甚至像是要将天地冲垮了一般，不过好在几乎是与此同时，生死擂台上诸多强者布置下的结界几乎是一下子就复苏，定住了这一股可怕的冲击波，也定住了这漫天飞舞的诸多法则神链。

“卡拉卡拉！”

一阵让人牙酸的碎裂的声音传来，众人看去，不由得倒吸一口冷气。噬金蚁皇的拳头上，居然出现了密密麻麻的裂纹，他的拳头活生生被叶希文一拳打的崩裂开来。

“嘶，这怎么可能！”

众人终于看到了对轰的结果。但是却让他们都不由得有了一种要倒吸一口冷气的感觉。

噬金蚁皇以强大的肉身著称，从来没听说过有人赤手空拳能够将噬金蚁皇给打成这样子，几乎是要把一条手臂打废掉的节奏啊。

刚才叶希文一拳轰飞噬金蚁皇已经足够让他们震惊了，而现在更是让他们有一种胆寒的感觉。

第六境级别的战斗。已经超过了这些帝君的层次了，除了厉皇还能够镇定的看着双方的战斗，其他的帝君都不由得有些脸色难看。因为他们很清楚，如果同样的攻击落到他们的身上的话，那么后果恐怕就不只是拳头上密布伤痕这么简单了。

整条手臂都会爆开，从这个角度上来看，噬金蚁皇的肉身已经算得上是强大的了。

仅仅是两招，就已经彻彻底底让众人的想法扭转过来了，不再是抱着之前那般的想法了。

噬金蚁皇一声惨叫，吃痛连忙将拳头收了回来，他的眼神之中竟然闪过了几分恐惧的神色，因为他还从未有过在同阶的战斗之中，肉身完全落于下风的情况下。

其他人要对付他，往往都是以无边的法力和无上的神通镇压，或许还有胜算，而他一贯的方法就是一力降十会，一力破万法，只是简简单单的一种方法，就能够破尽天下攻势。

不得不说，他能够以力量法则修炼成为帝君，更是走到了第六境巅峰的境界，确实是将力量一道发挥到了极致了。

以往他从未在这方面遇到过对手，但是现在他遇到了，叶希文的拳劲比他还大，肉身比他还要强横。

这一拳下来，就吃了亏，他顿时就明白了，在纯肉身方面，和眼前之人相比，自己怕是要略逊一筹了。

他连连后退，张开嘴，顿时将天地之间的灵气化作一条条的长河，吸纳进了嘴中。

他想要休养一下，争取时间，但是叶希文怎么可能放过他，又是一拳轰出。

“星火燎原！”

叶希文顺势将天皇神拳的第二式星火燎原使用了出来，刹那间，整个天地间的场景一变，化作无尽的荒古，人族开始在妖魔的压迫之下崛起，开始反抗，犹如星星之火，可以燎原一般。

他周围的无数拳意犹如点点星火，刹那间，全部凝聚到了一起，然后化成浩浩荡荡的大势，朝着噬金蚁皇狠狠的轰落了下来。

“我就不信了，力可抗天！”噬金蚁皇不断怒吼着，咆哮着，催动全身的法力，换另外一个拳头轰了出去。

叶希文得理不饶人，彻底将他激怒，他要彻底一拳打破叶希文的神话，打破他的星火燎原。

他现如今已经跨入了第六境巅峰，纳入了天地之间的灵气，集结全身的功力轰出的这一拳，几乎隐隐要逼近第七境才能拥有的恐怖力量。

这才是他真正的底牌，他的底气，哪怕叶希文有那样的传说，他依然有这样的底气。

叶希文不是什么等闲之辈的，俺是他也并非等闲。

“叶希文，我就不信了，今天不能将你斩杀，一力在手，破尽天下万法，无人能及，终得圆满！”

噬金蚁皇咆哮着，他的拳劲直接撕裂开了天地，无尽的混沌倾泻了出来，蕴含着无匹的神力，撕裂太古，贯穿古今，时间长河都要被生生打出来。

“轰！”

星火燎原直接碰上了噬金蚁皇的力可抗天，几乎是轰的一下，天地间的一切都在这一下之中彻底崩散。

所有人都屏住了呼吸，纷纷开了天眼观看这一击。

两种恐怖至极的拳意在刹那间，相互碰撞，相互厮杀，并没有出现众人以为的那般僵持的局面，几乎就是一瞬间，一个照面就分出了胜负。

星火燎原的拳意直接将力可抗天的拳意轰成了碎片，就像是犹如星星点点的燎原之火，将一切都给烧成了粉碎。

“嘭！”

两个拳头直接碰撞上了，又是一次直接的碰撞。

“噗嗤！”

噬金蚁皇的拳头直接皮开肉绽，不是被利器所割，而是被强大的力量给震伤的，那一股恐怖的力量，让噬金蚁皇的拳头都崩裂开来，紧接着只在刹那间，就直接爆炸了开来。

噬金蚁皇的拳头上是一片血肉模糊，骨屑纷飞，这一击而已，他就又被叶希文给重创了。

“嘶，果然不是一个级别上的存在！”

终于，就算是对噬金蚁皇最为看好的人，此时也都不抱有什么侥幸的心理了，因为双方的差距实在是太大了，甚至已经大到了根本无法弥补的地步了。

“这叶希文果然曾经是同时击败过庚金虎皇和绝心圣皇，那应该不是传说，只怕是真的！”

“他怎么会这么恐怖，人族之中又出了一尊盖代强者了！”

“噬金蚁皇相差太远了，下面唯一需要考虑的就是噬金蚁皇能够坚持多久了！”

噬金蚁皇连连吃亏，凶性大发，身上散发出无穷的凶戾之气，干脆直接化出了本尊，是一头犹如太古神山一般庞大的凶蚁，通体金黄色，犹如黄金浇筑一般，看过去威风凛凛。

“化出原形来也没用，你不是说人族的武学不行么？那我就以人族的武学将你打死，谅你也无话可说！”叶希文丝毫不惧，只是不住的冷笑。

对方化出了原形，实力更强几分，对其他人来说可能是困扰，不过对他来说，却也不算什么。

“在接我一拳！战遍群雄！”叶希文大喝一声，一拳轰出，拳意化出无数的影影绰绰的身影，都是这些年来，曾经被叶希文击杀，击败的诸多强者，各个种族，各个势力都有，现如今统统演化了出来，他已经将这一招打出了自己的精髓，将自己的过往融入了其中，比起原版更是丝毫不差。

这一拳直接穿透了苍穹，贯穿了时间长河，刹那间，就已经轰杀到了噬金蚁皇的面前。

“嘭！”(未完待续。。)

ps：最后几天了，求月票，求订阅！

第三千一百五十七章 云帝落败，外域进攻

整个生死擂台的空间在不断的毁灭，又不断的重生，那庞大的气血冲天，让整个空间都在颤抖。↖，

云帝的双眸如同火炬一般悚人，他的身躯顶天立地也不知道多少万里高，真是强大到没边了，第七境的强大威势在他的身上体现了个淋漓尽致，抬手就可捉日月，一脚可碎山河。

而在他的对面，叶希文的气息也是丝毫不落下风，他的身躯犹如是擎天之柱，他的身上无数的法则化作神链乱舞，将这天地都给遮蔽了，要化作他的神国。

“轰！”

双方碰撞到一起，整片生死擂台空间都在抖动，那晃动的空间让在外面观战的诸多帝君都惊悚了。

一杆长枪直接递到了叶希文的跟前，贯穿了整片虚空，直奔叶希文的面奔而来。

这样的攻击，就算真是帝君都能直接洞穿，不过叶希文却是不慌不忙，抬手一击挡了下来，那恐怖的力量震的他身上的气血都在疯狂的抖动。

这等攻击在刚才的交手之中也不知道都发生了多少次了，他怎么可能会毫无准备。

相反的，他的攻势也是转瞬即逝一道剑气从他的手中奔涌而出，化作滔天长河一般狠狠劈斩了下来，朝着云帝攻杀而去。

在那一刹那间的时间，云帝连忙收枪抵挡。

“当！”的一声，他的手臂都在微微颤抖，云帝的眉头微微一簇，叶希文的力量当真是大到了不可思议的地步，每一次碰撞，都要撞的他心头气血翻涌，一阵难受。

原本连噬金蚁皇这等肉身强横的高手都在叶希文手下吃瘪，他并不放在心上，叶希文的境界毕竟比他高过一筹，现在看来。是何其谬也。

同样境界之中，他都受制于叶希文，外人看来他能够和叶希文相抗衡，似乎是差不多，实则真正打起来的时候，他要输出十分力，就要留足二十分力用来防御。

这种感觉，完完全全的束手束脚，而相反的，叶希文则可以全力出手。根本不用顾忌什么，此消彼长之下，他渐渐开始感觉到吃力了。

更恐怖的是，他分明感觉到了叶希文的实力的增长，叶希文刚刚跨入第七境，还未完全掌握他的力量，随着战斗的不断深入，他的实力渐渐得到了提升，这样的结果就是他被压制了。

叶希文的进步速度委实吓人。同一场战斗之中，居然能够明显感觉到他的进步。

此时他已经开始有点明白，为什么他们多次捉拿叶希文都没有结果了，他们派来的高手的速度。几乎都赶不上叶希文的进步速度。

“痛快，哈哈哈！”叶希文仰天长笑，手中长剑犹如山岳一般粗长，在他的手中舞动。直接朝着云帝的方向斩落下去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

长剑和长枪在虚空之中碰撞，每一次都能荡漾出数万里的冲击波，朝着四面八方冲击而去。不过很快就在生死擂台的的空间结界之下，湮灭了。

叶希文的力量，几乎是每时每刻都在增长，这种全力爆发出来的感觉实在是太好了，刚才和噬金蚁皇的一战，根本连五分力都没有用上，还差得远呢。

而现在他可以全力出手，不用担心一失手就把云帝给打死了，简直就是一个活靶子。

他的神秘空间还在不断的推演，一边战斗一边进步，这样的事情，也就只有他才能够做得出来。

战斗的时间越久，他掌握的也就越多。

“他还在进步！”

场外的厉皇愕然的发现了这一点，几乎就以为自己是感觉错了，这怎么可能，但是越是看下去，就越是发现，自己感觉的没错，他隐隐能够感觉的出来云帝此时憋屈的感觉，他所有的攻击都被压制了，从场面上就能够看得出来，战斗节奏似乎开始被叶希文给带走了。

而其他的帝君很快也都发现了这一点，他们的实力虽然不济，但是眼光却还在，当场面上这种局面越来越明显的时候，终于都发现了这一点。

众人都懵了，都彻底惊骇了，他们没有想到叶希文非但对抗噬金蚁皇的时候毫无压力，就算面对云帝，依旧能够获得上风。

可笑许多人原本还动过心，想要去拿天道教的悬赏，现在想想，实在是太愚蠢了。

根本就不是一个档次上的较量。

叶希文的攻击频率越来越高，每一次攻击都高与道合，每一击都能借助世界之力，力量庞大到了不可思议的地步。

云帝则是不断的后退，双手隐隐发麻，不得不回撤回更多的力量防御，渐渐的他发现，自己似乎连反击的力量都没有了，只剩下了招架之力。

“不行，不能继续下去了！”云帝很快就意识到了，不能继续这样下去了，他已经被叶希文逼的连连后退，在这样子下去，他恐怕就要落败了。

“吼！”

云帝仰天长啸一声，手中长枪，带着一往无前的强盛气势，在本身沸腾的无尽气血的衬托之下，一枪粉碎了山河，连这一片空间深处的星辰都被直接一连串的打爆。

“一枪定天下！”

长枪的气势居然是在积累的，每前进一分，他的长枪就强大一分，云帝全身的气血都在燃烧，一直到了叶希文的面前，这一杆长枪的气势已经到了不可逆转，不可抵挡的恐怖状态。

叶希文的双眸如同火炬一样亮了起来，他已经看出来了，云帝分明是想要抢回先手，抢回均势，但是他怎么可能允许云帝这么做。

“想要夺回均势，不可能！”

叶希文手中的长剑化出一道惊人的剑气。

“主宰天下！”

剑气扩散，天下间的一切都向他臣服，输送上了自己的力量，一剑让天都崩塌。

“轰隆！”

长枪与剑气当空狠狠碰撞上了，所有的一切都在湮灭，甚至连声音都没有了，因为连声音都在这种恐怖的冲击波之中消失的一干二净，冲击波比声音传播的更快，湮灭了一切。

一切都是如此的寂静，如此的恐怖。

而在这个时候，叶希文的状态再度变了，一股更加恐怖的力量从他的身上沸腾席卷而出。

“凶浪五重叠！”

叶希文又是一道恐怖的力量斩出，碾压了上去，原本在长枪之下，隐隐有些崩溃的剑气立刻就稳定住了局势，甚至还瞬间反击了回去。

这一切说来长，实则不过只是瞬息之间就已经发生了，剑芒顺着长枪的方向斩了下去，一道比一道更加强横，犹如是惊涛巨浪，一层叠着一层，到最后，已经是不可阻挡之势，根本没有人能够抵挡。

“嘭！”

又是一次斩落，剑气直接斩落到了云帝的跟前，在关键时候，云帝抽回了长剑，挡住了这一剑，没有让剑气直接落在自己的身上。

他的眼神之中闪过几分惊骇的神色，他惊恐的发现，如果剑气直接落到了他的身上，甚至可能将他都给斩成两半，不过饶是如此，云帝也是一口鲜血喷了出来，身形连连后退，居然一口气退出了上千里。

胜负已分。

所有观看这边战斗的帝君都已经有了结论，虽然云帝已经很努力的抵挡，但是显然在叶希文的面前，他不是对手，云帝不知道多少年前就已经跨入了第七境，但是在叶希文的面前，依旧不是对手，显得稍弱一筹。

这一筹随着时间的推移，慢慢的就转化成了极度的劣势，击犹如现在这一般。

尤其是最后的一剑，可谓是惊天地泣鬼神，换了他们绝对挡不住，只会被一剑劈成两半。

而这才是叶希文的真正实力。

叶希文一举覆灭了云帝试图抢回均势的念头，正要再度进攻，蓦地，却只感觉到，整片空间都在抖动，这种抖动不是在内部，而是从外部传来的。

不仅仅是他，诸多的帝君同时感觉到了变动，天穹之上不知道什么时候，居然已经有无数的外域生物飞临上方。

“外域生物进攻了！”

所有人的脑海之中，都一下子掠过了这个念头，脸色顿时大变。

“不可能的，暴风城周围有结界，怎么可能会被人杀到面前才刚刚发现！”有帝君难以置信，瞬间就脱口而出说道。

随即他就发现，此时再说这样的话，实在是太过愚蠢了，因为这个时候说这样的话根本没有任何意义。

“走！”

此时这些帝君都不敢停留，连忙朝外飞去，不能让这些外域生物攻破城墙上的结界，否则的话，后果不堪设想。

暴风城虽大，但是也仅仅只是一座城而已，如何面对一域的外域生物的进攻呢。

只要城墙结界不破，就还有希望，否则就算是这些帝君在铺天盖地的海量外域生物的进攻之下，一样难以幸免于难。

“呼哧，呼哧！”

云帝不断喘着粗气，顿时感觉得救了，叶希文并没有继续进攻，只是冷漠的看了他一眼，随即就踏着遁光，离开了生死擂台。

他微微松了一口气，不过很快眼神之中又是无比的愤怒，叶希文的眼神之中分明是藐视，不将他放在眼里。

那分明是再说，放过你，你又能如何？

他冷冷看着叶希文离去的背影，随即也踏着遁光，离开了生死擂台。(未完待续。。)

ps：今天第一更到，最后三天，求月票，求订阅！

第三千一百六十一章 庚金虎皇，陨落

“嘭！”

双方在虚空之中狠狠碰撞到了一起，双方就像是两颗巨大的星辰一般，当场撞到了一起，刹那间，神芒四溢，化作一缕一缕的波纹浮现了出来，然后横冲了出去，像是创世初开一般的场景，横扫出一道惊人的冲击波。↖，

这个爆炸和碰撞还未结束，双方再度碰撞到了一起。

双方的碰撞最为简单了，将自己的大道凝聚到了一起，融入拳头之中，狠狠轰出，随手一击都能粉碎一片星河，威力大到了可怕的地步，虚空都在拳芒之下彻底崩裂。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这一场战斗非常激烈，已经跨入了第七境的恐怖存在，在整个战场上都是不多见的，尤其是战斗起来如此疯狂的，更是少见，战场上，许多人的目光都被吸引了过来。

“第七境，这就是第七境的恐怖存在么？”

“幸好他们的战斗的对象不是我们！”

许多帝君看的都是目瞪口呆，而那些准帝，神王之流更是根本看不清楚，只能看到双方的战斗如同耀眼的太阳一般，天地都笼罩在了其中。

不过是短短时间，双方就已经交手过上千招，许多人一开始还觉得叶希文太过托大了，庚金虎皇的战斗力已经飙升了一大截，但是即便如此，在面对叶希文的时候也根本占不到便宜。

双方居然平分秋色！

“嘭！”

又是一次交错碰撞，双方一下子分了开来，两人的身形终于出现在了众人的跟前。

叶希文背手而立，气定神闲，刚才一连串激烈的战斗对他来说，似乎根本没有影响，相反的，一边战斗他一边还在演化自身的大道。在推演更加高深的大道。

反正他身上还有五条二级龙脉在身，哪怕无时无刻都在推演，对他来说，都不是什么难题。

而反观庚金虎皇一边，虽然战斗之中不落下风，但是已经开始喘着粗气，神情也无法像是叶希文那般的淡定，他在透支他的生命力，在透支法印之中积攒的功力。

叶希文的周身神芒四溢，像是一**日一般。越发的旺盛，如日中天，庚金虎皇却开始渐渐衰败下来。

“你爆发了也只有这样的程度么？真是太让我失望了！”叶希文淡淡的开口说道。“本来想将你当做磨刀石，不过现在看来，你还不够格！”

庚金虎皇的脸色更加难看，在他眼里，自己居然连当磨刀石都不够格。

“这不可能，我明明已经费尽全力，透支了潜力。跨入了第七境，怎么还会不如他，这不可能！”

他的内心在咆哮，根本也不愿意接受这样的现实。

第六境的时候被虐。到了第七境，照样被虐。

许多帝君听到了这个话，差点也没晕过去，第七境的庚金虎皇在他们看起来。已经是高不可攀，强大无比的存在了，然而在叶希文的眼里。连当磨刀石的资格都不够。

“你已经出全力了，而我还没尽力呢！”叶希文说着，他的身上诸多的法则浮现了出来，直接化作了三千武道，以他为中心，形成了一个武道神国。

“刷！”

他一步跨出，同时一拳演化出六道轮回，带着恐怖的拳力，直接朝着庚金虎皇的轰杀而去。

庚金虎皇不敢犹豫，这不是在比武场，而是在战场上，他仰天长啸一声，同样一拳轰了上去。

“嘭！”

一声巨大无比的爆鸣声，化开了无穷的法则狂潮，虚空被震成了粉碎。

如同星辰炸裂一般，耀眼，绚烂，却极度的危险。

“啊！”

众人正当还以为又是一次不分胜负的时候，却只听到了庚金虎皇一声惨叫，整个人连连后退了好几步，这才勉强稳住了身形，但是他的整条手臂都在颤抖，上面还密布着密密麻麻的裂纹，鲜血从其中渗透了出来，整条手臂看过去鲜血淋淋，无比的狰狞和可怕。

“怎么可能！”

许多人都震惊了，因为他们都很清楚庚金虎皇的肉身有多么的可怕，而叶希文怎么可能徒手就将庚金虎皇的一条手臂重创到这个地步。

以庚金虎皇的肉身强度来说，就算徒手硬接道器也不至于落得这个下场吧，难道他的拳头居然比道器还要更加恐怖么？

庚金虎皇吃痛不断的倒吸冷气，他的肉身强度堪称是天下绝顶，平时也不容易受伤，正是如此，所以一旦受伤，就会疼的难以想象。

“是庚金虎皇的功力衰退了，这种底牌在怎么样，也只是底牌而已，不可能长期坚持，打到现在，已经是他的极限了！”

“彼此实力差太远了，哪怕爆发了全部潜力，面对叶希文的时候，也并没有什么改观！”

“没想到这武帝叶希文竟然会这么强，比传闻中更强十倍不止！”

“不对，不是我的功力退步了，是对方更强了！”

庚金虎皇心中掀起惊涛骇浪，外人只能看到他似乎不似巅峰，但是他却更明锐的发现，叶希文更强了，拳劲和刚才相比增强的很明显。

就算这已经彻底颠覆了他的三观，他也不得不承认，叶希文的实力居然还在进一步的增长。

“这怎么可能，我不相信！”

庚金虎皇万万不肯相信。

但是此时叶希文根本没有给他有缓冲思考的时间，武道神国瞬间扩展了出来，一刹那间，好似化作了武道大军，直接将庚金虎皇的庚金神国轰成粉碎，生生打穿，笼罩到了他的身上。

而叶希文的身形也在一瞬间飞掠了过来，刹那间，就已经到了他的面前，同样简简单单的一拳，有宇宙生灭，六道轮回的至高道理在其中蕴含，直扑庚金虎皇的面门而来。

庚金虎皇抬手全力抵挡，但是却只听‘当’的一声，又是金铁交鸣一样，不像是肉身碰撞，而是两块钢铁碰撞到了一起。

“噗！”

庚金虎皇一口老血喷了出去，整个身体瞬间倒飞了出去，根本稳都稳不住，他的脸色一片苍白，背后冷汗直流，他的这一条手臂也被叶希文这一拳轰的手臂崩碎，血肉崩飞。

刹那间，两条手臂都被重创了，这样的伤势，不可谓不重。

在这一瞬间，他终于已经明白了过来，和生死相比，什么面子都是浮云，如果不能活下去，根本就没有机会一雪前耻。

被轰飞出去的一瞬间，他就趁势朝着远方逃去，直接化作一道遁光，朝着外域生物阵营深处逃窜。

“想走？”

庚金虎皇的速度很快，犹如一道剑光破开长空，但是叶希文更快，几乎是瞬间移动，追了上去，在如此混乱的战场之中，哪怕是帝君都不敢随便撕裂空间，实在是太混乱了，引起的反噬可能会将帝君给重创。

混乱的空间裂缝，对帝君的肉身都能够伤到。

不过叶希文却无所谓，他对于空间之力的理解已经远超绝大部分的人，随手撕裂开了空间就追了上去。

他的手中不知道什么时候出现了降魔杵，一杵狠狠砸落了下去，瞬间，似撕裂了世界。

“嘭！”

一声沉闷的碰撞声化作音浪朝着四面八方席卷而去，庚金虎皇被直接砸中，整个一口鲜血喷出，五脏六腑都在这一击之中破裂，整个肉身上都出现了密密麻麻的裂纹，鲜血喷飞，整个人看上去，就犹如是一个血人一样。

就好是与此同时，又一杵狠狠落了下来，这一次，庚金虎皇再也坚持不住，狠狠落了下去，直接砸入了无尽深海之中。

他强行燃烧了全身的精血，要朝着远处逃窜而去，再晚一点就可能陨落，他从未想过，有一天他也会面对这样的情况。

这比上一次和绝心圣皇联手却被叶希文重创的时候，还要更加惨烈，这一次没有人能够帮助他。

远处，许多外域生物直接扑杀了上来，想要阻挡叶希文的脚步，为庚金虎皇的逃脱争取时间。

“不自量力！”

叶希文的手中出现了阿鼻剑，他的全身每一个毛孔都在喷吐着剑气，化作无尽的剑气风暴，朝着四面八方激射而去。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

一瞬间，无数的外域生物纷纷中剑，整个身体纷纷炸裂开来，化作了一团血雾，瞬间炸碎了开来，元神俱灭，成百上千的外域生物直接灭亡，根本连阻止叶希文一步的目的都做不到，双方的实力相差太大了，哪怕用数量来弥补也是没有任何用处的。

“一剑送你归西，了结这一段恩怨！”叶希文长啸一声，手中的阿鼻剑猛然一下子越长越大，刹那间，化作一条太古山岳一样，朝着远处洞穿而去。

“嘭！”

庚金虎皇直接被一剑洞穿，他虽然逃窜的速度极快，但是也比不过阿鼻剑剑气的速度。

整个肉身炸碎开来，元神瞬间覆灭，哪怕是帝君，面对这样的攻击，一样要死。

蓦地，叶希文意识到了自己冲的有点朝前，一股恐怖的意念瞬间将他牢牢锁定住了。(未完待续。。)

ps：今天最后一天，求订阅，求月票，再不投，就真没机会了！

第三千一百六十五章 横扫千军，强敌现

叶希文挡在破碎的结界前面大开杀戒，几乎是身化万千，一次扫灭千百外域生物，根本所向无敌，在这些外域生物的冲击之下，就是中流砥柱，生生挡住了外域生物的突杀。↖，

除了他之外，还有其他的帝君冲杀在第一线，此时这些高高在上的帝君们也不能继续坐在后面指挥了，因为如果没有帝君级别的人抵挡的话，其他准帝神王根本连一下都挡不住。

更遑论这一股大军之中还有一些皇级生物参杂在其中，没有他们去抵挡的话，整个防线就将会一触即溃。

如果那样的话，五彩翼君出手拖住夜皇也就根本没有任何意义了。

“将他们赶出去，重新修复结界！”

所有人的心理只剩下了这个念头。

这也是他们的唯一里生路，没有人想死在这里，越是如此，越是不能怕死。

第七境的叶希文就是一个大杀器降魔杵一杵下去，千百外域生物就化为灰烬，同时他的身上，还有无数的武道化作万千的武道化身直接飞了出来，朝着四面八方突杀而去。

简直就像是绞肉机一样，跟在叶希文身后的暴风城大军终于一点一点的收复了失地，一点一点抢占回了优势。

在他的周围，一尊强大的皇级生物在肆意突杀，那些寻常的准帝神王根本不堪一击，在这一头皇级生物的攻击之下，溃不成军。

溃败的趋势，居然渐渐朝着叶希文这边蔓延了过来。

那是一头巨大的凶兽，直接化出了本体，是一头长着十只爪子，身材犹如泰山一般的巨大凶兽，也不知道是什么种族，但是每一次转动身躯。都能生生弄死许多暴风城的大军，虽然杀戮效率比不过叶希文，不过也是极为骇人了。

叶希文哪里能看他嚣张，直接一步跨出，刹那间，就已经到了这一头凶兽的面前，手中降魔杵当场砸落了下去。

这一头凶兽一惊，但是根本来不及反应，只来得及抬起一只爪子追寻那个了叶希文的降魔杵。

“嘭！”

那一头凶兽的爪子凌空被叶希文打了个粉碎，降魔杵去势不减。顺势直接砸落到了这一头凶兽的头颅之上。

“当！”

一声金铁交鸣一般的声音，这一头凶兽惨叫一声，连连后退，却见他的整个脑袋都凹陷了下去，生生被降魔杵给打的，极为恐怖。

“嗡！”

降魔杵轰中他的脑袋形成的冲击波瞬间扩散了出去，那些跟在这一头凶兽皇级生物的外域生物，几乎是刹那间，就被湮灭了一大波。直接形成了一个真空区域。

这一头凶兽似乎是一下子就认出了叶希文，之前叶希文大战庚金虎皇也落入了很多有心人的眼中，知道这也是一个不好惹的存在，外域生物只是天性凶暴。但是却并不代表着他们没有智商。

连庚金虎皇那等恐怖的存在都被叶希文轻松剿灭，就更别说他们这样的寻常皇级生物了，只怕根本不是叶希文的对手。

虽然之前叶希文还败在了夜皇的手上，但是夜皇那是何等存在。几乎是以一己之力就能够攻破暴风城的存在，败给他不奇怪，古往今来也不知道有多少人都败在了他的手上。

这一头皇级生物凶兽几乎是一瞬间就顺势朝着外面逃走。心中暗道，怎么会遇上这么个变态，简直是出师未捷身先死，攻破暴风城的奖励又没他的份了。

不过当他将神念扫出去的时候，顿时看见了让他肝胆俱裂的一幕，却见叶希文身后展开了恶魔之翼，身躯连连穿越了空间，刹那间，就已经出现在了他的身后。

倏地，叶希文展开了法相真身，身体越变越大，然后一脚朝着这一头凶兽踩落了下去。

展开了法相真身之后，叶希文的脚太大了，简直就如同一座太古神山一般，那一头凶兽左右翻腾，想要逃走，但是根本就没有任何用处，因为他无论怎么翻腾，都发现自己居然逃不开叶希文这一脚的范围之内。

“嘭！”

叶希文一脚狠狠踩落到了这一头皇级生物凶兽的身上，直接将这一头庞大的怪兽踩落到了暴风城之中，砸进了无尽深山之中。

那一头皇级生物只觉得全身的骨头都要被踩碎了，心中暗暗升腾起了惊涛骇浪，这叶希文的力量比之前远处围观的时候还要更加恐怖。

但是这一波的攻势还没完呢，叶希文的头顶上，武帝印滴溜溜的转动，越转越大，很快就犹如一颗星辰一般，耀眼无比，在绽放着无尽的武道的光芒，狠狠砸落了下去。

“轰隆！”

一朵巨大的蘑菇云缓缓升腾而起，这一头皇级生物凶兽干脆惨叫一声，就被叶希文直接轰杀，元神俱灭。

随着杀灭的帝君和皇级生物越来越多，叶希文对于如何击杀这些帝级的存在，也早已经有了心得了，帝君级别的存在也并不是没有弱点的。

寻常人难以杀死，那是他们实力不够，同时也没有找到窍门。

叶希文收回了武帝印，正要继续突杀，蓦地就感觉到了一股强大的气息锁定住了自己，叶希文当即停了下来，也没有继续出手。

“人类，你很不错，只可惜，你没有听说过一句话么？枪打出头鸟，木秀于林风必摧之！”一声浑厚冰冷的声音从天穹之上传来。

然后众人却只见到，一个中年男子缓缓出现在了众人的视野之中，这人身上带着强大无比的气息，一袭蓝袍，他的出现像是夺走了天地造化一般。

“很强，不过还没有达到第九境，这是，第八境！”叶希文稍微估量了一下，顿时就将这人的实力估算的七七八八了。

他心中顿时警惕了起来，第八境的存在虽然不如第九境的存在那般耀眼，但是在第七境都算是少数支配性的力量的情况下，第八境的存在，几乎就是无敌的存在。

尤其是现在暴风城一方根本就没有第九境的存在能够压制他，连可以抗衡的第八境都不存在。

“你是灵皇，嘶，连他都亲自出动了！”有人终于将这中年男子给认了出来。

叶希文也终于明白了眼前这人是谁了，灵皇，是盘天皇尊现如今手下的大将，这一次围困暴风城，盘天皇尊并没有亲自出现，而是由这灵皇带领。

本来几乎是所有人都没有将这灵皇放在心上，在有战帝坐镇的情况下，就算是灵皇再强也翻不出什么浪头来，但是现在战帝不知所踪，意外出现的五彩翼君，又和夜皇打到了无尽星河深处，也就是说现如今的暴风城竟然拿不出一个人能够抵挡得住灵皇。

而在远处大战之中的云帝看到这一幕，不由得泛起几分冷笑，虽然现在是需要万众一心的时候，然而他还是恨不得叶希文死去，这叶希文不仅仅让天道教丢尽了颜面，更是让他颜面无存，所有人都看到了他败给叶希文的事情，如果不是因为外域生物的突然进攻他甚至可能会死在叶希文的手里。

等这个事情过去，他败给叶希文的事情就会传遍造化神朝，到时候他走到哪儿，都会被人鄙视。

他甚至连理由都找不出，在生死擂台上公平比武，甚至叶希文之前还战斗过一场，应该算是对他更有利才对，即便在这种情况下他还是失败了，哪里还找得出什么理由来为自己脸上贴金。

在这种情况下，他自然是希望叶希文最好死了，能够带上灵皇一起同归于尽，那自然是最好的了。

“叶叔叔！”

在暴风城一座高山之上，一个少年面露忧色的看向了天穹之上，心中的惊涛骇浪还未曾平息。

这人自然是小王君了。

之前听从叶希文的话，他没有什么怀疑，连忙选了一个地方就开始闭关，甚至为了保险起见，他还将自己的父母给接到了身边来。

他从来没有怀疑过叶希文的话，果然没有多久，盘天皇尊旗下的势力就开始围困暴风城，而暴风城之中也陆陆续续的进驻了诸多的高手，大战一触即发，如果不是现在的暴风城只许进不许出的话，他甚至都有带着家人现行离开暴风城的想法了。

而在那之后他就进入了闭关的状态，对外面发生了什么并不清楚，一直到夜皇的那一矛，直接攻破了暴风城，那一场恐怖的震动不知道破碎了多少结界阵法，也将他闭关之前布置下来的结界破了个一干二净，他这才终于意识到了外面究竟发生了什么。

他一出关，就看到了惊世骇俗的一战，原本只存在于诸天神话传说中之中的帝君非但一个一个的出现在了他的面前，更是在天穹之上，激战。

而最让心中彻底震撼的是，原本一直只是觉得叶叔叔很厉害而已，但是也万万没有想到，叶希文非但只是厉害罢了，居然还是一尊强大无比的帝君。

一尊足以横扫千万的帝君，他的心中久久无法平静，似乎还有些无法接受眼前的现实一样。(未完待续。。)

第三千一百六十六章 战第八境，磨练己身

以他所能够接触到的层次，他原本还以为叶叔叔只是一尊强大的神明，了不起也就是神王而已，这已经是他心里的最高预估了，无论是哪一个层次的神明，都已经是远超他想象的强大了。，

但是现在他却发现，自己记忆中的叶叔叔根本不是什么神明，可以说完全凌驾于无数人之上，是一尊亘古长存，所向披靡的帝君。

那一种威势，甚至不是一般的帝君能够相提并论！

以他的眼光和实力，自然还无法看得出来，这帝君之间的强弱，不过他也看得出来，之前被叶叔叔一杵打死的那一头皇级生物凶兽，肯定比不过叶叔叔。

而现在陡然出现的那个中年人，恐怕将会是叶叔叔的劲敌，在他心中叶希文是足以和父母并列的亲近长辈，心中焉能不担心。

只是即便担心，他也根本没有办法，原本他就对于叶希文的事情非常感兴趣，但是叶希文总是闭口不谈，他原本还有些不能理解，而现在他彻底明白了，不是叶希文不说，而是他根本没有资格去参与，哪怕只是听闻，对他来说，也是了不得的事情了。

帝君之间的秘闻，对于寻常人来说，和听神话也没有什么差别。

不过他心中也终于明白了过来，这是何等的奇遇，可不是所有人都能够有帝君从小指导的，他仔细回想了一下叶希文的诸多教导，原本他只是因为对于叶希文非常信任，才将这些话记下来，现在却发现，这还远远不够，帝君的教导，哪有那么简单的，必然都是真理。

如果能够将那些教诲都给吸收消化了。加上他所修炼的那一套葬剑诀，将来的前途根本就是不可限量的。

而在高空之上，叶希文只是定定的立着，看着眼前的灵皇，灵皇的身上带着一股极端危险的感觉。

盘天皇尊手下高手如云，甚至能够和造化神朝硬碰硬，就可想而知了。

而灵皇能够在这种高手如云的环境之中成为盘天皇尊手下的大将，很多事情就可想而知了。

“灵皇！”

叶希文缓缓吐出了这两个字。

“你的表现很不错，将来的前途也是无可限量，只是可惜了。刚才夜皇通知我，让我取你的性命，你也很不错，能够让夜皇那样的人物念念不忘的要将你斩杀！”灵皇只是淡淡的看着叶希文，对于击杀叶希文，似乎是十拿九稳一般。

帝君九境，每一个境界都犹如是要登天一般，以他第八境的修为，足以镇压第七境。

“是么？我可不认为。这有什么荣幸的！”叶希文冷笑一声，说道。

“夜皇要杀你，我却并不一定要杀你，现在主上重新回归。正是用人之际，你的实力不错，如果你愿意投降的话，我就饶你一命！”

灵皇用毋庸置疑的口吻说道。甚至有一种他这么说，那都是给叶希文面子，为他好的样子。

叶希文充耳不闻。此时，天空都已经被血水染红了，到处都是激烈的战斗，到处都是嘶吼声震天，一具一具的尸首从虚空之中掉落下来，也不知道死去了多少年，都是神明以上的超级高手，至于神明以下的并没有被征召，因为征召了也没用，全部加起来，甚至连帝君的一击都挡不住。

在高层看来，他们也算是平民的范畴，不证道终究什么都算不了。

长生境，不灭境，神主，神王，准帝，各种各样层次的顶尖高手纷纷陨落。

“杀啊！”

天空之上，大地之上，到处都是血流成河。

对于诸多帝君来说，这种场面，甚至连让他们面容改色都难。

“武帝，拖住他一下，等我开启上古大阵，将他驱逐出去！”蓦地，叶希文的脑海之中，却是传来了蝶皇的传音入密。

蝶皇原本从容不迫的声音之中，居然也多了几分焦急的意味。

因为他很清楚，结界破了暴风城就沦陷了一半，如果让第八境的灵皇肆无忌惮的杀戮的话，那么暴风城可就真的守不住了。

战帝不在，暴风城的顶级战力空缺，其他地方的支援一时半会儿也赶不过来，就算还有第九境的高手也抽不出来，因为他们都被派去监视那些暴风海域的顶尖高手了。

“我明白了！”

叶希文同样传音入密的回复说道。

此时确实已经是没有别的办法，唯有强行将灵皇拖住。

“看起来，你是敬酒不吃吃罚酒了！”

灵皇的神情越发的冷漠了起来，在他看来，这是给他一条活路，他竟然不要，那就是自寻死路了。

“本来还想饶你一命，看起来，你是真的要自寻死路，和暴风城一起死了，那我就成全你！”

灵皇说着终于动了，他的身形一瞬间就飞掠了出去。

快！

快！

快！

刹那间，那一股恐怖的力量，就已经扑杀到了叶希文的跟前，他的身后化出了一道异象，千千万万的修罗战场瞬间形成，化作了可怕的攻击，直接朝着叶希文轰杀而来。

而叶希文也是不甘示弱，在他的身上，时光法袍直接演化了出来，化出了时间神国，将他守护在其中，与此同时，他的头顶上，武帝印滴溜溜的旋转，上下不断的起伏，在其中不断爆发出三千武道，就是这些三千武道，不断的屠戮那些外域生物，所过之处，就直接形成了尸山血海。

“六道轮回拳！”

叶希文一拳轰出，可怕的六道之力在他的拳头之上似乎要生生演化出一个宇宙一般，有宇宙的力量在其中生灭。

“轰隆！”

叶希文直接一拳轰入了千千万万的修罗战场之中，一拳就不知道打碎了多少修罗战场，但是与此同时有更多的修罗战场诞生了。

在这一片修罗战场之中，灵皇就犹如是盖代的战神一般，主宰着一切，这灵皇修炼的居然是战场的法则，在这一片杀戮战场之上，他的实力还会得到更进一步的提升，战斗力发挥到了最大。

“轰隆隆！”

叶希文的六道轮回拳不断的绞杀这些修罗战场，而这些修罗战场也不在不断的绞杀六道轮回拳的拳力。

只在短短的时间，就像是两个大世界当空碰撞到了一起一般，可怕的灭世景象几乎是随处可见。

扩散出去的冲击波，瞬间就湮灭了双方的一些跟进的大军，直接清扫出了一大片的无人区。

双方的大军立刻朝后退去，根本不敢靠近这一个惊人的战场。

实在是太可怕了，哪怕只是冲击波都足以将他们秒杀，连寻常帝君进去，都有可能被爆发出来的冲击波震伤。

然后他们绕过这两人，又直接杀到了了一起，到处都是鲜血淋漓的杀戮，在天地都在下着血雨，看过去无比的残酷。

而就在这个时候，叶希文和灵皇之间的较量似乎也终于分出了胜负，叶希文的六道轮回拳的拳力被吞噬的一点不剩，叶希文一个龙起凰落，就脱离了那无尽修罗战场碾压的区域。

在于灵皇的战斗之中，落于下风，不过并没有吃亏。

“嗯？”灵皇的眉头微蹙，双眸之中似乎有几分难以置信的样子，他获胜那是理所当然的，他功力远在叶希文刚刚突破到第七境的叶希文之上。

但是也只是占据上风而已，居然并没有，真的伤到叶希文，这是让他最为吃惊的。

他刚才有没有全力出手，只有他自己最清楚，对上一个第七境的帝君不可能一无所获。

这叶希文果然有古怪，和其他的第七境截然不同，难怪让夜皇这样的大人物都要念念不忘的将他斩杀。

这种人如果不能招揽的话，就绝对不能让他存活下来。

他双眸之中爆绽出更加激烈的杀机。

而另外一边，叶希文也是脱出了修罗战场的绞杀，心中微微吃惊，第八境果然厉害，自己打出的六道轮回拳，居然被一点不剩的全部都给吞噬了。

只是单纯的功力差距，灵皇在第八境之中，只怕也是巅峰了，而他只是刚跨入第七境，连第七境巅峰都不算。

最后一刻，如果不是他及时脱出，他的手臂可能都会被伤到。

好在并不是要将他斩杀，或者淡淡凭借他一己之力将他驱逐，仅仅只是拖延而已。

这种程度叶希文自忖还是能够做得到的。

相反的，在他的心中，还有一个念头冒了出来，之前他想将庚金虎皇当做磨刀石，可惜庚金虎皇在他的手上根本不堪一击，做不成磨刀石。

但是这灵皇就不同了，实力远胜于庚金虎皇，但是又远不如夜皇，正好比他强，又不至于强到能够灭杀他。

正是一个极好的磨刀的对象。

他能不能够修为在短短时间内，超越常理的进步，就看眼前的灵皇了，人只有在最为激烈危险的情况下，才能够彻底将所有的潜力爆发出来。

“好一个磨刀石！”

而灵皇并不知道叶希文心中所想，并不知道自己已经成了磨刀石，但是他心中的杀意却是不断的燃烧，如同要烧穿苍穹。(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，也求月票支持，冲！

第三千一百六十八章 结界修复

总的来说，叶希文的伤势要重的多，但是从场面上看，居然一点都看不出来。

叶希文虽然是身居劣势，浑身浴血，但是却频频发动进攻，丝毫不曾后退，反而打的第八境巅峰的灵皇都只能是不断的防御。

只看双方的战斗，还真看不太出来，叶希文处于劣势之中，尤其是叶希文的肉身强横程度和恢复能力更是让众人不由得刮目相看。

叶希文的实力居于下风已经是毋庸置疑的事情了，但是能够战到现在，靠的就是他惊人的恢复力，无论受了多重的伤势，总能够在很短的时间内恢复过来，还算不上是真正的绝地和死地。

灵皇虽然强，但是却并不像是夜皇，盘天皇尊那样具备真正短时间内置他于死地的能力，也正因为如此，才让叶希文一直拖到了现在，而叶希文才有底气与他一较高下。

鲜血不断的流淌而下，叶希文看起来伤势很重，然而实际上却是气血旺盛，喷涌如柱，直冲九霄，看上去气势旺盛。

而灵皇的神情也是极为冷漠，他也不曾想过，战斗会被拖延到这个地步，而这叶希文也远远比最初预料的要难对付的多了。

灵皇双眸爆绽出惊人的寒芒，在他的周身，一个巨大的杀戮战场一下子浮现了出来，迎风而涨，越长越大，刹那间，就已经将叶希文也给包裹了进去。

“现在我困住他，你们冲！”

灵皇也已经意识到了叶希文的想法，光凭叶希文一个人还封锁不住整个漏洞，但是如果算上灵皇的力量的话，那么情况就完全不一样了。

他这下完全将叶希文封锁住，为其他人让开一条路。

“走，杀进去！”

这时候，一直在一旁憋着的诸多外域生物都像是疯狂了一样。纷纷咆哮着横冲了下来。

“轰！”

蓦地，叶希文睁开了眼睛，他猛的一下子探出了一只金色的大手，猛然一下子朝着那些飞掠进来的外域生物拍了下去。

“嘭！”

刹那间，千百外域生物彻底化成了一团血雾，冲进来的势头顿时一顿。

“锵！”

一道惊天的剑芒升腾而起，从天而降，直接斩落了下去，一头冲的很前面的皇级生物根本毫无防备的就被叶希文一剑斩中，整个肉身当场破碎开来。

直接被重创。还来不及逃走，就又是一剑破开了苍穹，斩落到了他的身上，瞬间将他刚刚凝聚而成的元神斩爆，根本连复活都没有办法。

“我说过你们可以过去了么？”叶希文声音森冷，配合上他浑身浴血的情况，简直像是从地狱里爬出来的恶魔一般，带来杀戮和死亡。

原本冲击气势如虹的外域生物大军因为叶希文的阻挡而停滞了下来，确实是被叶希文给杀怕了。他的实力太强了，强到连寻常皇级生物都能瞬杀的程度。

寻常的皇级生物相比起帝君来说，确实少了不死的元神，但是也绝非是那么简单可以斩杀的。但是在他的手下，竟然也不过只是两剑而已。

这样惊人的人物挡在面前，还有谁敢出手。

“你是在找死！”

灵皇顿时感觉这简直是在朝着他的脸上狠狠打打脸，刹那间。长啸一声，张口猛然将天地间的灵气像是大河一般，吸纳进入了嘴中。

身形却一下子动了。瞬间就已经冲杀向了叶希文，他的身形拖出了绚烂的神芒，直接扑杀来到了叶希文的面前。

叶希文也是不甘示弱，他的身后，那一只神凰若隐若现，同样护住他的身躯，正是有这一只神凰将他的元神护住，将他的肉身定住，他才能够战到现在不至于当场崩溃。

一边战斗，叶希文一边觉得自身的领悟在不断的增强，功力虽然没有更进一步，但是对于武道的领悟提升了之后，他的攻击威力更强了，在伤势逐渐加重的情况下没有当场崩溃，这也是很重要的一个因素。

叶希文左手武帝印，右手天皇神拳，直接迎了上去。

两种截然不同的武学在叶希文的手上真正爆发出了惊人的威力，融为一体。

灵皇也是拿这没有什么办法，对付一种绝学和两种绝学，是完全不一样的感觉。

这叶希文处处透露着一种古怪，战斗力比起寻常的第七境不知道要强横上多少，尤其是多重武学融会贯通，时常变幻，让他更是防不胜防，头疼至极。

从来没有遇到过这样的对手，一般帝君都只钻研一门大道，一门武学，并不是他们弄不到其他帝君级别的武学，毕竟自古以来陨落的帝君有不少，要弄到并非难事。

但是并不是弄到了武学就能够发挥出足够的威力，每个人的大道完全不同，表现在武学神通上就是截然不同的，强行凝合到一起，简直是自寻死路的行为，还浪费时间，根本不会有人这么做。

但是叶希文却不同，他就是一个怪胎，仗着有神秘空间，各种武学来者不拒，都能够在很短的时间内掌握精髓，发挥出百分百的威力。

各种武学在他的手上都是信手拈来，甚至融入了自己的理解，变的更为难缠。

正是这诸多的原因才让灵皇明明占据了优势，实际上却奈何不得叶希文。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

又是一声一声巨大的碰撞声，两人再度碰撞到了一起，像是两颗巨大的星辰碰撞一样，每一次对冲，都是天崩地裂，就算是灵皇化出的修罗战场，也是根本承受不住，几次要崩溃，又勉强恢复。

灵皇强行将双方战斗的余波兜住，消耗了他许多功力，甚至面对叶希文的时候，都不在那么强势。

“怎么了，你不是很强势么？”叶希文哈哈大笑一声，他的身后，时间之翼展开，散发着时间的味道，同时有空间法则伴随左右。

他的速度太快了，就算是灵皇也没有办法完全跟上，所以攻击的主动权一直都在叶希文的手上。

“嘭！”

灵皇一把挡住了叶希文的六道轮回拳，湮灭了六道轮回之力，仰天长啸一声：“该死的人类，我一定要你死，等攻破了暴风城，一定要让你死无葬身之地！”

在两人战斗的时候，许多外域生物冲杀了进来，与暴风城的各方高手战作一团，连叶希文也来不及阻挡，人太多了。

“武帝也是竭尽全力了，为了阻挡灵皇的前进，第七境能够和第八境战到现在，他足以名垂史册了！”

“还好有武帝，不然的话，让灵皇大开杀戒，我们的防线根本连一刻钟都坚持不下来！”

许多人心中暗暗祈祷，叶希文可千万不要有事，要坚持下去，否则的话，本身就弱势的暴风城怕是真的守不住！

“那就等你们能够攻破了再说吧！”叶希文却没有许多人悲观的想法，相反的，他的热血还在不断的沸腾，他的战意还在升腾。

与灵皇一战，对他来说，好处实在是太大了，只要不死，之后再给他一段时间，将第七境的大道推演到巅峰只是时间的问题。

一边战斗一边以神秘空间分析，也就他能够做的到了，这一连串的战斗下来，他原本还剩下的五条二级龙脉，也只剩下了四条了。

这样子的行为在他人看来绝对是败家子了。

喊杀声震天，暴风城都已经化为了战场，各方高手犹如下饺子一样的落下来，神级高手如炮灰，帝君都难以避免，不时的有帝君级别的存在陨落。

神雨落了下来，却并没有带来生机，相反的，这里如果不清理干净的话，很快就会化为一片死狱，全是各方神明以上的高手死去之后的怨念，一个两个还不算什么，但是当成百上千，成千上万的高手怨念凝聚而成，久而久之就会化成绝世凶域。

好在有叶希文拦住了灵皇，加上两人的激战，大部分的外域生物都没有办法快速进来，反而还被拦住了，少部分边缘绕过去的很快就被赶来的暴风城高手狙杀，连一点浪头都翻不起来。

整个场面僵持住了，更多人将目光放到了叶希文的身上，明白，此时这里才是整个战场的关键点，如果叶希文挡不住的话，整个战场崩溃也只是顷刻之间的事情。

好在也希望呢虽然落于下风，但是顷刻之间，却看不出败相。

“武帝，快走，我启动阵法将他们都赶出去！”

蓦地，激战正酣的叶希文听到了脑海之中传来了蝶皇的传音入密。

当即长啸一声，武帝印在手，做出了翻天印的手势，直接砸落了下来。

“轰！”

天翻地覆甚至掀起的可怕罡风，将空间都给吹飞了出去。

灵皇连连后退了几步，叶希文的功力并没有提升，但是他的战斗力还在增强，连灵皇也不敢小觑。

正当他要反击的时候，天空之中，一片紫色的结界升腾而起，顷刻间就将漏洞填补上了，将外域生物隔绝在外。

“呼！”

叶希文微微松了一口气。(未完待续。。)

ps：第二更到，求订阅，求月票，求一切！

第三千一百七十章 战帝归，危机解

夜皇上前手中的黑暗皇矛闪烁着黑暗的光芒，杀戮之气在虚空之中奔涌而出，那一股股恐怖的气息飞散开来，让人胆寒。n∈，

一矛轰出，顿时犹如是天地都被捅开了一个大洞，重现了开天辟地的真意，犹如是一尊盖代的魔神一下子复苏了。

这一矛的惊艳，一下子超越了众人的理解，无与伦比，甚至有大道暗暗在其中相合，震撼宇宙。

“这是。。。不对，这不是帝君的大道，这是天尊的，盘天皇尊！”

叶希文此时终于有时间仔细感受那一矛带来的气势和恐怖的大道，他一下子就给认了出来，这并不是帝君所能够拥有的力量，这分明是盘天皇尊的力量。

叶希文之前被重创过，所以非常清楚。

他想起了之前五彩翼君所说的，这一杆黑暗皇矛分明是被盘天皇尊加持过力量的，威力也不知道提升到了什么程度。

甚至叶希文隐隐约约的感觉到，有点像是当初混元帝君一击将他重创的时候，所涉及到的那个层面，虽然叶希文还远远不到那个层面的，但是却能够感受的出来。

这一矛直接划破长空，犹如千万年一般的长久，所有的大道都化作符文，绽放仙光。

而就在这个时候，蓦地，一杆长枪直接从天地横扫了过来，再现了开天辟地的真意，像是这一杆长枪所过之处，所有的一切，都跟着崩碎开来。

这一杆长枪如同太古神山，他的目标也只有一个，那就是那一杆黑暗皇矛。

“嘭！”

终于，这一杆长枪后发先至，直接与这一杆黑暗皇矛碰撞到了一起，那巨大的声音犹如金铁交鸣一般。当场轰炸了出来，所有的力量都在沸腾，整个法则都在沸腾，甚至出现，扭曲，断裂，被人所能够以肉眼看见。

“哗啦啦啦！”

一股股恐怖的力量从虚空之中横扫了出来，朝着四面八方扫去，一些离得近一点的外域生物直接在这一股冲击波的力量之下，彻底化为了灰烬。

而剩下的外域生物也都纷纷被重创。这一股力量太恐怖了，甚至比之前夜皇和五彩翼君之间的交手还要让人觉得恐怖万分。

而在暴风城之中，虽然因为结界的作用，所以挡掉了大部分的冲击波，然而剩下的冲击波还是化作恐怖的风暴席卷开来直接将无数山头吹飞掉。

“定！”

叶希文大喝一声，那些冲击波到了他的周围，就被拦了下来。

他的一副猎猎作响，但是这些冲击波彻底被阻拦了下来，这一股恐怖的罡风直接刮的他脸颊生疼。

以他现如今的肉身修为来说。居然还能够感觉到脸颊生疼，可想而知这一股罡风有多么的恐怖。

与此同时，其他的帝君也在同时出手了，纷纷出手定住了这一股恐怖的冲击波。有这些帝君出手，这才没有让这一股冲击波将暴风城内彻底吹的毁灭，但是即便如此，依旧是一片狼藉。

许多修为低的武者都被直接吹飞了出去。有些一个不小心的更被吹的骨消肉散。

一时间，也是狼藉万分。

而诸多帝君此时却没有空管这一股冲击波造成的后果，而是纷纷抬头。看向了天穹之上，一道身影驾着战车，当场从天而降，那一道身穿金色铠甲的身影，犹如是金色的战神一般，整个身影在天空之中飞掠而过。

在他的身后，隐隐有无数道身影浮现了出来，都是英灵，并不是怨灵。

虽然都是亡灵，但是英灵却是其中的佼佼者，非但没有寻常亡灵的死亡之气，甚至还英气勃勃，栩栩如生。

“是战帝前辈，是战帝前辈回来了，还有他的英灵大军！”有人大吼一声，像是要将这些天担惊受怕都给彻底吼出去一样。

所有人都一下子欢腾了，因为他们都认了出来，那就是名动天下无数年的战帝，曾经为造化神朝四处征战，积累下了赫赫威名，也是此时暴风城唯一的救星。

“师尊，终于回来了！”蝶皇一边照顾五彩翼君，一边看向战帝，脸上露出了欢腾的神情。

叶希文的双眸像是一对利剑，能够看穿一切，但是他发现，自己居然无法看穿战帝，哪怕用上了重瞳也不例外，在战帝身上穿的那一件金甲像是一层防护膜，将战帝保护了起来，饶是自己用上了重瞳，也同样没有办法真正看穿战帝。

甚至只能隐隐约约的看见一张英气十足的脸庞，连是不是本尊的形象都不知道。

不过他身后的无尽的英灵大军却是骗不了人的，刚才那一枪，也是同样的惊天动地，除了他本尊之外，其他人也不可能能够接的下黑暗皇矛的那一击。

那可是为了攻下暴风城而抓们强化过的黑暗皇矛啊。

传闻战帝征战，随时随地都会跟随者百万英灵大军，这些英灵都是无数年来跟随他征战天下的精锐兵卒战死后所化，在生前跟随战帝为造化神朝征战，死后也是为造化神朝平定四方战乱，平定八方宵小。

要知道，英灵可不是随时随地都能够诞生的哪怕数万战士之中，可能也不会有一个，因为英灵就是死去英雄的灵魂，能够达到这样的标准的无疑是凤毛麟角。

而战帝征战带着百万英灵大军，由此可见，他到底强盛到了什么地步，古往今来，跟随他征战的大军也不知道有多少。

战帝乘着战车，在战车的最前面，九只不知道种类的凶兽，在拉着战车于虚空之中划破，速度快如闪电，不过只是刹那间的功夫，居然就已经扑杀了下来，朝着那无尽的外域生物狠狠碰撞了下去。

哪怕是面对无穷无尽的外域生物也没有一丝一毫的害怕。

“轰隆！”

战车直接轰入了外域生物大军之中，刹那间，犹如星辰碰撞，世界相互吞噬一般的可怕伟力席卷而开，那一阵阵恐怖的力量在虚空之中居然实体化了，横扫而过，犹如金铁一般，扫过那些强大的外域生物的身体之中。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

外域生物被扫中之人纷纷惨叫着，化为了一团血雾，根本就没有任何办法抵抗。

一瞬间，横扫出去，也不知道是有十万还是上百万的外域生物彻底化为了乌有，一击的威力大到了吓死人的程度，就算都是长生境以上的外域生物，也根本没有办法抵抗。

在这无尽的风暴之中，一道身影渐渐浮现在了众人的眼前，一个伟岸的身影驾着战车在战场之上，高高在上，犹如是天地间唯一的战神，横扫一切牛鬼蛇神。

而在他的对面，夜皇的黑暗神国都破损了，正是在最为关键的时候，他撑开了自己的神国，挡住了大部分的冲击，否则的话，就远远不只是这么一点点的外域生物死于非命了。

“夜皇，你好大的胆子，居然敢设套让我离开暴风城，好一个声东击西！”战帝终于开口了，他的神音低沉浑厚，犹如是洪钟大吕一般，虽然并不用力，但是整个战场上无数的存在，都能够听到他的声音。

他是如此的高高在上，哪怕面对的是夜皇这般同样跨入了第九境的无敌存在，也是没有丝毫的动容，甚至连一个好脸都欠奉。

“没想到最后的时候，还是被你赶回来了，功亏一篑！”

夜皇缓缓开口说道，言语之中有几分可惜的神色，但是脸上却是丝毫都看不出来，就犹如只是一个邻家之人赶回来了一般。

“你确实很有手段，以盘天皇尊的踪迹，引诱我亲自出手，谁曾想，还埋伏了震天龟皇老祖等人，不过想杀我，可没有那么容易！”战帝冷笑一声，声音显得尤为的冷漠。

“我从来就没有想过可以杀掉你，我们同事千万年，难道我不了解你么？以他们的实力阻拦你一下也就是了，要想杀掉你，不太可能，只可惜他们连阻拦你的事情都做不到，居然让你赶回来了，可惜了，只差一点，只差一点我就能够拔除掉暴风城这一颗东域钉在我暴风海域上的钉子！”夜皇开口说道，脸上终于出现了几分可惜的神色。

他谋划了许久，甚至不惜和盘天皇尊合作，就是为了铲除暴风城。

无论是对暴风海域各方还是盘天皇尊一方来说，暴风城的存在，都是有害无利，所以双方在这个问题上，几乎是一拍即合。

双方配合先将战帝调走，再攻破暴风城，本来计划是如此的完美，谁曾想，战帝会比原来预测的花费更短的时间就冲破重围了。

“幸好我得到了我徒儿的预警，否则的话，更深入一些，要想冲出来，还真是不容易呢！”战帝只是淡定的说道。“今天来了你就不要走了吧，盘天皇尊在你的黑暗皇矛上加持的天尊之力还够你发出几次攻击呢？我也很想领教一下！”

他的身后，数百万英灵大军横扫而出，杀的那些外域生物节节败退。

“以后有的是机会，今天就到这里为止吧！”夜皇也是杀伐果断之人，几乎是瞬间就做出了决断。(未完待续。。)

ps：求大家手中的月票支持，各种求订阅！

第三千一百七十八章 不速之客

因为叶希文开放的诸多武学典籍之中，可不仅仅只是有哪些成帝之前的功法和一些成帝的法门路线的推测。，

甚至还有诸多帝君的感悟，当年叶希文威压诸天万界，甚至连天族都被他剿灭了不少皇族，更是曾经在有一段时间内不断拜访各大帝君传承，其中收揽了很多帝君的感悟，不仅仅局限于人族，还有妖族，魔族，以及各大族群的帝君。

这些感悟对于叶希文来说，也是非常珍贵的，时常翻看，受益匪浅，更遑论是人皇与风夷氏，人皇是第三境，而风夷氏更强一些也不过只是第四境罢了。

这些帝君的感悟对于他们来说，有着巨大的借鉴作用，而对于人皇与风夷氏请求浏览的要求，叶希文也是并不藏私，将这些感悟都让他们浏览。

对于叶希文来说，人族越强，他的底气也就越强，都是他的根基，自然是越强越好。

除了将自己多年收藏的诸多典籍开放给人族诸多精英之外，叶希文便是开始正式讲道。

现如今人族第一强者讲道，很快就震动了人州之中的人族强者，各方人族强者涌入神庭武帝天听叶希文讲道。

许多沉睡，闭关多年的人族先贤纷纷出现，一时间，各种虹光漫天，日夜长耀。

叶希文这一讲道，就足足讲了两年的时间，虽然时间不长，但是对于诸多人族强者来说，无异于是一场甘霖普降大地。

许多他们原本想到，或者没有想到的点，统统都被叶希文点出来了，叶希文自己所学极为广博，所以他的讲道之中，也是涉及到方方面面，无论是修炼什么武道的人族高手都能够从中吸收到自己想要知道的。

许多人在讲道结束之后。就很快返回了自己闭关的地方闭关，收获众多，甚至足够让他们更进一步。

这三年的时间，叶希文寸步都没有出过人族圣山不周山，但是四州之中，却因为他的到来而风起云涌。

和叶希文最初猜测估计的差不多，因为他的强势宣言，四州之中的诸多势力开始串联，虽然叶希文的背后有造化神朝的关系，然而对于他们来说。这并不算什么，四州之地，除了雷泽之地之外，其他各州都有不逊色于人族的庞大势力，甚至比起人族的势力有过之而无不及。

在这种情况下，他们怎么可能轻易对叶希文低头，从此以后听从人族的使唤。

在他们看来，叶希文根本就没有资格凌驾于他们之上，虽然是造化神朝分封的。不过就连造化神朝本身都奈何不了他们，就更别说是叶希文了。

这简直是痴心妄想。

三年的时间很快就过去了，人族不周山召开了盛大的英雄大会，虽然看人族不顺眼的庞大势力有很多。不肯服从的也很多，但是在人州之中，人族是传统霸主，也一样拥有许多附庸。这些部族没有别的选择，无论是真心还是假意，都只能纷纷前来赴约。

一时间。整个人族圣山也是热闹非凡。

再加上人族本身之中诸多部族首领前来恭贺，声势浩大。

应该说，这些人族之中的部族首领从来就没有离开过，他们前两年就在神庭之中听叶希文讲道，现在不过是换了一个地方而已。

“恭贺武帝陛下圣寿无疆！”

整个不周山上下都只有这一句话在飘荡，在这一瞬间，高作神庭云床之上的叶希文成为了天地中心，所有人目光的焦点。

“免礼平身！”

叶希文声音温和醇厚，众人只感觉一股力量将他们给托了起来，不能跪下。

众人纷纷落座，在各自的位置上坐了下来。

觥筹交错，推杯换盏，一片其乐融融的景象。

在武帝天最深处，是叶希文，人皇，风夷氏三人相对而坐。

所有人一边吃喝，一边关注着叶希文，所有人都知道三年前，叶希文昭告天下，要举办大会，要求四州之内，各大势力的首脑都必须前来，然而实际上，真正到来的只有人族以及人族附庸的势力之首。

其他人根本没有给面子，这对于刚刚返回的武帝来说，无疑是一次重大的打击，许多人会不会因此就看轻了武帝。

不过看起来，武帝似乎根本没有一星半点要生气的意思，相反的，还是神情愉快。

难道这都是装出来的么？

许多人心中暗道，如果真是如此的话，那么这武帝的城府真是不可小觑了，越是修为强横的大人物，就越是容忍不了有人对于他们不敬。

而这叶希文似乎根本没有将此事放在心上，没有人可以对被人啪啪啪打脸的事情真的毫不在意，唯有一种可能，那就是强行忍了下来了。

以他如此强势的人物来说，根本不需要忍耐这种打脸！

不过他们不知道的是，叶希文并不是强颜欢笑，因为他确实不在意，在他眼里，这不过都是那些跳梁小丑在作死罢了，自寻死路而已。

众人怎么看叶希文，都根本看不出什么，甚至别说是叶希文了，就连他旁边的人皇和风夷氏都没有丝毫变色的样子。

照理说，各方势力如此不给面子，人皇和风夷氏身为人族帝君也不会有什么面子，应该也不会乐意才对。

然而实际上，两人却根本没有丝毫表示，甚至还在讨论大道。

这些帝君之间，各有各的领域，反倒是不容易聚集到一起，就更别说是坐而论道了，这也是极为珍贵，颇为难见的事情。

三人并不在乎只来了这么点人，反而兴致勃勃的讨论了起来，当然主要都是以叶希文在说为主，毕竟他的修为比起其他两人深厚不止一点半点，光凭见识也远超这两人。

不过两人经常性的也会有颇为独到的见解，对于叶希文来说也有启发的作用。

而就在这看似一片其乐融融的景象之下，一个消息很快就传了过来，传入了众人的耳中。

那就是光明一族的圣山之上，此时也在举行一场大会，各方势力，诸多豪杰亲赴现场。

很显然的是要和这边叶希文举办的大会叫板了，相比起那边来说，人族这边无疑就寒酸的多了。

来的部族首领也太单一了。

所有人在得知了这个消息之后，都纷纷叹了一口气，终于来了，该来的还是要来的，众人都看向了叶希文，看他的表态。

而很快，也有人将消息传递到了叶希文等三人那边。

“武帝，你确定了？真要这么做么？”人皇问道。

“箭在弦上不得不发！”叶希文道，“今次如果不将他们彻底收拾了，那么我们人族在四州之地还有什么威信，更别说称霸四州，与那些一流大族相抗衡了，况且都只是一些跳梁小丑罢了，你也不用担心！”

“恩，武帝说的是，武帝做事自然是有分寸的，我等不用担心！”风夷氏反而对于叶希文要放心的多了。

叶希文微微冷笑一声，然后开口说道：“这位朋友，看了这么久，难道不出来么？还是嫌我人族招待不周？”

他清朗的声音一下子传遍了整个武帝天，许多人顿时惊觉了起来，显然叶希文这个话不可能是无的放矢，难道是有人闯进来了。

最为震惊的无疑是人皇与风夷氏，两人都根本没有发现有任何人潜入的迹象，顿时无比震惊，神念一下子释放了出来。

“好一个武帝，倒是有几分手段！”

一道身影缓缓的浮现了出来，刹那间，整个武帝天内居然开始闪烁出了无尽的电花。

一层又一层的乌云将整个武帝天都给遮蔽了。

“雕虫小技，也想在我面前装？”叶希文冷笑一声。

叶希文话音刚落，一只大手猛然一下子抓了出去，瞬间将天穹撕裂了开来，直接朝着那一只大手抓了过去。

“你敢！”

那一道身影还未摆够架子，却不想叶希文根本懒得和他多说什么，直接动手了，顿时又惊又怒。

他的周身泛出无尽的电花，纷纷化作电龙轰向叶希文的大手，然而就像是卤水点豆腐一样，竟然当空化了开来，根本没有办法攻击的到那一只大手。

“在我的地盘内跟我玩这一套？让你装逼！”叶希文不住的冷笑一声，大手继续抓了过去，那一道身影当即连忙后退，化作一道电光朝后退去。

“想走？”

叶希文只是大喝一声，手中不知道什么时候已经多了一口阿鼻剑，剑芒只是闪烁了一下，刹那间，越长越大化作了一道惊天的剑虹当空直接激射了过去，直奔那一道身影的面门而去。

那一道身影左右腾挪，但是都根本来不及躲闪，或者说没有办法躲闪，这一剑看似只是直直而来，实则却是一剑将整个天地都给封锁住了，无论他要逃向哪里都会被轰中，直接洞穿，没有别的选择。

“我就不信了，我跟你拼了”！

这个身影被逼到了极限，当即大吼一声，天地间无数的雷点朝着他聚集了过来。

“轰！”

雷电和剑芒终于碰撞到了一起。(未完待续。。)

ps：求月票，求订阅！

第三千一百八十一章 收服震天雷皇

“轰！”

“轰！”

“轰！”

天地都在震动，到处都是山体开裂，空间也开始出现了密密麻麻的裂纹，看着人都觉得胆战心惊，那些人族大能虽然明明知道有人皇和风夷氏定住空间，就算是战斗在激烈也波及不到他们，但是看到这一幕还是心惊胆战不已，换了他们的话，挨一拳就要死。

而且不是死一个，而是死一群一群的，一群人集体蒸发。

震天雷皇根本没有办法抵抗，虽然变出了本体之后，他的力量和法力都在增加，但是和叶希文相比，却根本没有任何优势，和之前也没有任何的区别，还是被叶希文捉住，然后摁住狂揍。

此时他才明白，自己和叶希文之间的差距有多么的大，皇道鲜血在天空之中不断的喷溅出去，溅射在天空之中，触目惊心。

他不服，更加不忿，这个人类凭什么能够将他打到这个地步，如果不是有当年的城下之盟，他早就带领雷泽之地的大军入侵人州了。

而现在叶希文的强势，让他几乎是一下子就想起了当年，那个身穿雄壮威武的男子，几乎是以一己之力，打退了他们的大军，更是将他打的毫无还手之力，逼迫他们签下城下之盟。

那一段恐怖的回忆只是随着时间的推移，被他压在了心底，而且他的修为和当初相比，也已经是不可同日而语了，自以为已经完全将当初的心理阴影完全排除出去了，但是实际上，他才发现，根本没有，叶希文的强势，又如同当时的情况重现。

“以我皇血，祭天地！”震天雷皇大吼一声。嗡的一下，他的周身气血像是被什么点燃了一样，他那些喷溅出去的鲜血都在熊熊燃烧，化作恐怖的力量融入了他的身体之中，几乎可以听到大道在轰鸣。

然后震天雷皇大吼一声，直接飞了起来，化作一团恐怖的雷电，轰向了叶希文，彻底将他淹没了。

“巡阅使！”

看到这一招，人皇和风夷氏也不由得彻底瞪大了眼睛。考试焦急了起来，这一招的威力非常恐怖，几乎是将一个皇者逼到了绝路，才有可能使用出来的。

换了他们的话，肯定就完了，所以他们顿时紧张了起来。

然而就在这个时候，当所有人都惊呼出声的时候，却见一只大手当空伸了出来，直接将这无穷的雷光抓到了手中。生生抓灭了。

那能够毁天灭地的雷霆能量，在叶希文的面前，却根本不算什么，被他一只手直接抓灭了。

紧接着这一只大手顺势朝着震天雷皇狠狠的拍了下去。一下子就震天雷皇拍中了。

“轰隆！”

震天雷皇再度狠狠撞了下去，这一股力量更大，直接掀起了万丈尘浪，朝着四面八方扩张了出去。

本来就已经是被重创了的震天雷皇。此时就更是惨叫一声，差点连五脏六腑都被震出来了，鲜血逆流成河。血流漂橹。

诸多人族高手看着眼前的一幕，在松了一口气的同时也不由得觉得后背发凉，那一击已经足够恐怖了，但是叶希文却更恐怖，轻轻松松就将这一击给彻底捏了个粉碎，这是何等惊人的战斗力啊。

叶希文在虚空之中显化了出来，刚才那一击看似恐怖，但是却连他的衣角都没有伤到。

不过他的心中却是暗暗惊讶，刚才震天雷皇那一击也不知道是燃烧了多少万年的功力，一击的实力居然达到了第七境的程度。

对于他来说，这一击确实不算什么，毕竟他已经是第七境巅峰，他有自信，在第七境之中，都根本找不到任何一个对手。

然而如果换了一般人的话，怕是会一上来就吃上一个大亏。

“你。。。你竟然已经是第七境了！”

震天雷皇瞪大了眼睛，嘴角的鲜血不断的溢出，甚至有五脏六腑的碎片吐出，但是他很清楚自己的那一击的威力，甚至可以说，足以重创一个没有注意防备的第七境，然而在叶希文的面前，却根本没有任何用处，这就代表着叶希文的实力肯定要在第七境之上了。

“没错！”叶希文冷冷一笑，“不过现在太晚了，早就给你机会让你投降你不肯，现在就没有那么好过了！”

叶希文的手上凝聚起了一团恐怖的力量，直接化作了一只大手，狠狠的抓入了震天雷皇的体内，震天雷皇早已经在接连的碰撞之中被重创了，毫无还手之力，只能眼睁睁的看着这一只大手抓入了自己的身体之中，然后却只叶希文从他的身体之中将一部分的元神撕裂出来。

“吼！”

震天雷皇吃痛，只能连连怒吼着，大地都在震动，但是根本没有任何用处，他刚刚想要动弹，就只见一个封字封了下来，直接将他给镇住了，他根本连动弹都做不到，甚至连恢复都做不到。

叶希文将震天雷皇的元神收入手中，口中念念有词，手中也是不断的捏着诸多的印诀，很快，震天雷皇就只感觉，自己的元神竟然隐隐然之间和叶希文融合到了一起。

从那一条联系的另外一端传来了不可违抗的无上威严，似乎只要对方一个念头，自己就要灰飞烟灭一样。

他如何不明白，自己被叶希文施了法，要受控制于对方，甚至连反抗的念头都兴不起来，一旦有了这样的念头，或者要算计点什么，全身上下都是无比的痛苦，甚至能够感觉到元神都在燃烧。

他连忙将这样的念头压了下去，否则的话，他会被自己的元神活生生的烧死。

“你。。。你对我做了什么？”震天雷皇瞪大了眼睛，几乎是难以置信的样子，他当然知道这种手段，是用来控制别人的，但是怎么可能能够用来控制帝君呢，要知道，帝君可是与天地融为一体的无上存在，他们的元神有一部分甚至是直接寄托在天道之上的，根本不可能被人控制。

“你最好乖乖听话，不然的话我一个念头，你就要灰飞烟灭！”

叶希文不住的冷笑，本来他也不想用这么极端的方法，不过既然震天雷皇不肯投降的话，那么也就没有办法了。

这种控制人的法门，并不是叶希文首创的，实际上，这是叶希文在修复招妖幡的过程之中，所学会的。

当年妖族之中的一位无上的存在，便是炼制了招妖幡，将天下诸多大妖的元神都融入了其中，要受到招妖幡的控制，甚至不只是他们，连他们的世世代代的子子孙孙都要听从招妖幡的指引，这也是为什么古妖族天庭能够好君临天下的最根本原因。

就是因为诸多大妖都被招妖幡所控制，所以他们才不得不听命于妖族天庭，不敢有丝毫反抗的心思，哪怕是无数年以后，叶无敌重立妖族天庭的时候，也有许多这些大妖后世的血脉都重新归附于妖族天庭的旗下，并不是因为他们当时愿意服从于还未成帝的叶无敌的手下，只是别无选择。

古天庭之中掌握着能够治他们于死地的手段，只要施展出这样的手段，别说是他们自己了，就算是他们的子子孙孙，所有延续的血脉，统统都要在第一时间惨死。

这种手段极为酷烈，但是也不失为是一种快速增长实力的办法，以前在诸天万界的时候叶希文根本不需要，因为他就是最强的高手，只要花费一定的时间，自然而然的，就能够将神庭发展成为当世第一的庞然大物。

而现在，人族要想在短时间内扩充实力，这确实也是一种不错的方法，只是这种法门本身是只能对于帝君以下的高手使用的，帝君极难得手。

不过好在叶希文已经先将震天雷皇打成重伤之后，趁着他没反应过来就得手了。

然而要压制这样的帝君没有那么简单，需要分去他一部分的精力，所以不可能像是帝君之下的修士一样，他要招收多少就招收多少。

否则的话，以这一招，他就能够招收起一群帝君大军，岂不是所向无敌了。

他也并不是人人都会用这样酷烈的手段，也用不着！

许多人都看出来了，叶希文竟然将震天雷皇都给控制了，不由得无比震惊，这可比要击杀震天雷皇要困难的多了。

以叶希文的实力要说镇杀震天雷皇，众人也都不奇怪，但是能够将震天雷皇控制住，反倒是让众人彻底震惊了。

所有人都不知道叶希文究竟是用了什么手段，不过依旧能够感觉得到其中的危险。

既然已经将震天雷皇控制住了，叶希文也就不在用封字符箓将他封印住，让他慢慢的恢复了过来。

没有叶希文出手，以帝君的肉身来说，恢复起来非常快，几乎是没过多久，他身上的伤势就已经恢复了个七七八八了。

此时震天雷皇根本没有办法反抗叶希文，甚至没有他的允许，连寻死都是不可能的事情，只能乖乖的跪伏了下来。(未完待续。。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千一百九十三章 光明圣山之役落幕

能够不用死，本身就是一件非常好的事情，若不是被逼上了绝路，谁也不愿意拼死一搏，况且不管他们愿不愿意承认，他们也很清楚，即便是加上他们，再与叶希文的战斗之中，也并没有多少胜算。

因为至今为止，叶希文都没有露出丝毫的败像，而相比起来对方连连有高手陨落，连帝君陨落都是等闲罢了。

而且震天雷皇所说的确实也有非常大的诱惑，从在雷泽之地之中称王称霸到能够在四州之地之中称王称霸，这可不是一个概念。

确实算得上是更为光明的前途，而他们也不是笨人，很快也明白了为什么叶希文愿意招揽他们，原因很简单，虽然他们都有各自的族群，但是族群都不是很大，不可能对人族造成什么威胁，尽管可以招揽，相互合作，人族再势大也不可能独占四州之地。

造化神朝如此庞大而又强大的存在，在它的治下不也还有诸多大教以及暗族，人族，石族之类的一方地方豪强么？

人族也不可能一族独占四州之地！

而光明一族，石族，暗族就不同了，他们每一个都不弱于人族，如果不是被打痛了，怎么可能会向人族低头。

这就是双方最大的不同之处。

“你们好好考虑一下，投靠人族，将来前途不可限量，如果顽抗不从的话，那么就是死路一条了，你们能逃到哪儿去，在其他地方有你们的立足之地么？”震天雷皇眯着双眼，冷冷的看着这些雷泽之地的群雄道。

这些雷泽之地的群雄面面相觑，震天雷皇说的确实没错，若是一个人的话，或许还能得到收留，以他们的能力。走到哪里都是各方势力争夺的人才，最后哪怕再不行，投靠造化神朝也能够得到极大的好处。

但是如果带着一个族群那就不好说了。

“我愿降！”

终于有人经过了思索之后，开口说道。

有了人开头之后，其他人终于也都忍不住了纷纷开口说道，一时间，整个雷泽之地的群雄纷纷投降，就算是有一些不愿意投降的，但是见到了大势所趋也不敢再说什么了，否则的话。被震天雷皇当做是出头鸟抓出来的话，他们就完了。

震天雷皇对付他们这么多人或许有麻烦，但是仅仅只是对付几个出头鸟，却根本一点问题都没有。

而在另外一边，战斗也同样进入到了最为白热化的阶段，那些神王也好，准帝也好，在这些一连串的攻击之中，已经损失大半。这还是叶希文主要的精力都用来对付这些帝君的情况下。

否则的话，早就已经全灭了。

“噗嗤！”

剑芒如同星光一般闪耀，化作一挂星河一般狠狠斩落了下来，一尊帝君当场被斩爆了开来。元神俱灭。

接连被叶希文斩中了好几剑之中，他终于失去了所有的反抗能力，被直接轰杀至渣。

“叶希文！”

一声愤怒的咆哮声从一旁冲了过来，紧接着。就是虚空之中，无尽的黑暗遮蔽了一切，一道刀影粉碎苍穹。朝着叶希文劈落了下来。

“哼！”

叶希文冷哼一声，猛然睁开了双目，其中爆射处了神芒，重瞳展开，瞬间就捕捉到了暗影皇主的位置。

直接反身一拳轰杀了过去，五指捏拳，拳意化出了一座巨大的六道轮盘，在天空之中缓缓的转动，带起的恐怖力量在虚空之中不断的凝聚，然后轰了出去。

“嘭！”

众人就只听到了一声巨大无比的轰鸣声，暗影皇主手中的长刀居然一寸一寸的崩碎了开来，龟裂的痕迹迅速就遍布了长刀，犹如是密密麻麻的蜘蛛网一般的崩裂开来，然后化作碎片朝着四面八方倒飞出去。

暗影皇主一声闷哼，他的手上居然都是鲜血，一片血肉模糊，叶希文微微冷笑一声，直接再度扑杀了过去。

这段时间之中，这暗影皇主不断以命搏命的打法给他添了不少的麻烦，当然，还够不上是致命的威胁，就算是他刚刚跨入第七境的时候，要想全身而退都是一件非常简单的事情，就更别说是现在了。

只是如果不先将暗影皇主解决的话，那么战斗还不知道要拖延到什么时候，他心下已经有了决定要现将暗影皇主斩杀。

叶希文仰天长啸一声，他的身后，一个六道轮盘在不断的凝聚出来，越来越清晰，然后紧接着，他又是五指捏拳，狠狠朝着暗影皇主砸落了下来。

“该死，好强的拳劲！”

暗影皇主连连后退，试图避开这一拳，但是根本没有用处，叶希文根本不会给他这样的机会，直接扑杀了上来，一拳狠狠砸落下来。

“休想！”

一旁的石皇大吼一声，他很明白，只有他们两人才能够牵制叶希文，如果让暗影皇主被重创或者被杀的话，那么他的处境就非常危险了。

其他高手也都纷纷意识到了这个问题，同进同退，几乎是同时扑杀了过来。

而这一次，叶希文没有回访，他已经不想将战斗再度拖延下去了，人族大军已经将光明圣山团团围住，他刚才也传音入密，让震天雷皇招降了雷泽之地的诸多高手，现在大局已定，就差他这边的战斗了，再拖延下去也没有任何意义了。

叶希文身上，时光法袍被催动到了极致，龙脉熊熊燃烧后化成的海量灵气都被融入到了时光法袍之中。

时光法袍绽放出一阵阵绚烂的神芒，无穷的力量正在释放，化出了一个时光领域，众人的攻击统统落入了其中，彻彻底底被时光之力吞没了，甚至连攻击到叶希文的身上都显得困难。

唯有石皇的石气攻击到了叶希文的身上，但是也根本没有任何用处，无法破开时光法袍的攻势，甚至连让叶希文的动作停滞都做不到。

而叶希文此时也已经逼杀到了暗影皇主的跟前，一拳轰了上去。

“嘭！”暗影皇主根本无法阻挡，他的暗黑盔甲在叶希文的拳劲之下彻彻底底的化为了灰烬，整个胸口正中一击，当场倒飞了出去。

“噗！”

暗影皇主一口老血喷了出来，一击被叶希文重创，金黄色的鲜血喷洒的漫天都是，其中每一滴都蕴含有黑暗法则的精髓，都是精血之中的精血，现在像是不要钱的一样喷了出来。

“再来！”

叶希文一步跨出，像是闪现了出去，一步追上了暗影皇主，头顶上武帝印滴溜溜的转动，然后狠狠砸落了下去。

“轰！”

暗影皇主整个人像是星辰一般，狠狠砸进了光明圣山之中，将整个光明圣山都砸的上下动摇，几乎要崩溃了。

如果没有那些阵法和结界多年来的守护，只怕早就已经崩溃了。

而暗影皇主挣扎着试图爬起来，但是只感觉全身都像是散了架一样，全身的骨头都被打断了，叶希文的力量太过惊人，以帝君的肉身来说，都根本承受不住。

“吼！”

暗影皇主咆哮着，正要重新冲起来，却见，一道惊人的剑芒狠狠的斩落下来。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣，暗影皇主被这一道剑芒当场斩中，本身就已经身受重创的他根本没有任何还手之力，当场被斩爆，整个身体当场炸裂开来。

元神试图挣扎着逃出来也被剑芒直接绞杀。

暗影皇主至此终于陨落！

“不好！”石皇暗道一声不好。

叶希文的动作太快，他根本跟都跟不上，只能眼睁睁的看着暗影皇主惨死。

现在根本没有人能够牵制叶希文，他自然知道大事不妙。

果然不出他的所料，在将暗影皇主解决掉之后的第一时间，叶希文就将矛头指向了石皇。

叶希文背后的双翼猛然展开，瞬间穿透了空间，出现在了石皇的面前，只是平平直直的一拳轰出。

石皇不敢大意，全身上下都在泛着一种石气，将他保护起来，然后这才一拳迎了上去。

“嘭！”两个拳头狠狠碰撞到了一起，天地变色，恐怖的力量正在席卷，朝着四面八方倒卷开来。

“卡拉！”

一声让人牙酸的断裂声，众人分明看见了石皇惨叫一声，整条手臂直接被打断了，他连连后退，在肉身的碰撞之中，算是吃了一个大亏了。

而紧接着，叶希文就已经一步跨出，近身手持阿鼻剑一剑将石皇捅穿。

“噗嗤！”

石皇的胸口直接被捅出了一个大洞，鲜血当场喷溅了出来，骨屑纷飞，他连连后退，试图逃离叶希文的攻击范围。

不过叶希文根本不会给他这个机会，头顶上的武帝印已经是迎风而涨，越长越大，一直到犹如是太古神山一般的庞大的时候当场砸落了下来。

“轰！”

只听轰的一声，石皇的肉身当场崩碎了开来，再也抵挡不住那样恐怖的力量的璀璨。

“刷！”

在石皇的肉身之中，一道元神直接窜了出来，朝着光明圣山之外逃去，正是石皇的元神，想要逃生。

“噗嗤！”

一道剑芒划破长空，将这一道元神绞杀了个干干净净。

至此，虽然还有其他高手未死，但是随着主要帝君的陨落，光明圣山一役彻底落下帷幕。(未完待续。。)

ps：更新全部送到，求月票，求订阅！到了月中了，大家应该有月票了吧，各种求啊！

第三千一百九十五章 覆灭石族，石州震动

现在诸多的事情已经进入了尾声，只消叶希文将两族首领高层连根霸拔起，那么人族在四州之内崛起的事情便算是板上钉钉了，无人能够与之相抗衡。

可谓是大势已成，而现在叶希文便是要为这个大势打下最后一根钉子。

石族在石州之内可谓是最为强横的族群，甚至石州都经过了多年的石化之后，变成了非常合适石族的人生存的环境，其他族群来到这边，除非是武道高手，否则的话，都根本无法生存，即便是武道高手也很在石州和石族相提并论。

叶希文高高飞临在石州的长天之上，睁开重瞳，顿时间整个石州大地都落入了他的眼中，可谓是一览无余，随手之间他都能够画出石州的堪舆图。

这就是他现如今的实力，若不是有这般实力，凭什么能够统领一州之地。

要知道，仅仅是暴风城那样的一城之地都犹如是一片小型的大陆一样，而石州这样的一州之地更是广阔无边，别说是寻常人，便是习武之人也只有一小部分人能够在有生之年从一州之地的东边走到西边。

在许多偏远一些的地方的生灵看来，他们所生存的州就是整个世界了，也根本不知道这个世界有多么的广大。

一眼看尽了石州之地之后，叶希文很快就已经确定了石族祖地所在，也并不困难，因为只有那里是有着大量的高手的气息，还有许多其他地方少见的帝君级别的结界和阵法，别人看不见不过瞒不过叶希文，很轻易的就判断出来了。

既然确定了，叶希文也就不再犹豫，直接展开了恶魔之翼飞了过去，虽然石州非常广大，但是叶希文很快就已经穿越了大半个石州。来到了石族的祖地。

石族的底蕴瞬间就体现了出来，虽然叶希文并未有太过隐藏身形，不过寻常人还是根本不可能发现他的所在的。

但是在进入石族的一瞬间，就被结界和阵法感知到了，这些阵法和结界都是以石皇为首的诸多帝君多年来布置下来的。

“何人，竟然敢擅闯我石族重地！”

一声厉喝从石族祖地之中传出，在石州之中石族就是土皇帝，根本没有什么人敢和石族作对，早就是高高在上的一族，除了造化神朝。他们谁都不放在心上。

叶希文的气息瞬间就惊动了一个强大的准帝，从长眠之中惊醒了过来，瞬间扑杀向了叶希文，竟然是要先下手为强，将叶希文先给擒住再说。

“哼！”

叶希文只是冷冷一哼，一巴掌拍了过去。

“嘭！”

这强大的准帝只是一声惨叫，肉身在长空之中崩碎开来，化作血雨崩散开来，根本容不得他说话。

“我是新任的四州巡阅使。前来捉拿石族叛逆，你们最好乖乖受降，否则的话，一个都休想活命！”

叶希文的声音犹如洪钟。瞬间传遍了整个个石族祖地。

顿时石族祖地之中一片骚乱，简直是千万年未有的事情，他们也从未想过有一天有人会杀上门来，找他们的麻烦。简直是天底下最为不可思议的事情。

“巡阅使，难道是那个要我们低头的那个人族帝君？”

很快，就有人想起来了。所谓的四州巡阅使究竟是个什么情况，不过他们还是没有将叶希文放在心上。

能够在石族祖地居住的都不是什么等闲之辈，最低也都是石族的中层，对于人州的情况都有所耳闻，人族连人州都压制不了，居然还想管他们的石州的事情，简直是自寻死路。

更别说他们还记得他们族中有许多高手前去光明圣山商议如何对付这个巡阅使，难道他是打算来一个回马枪，来一个调虎离山之计？

许多人心头都有这样的疑惑，不过也并不慌张，在结界的保护之中的石族祖地，就算是帝君也根本不可能攻破。

“真是好大的胆子，就算我族石皇不在，也不是你这样的跳梁小丑能够放肆的地方！”

蓦地，一声爆喝从石族祖地之中传了出来，紧接着一道身影带着迅雷不及掩耳之势突杀了上来根本没有和叶希文多说什么的想法，而是打算直接先将他擒获。

“是帝君！”

叶希文的双眸微微一睁，立刻就看出来了，来人的身份。

石族之中果然有帝君留守，否则的话，石皇怎么能放心带去大部分的高手前去赴会呢。

“轰！”

一击带着大道的波动的攻击直接冲着叶希文而来。

“雕虫小技，杀的就是你！”

叶希文冷笑一下，伸出右手，直接随手拍了上去。

“轰隆！”

却只听到一声巨大的轰鸣声，那能够毁天灭地，毁灭一方天地的一击，居然被叶希文徒手挡了下来。

那来人也被叶希文这凶猛的拦截方式给吓到了，他见过能够接下自己攻击的人，便像是他们族中的石皇，便能够彻底挡住他的攻击。

但是从未听说过，可以徒手随手就将自己的攻击给拍散的，他可是帝君，并不是什么蝼蚁之辈。

只一击就让他感觉到了一股强烈的危险的气息，这种感觉几乎就像是直觉一样，让他猛然一下子停止了脚步没有直接扑杀上去。

但是此时已经根本来不及了，叶希文已经彻底抓住了他的方位，五指捏拳，只是一拳狠狠的轰出，六道之力在他的拳头之上凝聚，化作六道轮盘在身后凝现，然后狠狠的轰了出去。

这一拳的拳劲摧枯拉朽，瞬间毁灭了一切，恐怖的劲风激荡出去，就不知道摧毁了多少帝君的结界和阵法。

这一拳瞬间摧毁了那一个帝君的防御，然后直接轰到了他的身上。

“噗！”

那个帝君一口老血喷出之后，整个人惨叫一声，然后瞬间倒飞了出去，如同流星一般，狠狠砸进了祖地之中。

“轰隆”！

整个石族祖地瞬间就被轰出一个方圆千里的巨大坑洞。

无数石族族人当场挥发掉，在这一场碰撞之中，连一个音节都没有爆发出来，就已经惨死了。

“老祖！”

“老祖！怎么会这样！”

许多石族的人都慌了，他们都没有想到，居然会这样，也想象不到，为什么最终会这样子。

自家引以为傲的结界非但拦不住眼前这人，甚至是自己族中高高在上的帝君老祖之一，都根本不是眼前这人的对手，只一击交手，就被重创。

这简直彻底颠覆了他们的三观。

而叶希文根本不等他们有丝毫准备，手中阿鼻剑浮现，然后狠狠斩出一挂星河，直接朝着这个石族帝君斩落下去。

“吼！”

这个石族的帝君怒吼一声，像是受了伤的野兽一样，在咆哮，在愤怒，想要和叶希文拼命，不断燃烧起全身的法力，化作漫天的石气飞上去，想要挡住叶希文这一剑。

“嘭！”

然而事实比他想象的还要更加残酷，他燃烧生命所化出的石气根本连叶希文这一招一下都抵挡不住，当场被斩了个干干净净，紧接着一剑就彻底斩落了下来。

就像是世界末日一般，这灭世的一剑斩落下来，所有的一切都彻底毁灭了，结界，阵法，这些能够保护整个石族祖地的东西都在这一剑之中，彻底化为了乌有。

顺着剑芒渗透下来的恐怖破坏力，不仅仅是朝着这个十足帝君斩落下去，更是朝着四面八方扩散下去。

一剑下去，整个石族祖地都在崩溃，没有任何力量能够阻挡。

群山在崩溃，大海在蒸发，所有的建筑都在刹那间崩坏了，化作了漫天的瓦砾。

正因为如此，那石族帝君才要拼死阻止这一剑落下来，一旦真正落下来，石族祖地也就已经毁灭的差不多了。

“怎么可能有人的剑道能够强到这个地步！”

那石族帝君像是要疯了，从未想过有人的力量能够强到这个地步，他连一招都抵挡不住，即便是竭尽全力，也不过只是稍微拖延一下罢了。

而叶希文根本没有给他多想的时间，只是一剑斩落下来，彻彻底底的轰到了十足帝君的身上。

“轰隆隆！”

恐怖的能量冲击波在朝着四面八方扩散出去，整个地面都开裂，而整个祖地都在这一剑之中彻底化成了虚无，所有在其中的石族高手统统化为了灰烬。

整个石州大地都在颤抖，在这一剑之中彻彻底底的战栗，虽然叶希文收敛了几分力量，然而这一剑也就将整个石族祖地彻底化为乌有。

整个石州之中的高手都纷纷看向了石族祖地的方向，面色惊骇的看着远处那一朵恐怖的蘑菇云，他们甚至再也感觉不到石族祖地的气息。

“难道。。。石族祖地已经没了。。。”

许多人都是面色震撼，石州之中各方势力都连忙派遣人去查探，石族祖地究竟怎么了，只有一点是可以肯定的，那就是肯定发生了帝君级别的碰撞，否则的话，他们也想不到有什么样的战斗能够让石州颤抖，让他们惊骇。(未完待续。。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千两百零二章 神秘女子，娥皇

“那好，就请道友带路吧！”叶希文点点头，也没有拒绝，虽然突破到第八境乃是当务之急，却也没有急促到这个地步。

“恩，那请跟我来！”厉皇点头说道，说完率先一步跨出，化作一团光芒消失。

紧接着叶希文同样化作一团光芒追了上去，在通过城墙的结界的时候，叶希文分明感觉到了结界在自己的身上扫了一下，确定了并不是外域生物之后，又消失无踪了。

至于城门中的兵卒根本看都没有看一眼，或者说他们都不敢多管闲事，帝君的闲事不是他们这些看门的兵卒能够管的过来的。

帝君虽然在造化神都不如其他地方一言九鼎，但是依旧不是等闲之人敢管的。

况且这两位以他们多年来守门的经验来看，也都不是寻常的帝君，根本不是他们能够得罪的起的。

两人一路飞入造化神都之中，整个造化神都与其他地方都各不相同，高耸入云端的建筑简直是比比皆是，有点像是叶希文前世的摩天大楼，只是相比起来，不知道古典造型的建筑不知道要华美多少倍，富丽堂皇，造型初中，雕龙画凤，极尽奢华。

几千米，几万米的建筑随处可见，在这造化神都之中，甚至都看不到贫寒之人，个顶个的都是高手，亦或者说，寻常人在这里根本生存不下去。

这里也不是给寻常人生存之地，这是整个造化神朝的核心，也是许多造化神朝偏远之地的生灵口口相传的武学圣地，真正的传说中的地方。

绝大多数的生灵这辈子都没有离开过他们所出生的那一个大州，尤其是那些偏远之地，造化神朝，造化神都，那些都只是传说中的存在了。

很快。一座巨大的酒楼出现在了两人的面前，醉仙源。

“武帝道友，醉仙源在我们造化神都一等一的酒楼，在我还未成道之前就已经存在了，其中的美酒佳肴，也是一绝！”厉皇介绍说道。

叶希文看去，这一座酒楼充满着古朴的气息，雕梁画栋之上尽是时间的痕迹，远远望去，就好像能够看到历史长河从这里流经一般。确实有一种特别的韵味。

听见厉皇的介绍，叶希文这才微微吃惊，厉皇成道少说千万年以上了，这一座酒楼居然比厉皇的历史还要悠久，只怕背后也是有着了不得的人物在支撑，否则的话，根本不可能坚持到这里。

不过这些和叶希文都没有关系，反倒是厉皇口中的美酒佳肴让叶希文来了几分兴趣。

“这醉仙源里的酒菜居然连厉皇道友这样的成帝人物都赞不绝口，看来绝对不差了！”叶希文含笑说道。

“这是自然的。在这里，只要付得起代价，连外域的皇级生物也能给你抓来下菜！”

厉皇看似不经意的一句话，让叶希文心中震惊。连外域的皇级生物都能抓来，这可不是一般人能够做的到的，起码也要圈养一队的帝君为他们效力才有可能。

这醉仙源的背景和能力堪称可怕。

不过随即也就释然了，能够在造化神都这样子高手辈出的地方立足无数年。这醉仙源要说没有一点实力打底，根本就不可能，只怕还不知道背后要牵扯到哪一位超级巨头呢

厉皇说了一句之后。只是嘿嘿一笑，然后带着叶希文进了醉仙源。

这醉仙源人来人往，极为热闹，生意盛隆，来往也没有白丁，随便一个都是巅峰神王，甚至是准帝级别的人物，偶尔还能够看见帝君级别的高手出没。

两人很快进了这醉仙源之中，顿时一阵阵香味扑鼻而来，也不知道到底是什么美味佳肴，龙肝凤髓叶希文都食用过，只感觉也不如这般香。

这醉仙源能屹立多年不倒，除了背后的靠山之外，果然也有过人之处。

两人刚刚进入醉仙源，还未如何，蓦地，却见一个准帝远远的走了过来，给两人施了大礼之后，这才开口说道：“两位大人，不知道可得空闲，我家主人有请！”

“你家主人何人？”厉皇眉头微蹙说道，心中有些不快，要知道，他和叶希文都是已经跨入了第七境的大人物，在造化神都之中，那都是拥有极高地位的大人物，这人竟然敢不将他们放在眼里，只派一个随从前来邀请，简直是小觑了他们了。

这准帝虽然已经是巅峰准帝，随时可能跨入帝君境界，然而在厉皇的眼中，与其他蝼蚁也没有什么差别，虽然说是可以随时跨入帝君境界，然而所有人都知道，巅峰准帝能够跨入帝君境界的千不足一，概率小的很。

即便跨入了帝君境界又如何，能和他相提并论么？

“大人息怒，我家主人只是命我前来邀请两位，并没有小觑了两位的意思！”

这巅峰准帝也是非常有眼色，看得出来厉皇心中的不快，不过他却是不卑不亢的说道，显然背后的主人也是极为有分量的，就算对上最近新晋的刑部主官的厉皇也不怕。

“厉皇道友莫生气，既然有人邀请我们，不如前去看看，如何？”叶希文微微一笑说道，倒是并不恼怒，他知道，眼前这准帝不过是随从罢了，和一个随从置气没有必要。

何况他也对能够让巅峰准帝充当随从的人也有几分兴趣，以他的身份地位和实力，要是振臂一挥，也会有大量的准帝从各地赶来投靠，不过他也不会将这些准帝都当成是奴仆随从，这些虽然不曾跨入帝君境界，然而都是人中龙凤。

何况是巅峰准帝，这些能够趋近于准帝巅峰的人物个顶个的没有简单之人，甚至有的拥有的资质还胜过跨入了帝君境界的一些帝君，只是缺乏一个跨入帝君境界的契机罢了。

同样跨过了那一条线的叶希文如何不知道这一点呢。

“那好，我们去看看！”厉皇道。

叶希文看的明白的地方，厉皇怎么不明白，他本就没有想要就此发作，只是心中有些不爽罢了。

“两位请随我来！”

那准帝连忙在前面带路，将两人引入了一个包间之中，却见包间之中却是一个眉清目秀，肌肤胜雪的娇俏女子，这女子一身华美劲装在身，看起来倒是多了几分英气。

厉皇原本是自带几分怒气，不过当看到这个女子的时候，顿时眉头就一下子皱了起来，颇有一种无奈的神色。

“原来是你。。。”厉皇不由得说道。

“小女子见过两位道兄！”这个女子拱手说道，虽然说话犹如银铃一般脆耳好听，但是施礼倒是颇有几分好卖的风格。

“怎么，厉皇道兄似乎并不想要见到小女子啊！”这个女子微微一笑，开口说道。

“哪有，哪有，娥皇道友想多了！”厉皇连忙说道。

“怎么，两位原来是熟识，不给我介绍一下么？”叶希文在旁边开口说道，不过他倒是没有任何生气的意思，只是觉得微微有些意外，这个女子给他的感觉，竟然有几分深不可测。

绝对是一个女帝，而且修为还如此深厚，简直完全出乎叶希文的意料之外，他自修行以来，还从未见过如此修为深厚的女帝，在造化神都之中果然是藏龙卧虎，他还真是小觑了天下人了。

随便遇到一个，竟然隐隐让他都感觉到威胁！

“那我就给介绍一下吧，武帝道友，这位是娥皇道友，娥皇道友，这位是来自人州的四州巡阅使，武帝道友！”厉皇苦笑了一下，然后就给介绍了起来。

叶希文嘴角挑起一抹笑容，厉皇的名头在暴风海域之中都极为响亮，堪称是可以小儿止哭的存在，但是现在却是一脸无奈的样子，这又是怎么一回事。

这娥皇绝对不简单！

“原来是武帝道兄，久仰久仰！”娥皇微微一笑，只是看她的样子绝对不像是第一次听到，显然是早就知道了叶希文的身份了。

“虚名而已！”叶希文当即说道。

“小女子冒昧将两位请来，多有唐突，还望见谅！”娥皇轻声一笑，说道。

“唐突什么的就不用说了，娥皇道友，我想我的意思应该已经表明的很清楚了，我是刑部主官，实在是不方便加入你们的青天会！”厉皇道。

“无妨无妨，我也早就知道，我此番邀请两位前来，也只是想要结识一翻武帝道兄这样的天纵英才罢了！”娥皇微微一笑说道，丝毫没有被厉皇戳破心思而有什么恼羞成怒的样子。

“既然如此的话，那我们还是先告辞了，今天武帝道友第一次前来造化神都，我为他接风呢，有时间再来拜访吧！”

厉皇说着急匆匆就要走了，显然不愿意在这里多呆上片刻。

叶希文微微欠身表达了歉意之后，就跟着厉皇一起走了，他也想问一问，这其中究竟有什么说道，让厉皇简直就像是老鼠见了猫一样的，躲之不及，想来应该也是挺有意思的一件事情。(未完待续。。)

第三千两百零五章 灭天翼帝君道身

“嘭！”

天翼帝君一声闷哼，身体倒飞了出去，身体所过之处，将天穹都给撕裂出了一条条的黑色裂缝，若不是这是在造化神都之中，这样的力道，都足以将一个世界给毁灭了。∽↗，

天翼帝君的胸口直接多出了一个血洞，车撵宫殿之上，也是一片一片的惊呼声，所有人都没有想到，天翼帝君亲自出手，居然被重创了。

“好，好，好，好的很！”天翼帝君怒极反笑，脸上青筋毕露，恼怒急了，从未想过，居然被叶希文给逼到了这个份上。

“如果天翼帝君在这里，我或许还怵他三分，就凭你一个道身也想在我面前作威作福，你还太早了点！”

叶希文冷漠的说道，他早就看出来了，这天翼帝君，根本只是一具道身罢了，只是这道身和寻常只是一点元神凝聚而成的不同，乃是由秘法修炼而成的，实力非常强劲，比起一般的帝君还要更强，所以天翼帝君才敢对自己动手。

但是他万万没有想到的是，自己居然会比他想象的还要强横的多了。

“有点手段！”

此时，虚空之中，一些强者的神念正在交流，这些都是平时看守造化武阁的绝顶存在。

以他们的能力，自然能够看出天翼帝君只是一具道身在这里罢了，只是他们也没有想到，叶希文能够轻易击败天翼帝君的道身。

要知道虽然只是道身而已，以天翼帝君的能力，却足以镇压一般的帝君了。

“这绝非是等闲的第七境而已，他能够获准进入造化武阁修炼，确实不是侥幸！”

这些强者常年驻守造化武阁，所以根本不知道外面发生了什么，只能隐隐约约知道一些而已。

“我看过他的介绍信涵，上面说。他是因为阻挡外域生物入侵暴风城有功，才被允许进入造化武阁之中！”

“只是抵挡外域生物就能够被允许进来，看来他真是立功不小了！”

“嘿嘿，这天翼帝君也绝非什么忍气吞声之辈，这下子有意思了！”

“不过让他们在这里打下去真的好么？”有人不确定的问道。

“只要他们没有跨入造化武阁，管他们去死呢！”也有人不在乎的说道。

“武帝，你真的是好大的胆子！”

天翼帝君站了起来，虽然只是一具道身而已，但是也自然有他的威严，根本不允许别人的挑衅。

“趁早滚！”叶希文冷漠的说道。

“我看你还能猖狂到几时！”天翼帝君大喝一声。捏了一个印诀，只见，虚空之中仿佛被一股神秘的力量撕裂开了一个巨大的空洞，然后一股强大的功力犹如是长河一般，直接涌入了天翼帝君的道身之中。

那种功力分明就是如出一辙！

叶希文的瞳孔微微收缩，是天翼帝君的本尊出手了，在相隔遥远的地方出手了。

而就在这个时候，叶希文身后恶魔之翼猛然一下子张开，他的本尊瞬间飞掠了出去。瞬间扑杀到了天翼帝君的面前。

“六道轮回！”

叶希文一声爆喝，一拳直接轰出，天翼帝君脸上惊怒交加，没有想到叶希文居然敢这般直接出手。他身后的一对道翼飞到了前面想要抵挡叶希文的六道轮回拳。

但是叶希文怎么可能给他这样的机会，一拳将整个道翼轰的崩散开来。

“轰隆隆！”

一阵阵巨大的轰鸣声，道音真正，道翼被打的崩碎。化作一阵阵的道音朝着四面八方扩散而去。

“嘭！”

叶希文的六道轮回拳在打爆了道翼了之后，去势不减，势如破竹。一下子轰到了天翼帝君的胸口。

“噗！”

天翼帝君顿时一声闷哼，只觉得喉咙口一甜，一口老血喷了出来，整个身体连连后退，根本止都止不住。

那虚空之中传送功力的通道也在这一瞬间彻底崩溃了，在天翼帝君本人都被轰飞出去的情况下，这通道根本没有办法维持下来。

那个跪伏在地上的神王女子在这样的碰撞之中，直接被扫成了灰烬，双方谁也没有顾忌到她的存在，甚至都懒得管她，她自然抵挡不住，直接惨死。

“嘭！”

天翼帝君还没有站稳脚跟，叶希文又是一拳，像是带来了全世界的力量，集中到了这一拳之中，当场将他轰飞了出去，直接撞到了车撵宫殿之上，只是这车撵宫殿明显也是也是一件上档次的法器，并没有被撞成粉末，只是其中传来了一阵阵惊呼的声音，许多人在里面被传导出来的力量当场轰飞了出去。

“武帝，你居然敢朝我动手，你死定了，你真的将我激怒了，等我本尊赶来，就是你的死期！”

这天翼帝君咆哮着，他的生命本源都在燃烧，甚至连大道法则都在燃烧，而他全身的力量都集中到了他的双翼之上，有恐怖的火焰在燃烧。

这是一种同归于尽的法门，即便能够击败对手，他也好不到哪儿去，但是他此时哪里还顾得上这些，况且他虽然是秘术凝聚而出的，但是也只是道身而已，真死了对于本尊的影响也不大。

所以在此时，他要挽回自己的颜面，真正施展出了最后的杀手锏，他的双翼带着难以想象的力量，汇聚成了一道洪流，组成了一个国度，朝着叶希文湮灭了过来，誓要将他斩杀在此。

此时，就算是在虚空之中不曾现身的诸多强者也都能够感受的到，这一股洪流之中蕴含的力量。

“天翼帝君这是要拼命了，这次怕是真正被惹急了！”

“可不是么，这下这武帝要有的麻烦了！”

“哼！”

叶希文根本没有丝毫退让的意思，只是冷哼一声，然后一拳轰了上去，面对天翼帝君扫出的洪流不闪不避，狠狠轰了上去。

“嘭！”

这一股洪流像是遇到了什么恐怖的存在，纷纷崩碎了开来，根本无法伤及叶希文，然后叶希文的六道轮回拳只在一瞬间，就变成了阿鼻剑。

“噗嗤！”

阿鼻剑一剑将天翼帝君捅了一个对穿，天翼帝君体内的核心，维持这个秘术的核心也被捅成了粉末，天翼帝君的肉身终于无法维持住，开始一寸一寸的崩散开来。

将天翼帝君斩杀之后，叶希文只是冷冷的看了一眼远处，有一双眼睛死死的盯着他，显然是将他恨死了。

不过叶希文并不将这个事情放在心上，他太清楚了，这个世界就是弱肉强食的，如果答应了天翼帝君的话，那么暗族背后的靠山，石族背后的靠山都来找自己的麻烦的话，那又该怎么说呢。

面对这险恶的局势，只能说是犹如逆水行舟不进则退，退让不会让这些人放过自己，只会更助长他的气焰而已。

将天翼帝君斩杀之后，叶希文正要将那一辆车撵宫殿收入囊中，不过他却在叶希文不注意的时候，直接逃走了，化作了一道精光逃离开了。

叶希文也不想去追杀，因为他分明感觉到了，一股强大的气息正在赶来。

微微有些遗憾的叶希文转身一步跨入了造化武阁之中。

刚刚跨入了造化武阁，顿时就感觉到了一股空间之力作用于他的身上，将他送入了另外一个世界之中。

叶希文跨入造化武阁，顿时就看见了一排一排巨大的书架，书架之上摆放着一本一本的书籍，或者是武功秘籍，或者是神通秘术，或者是经典，或者是感悟手札，各种各样的书籍都有，简直是应有尽有。

以叶希文的目力，居然都根本看不到尽头，这里不愧是整个造化神朝的真正核心所在，整个造化界的武学圣地、

而且，叶希文睁开重瞳，都能够看见，这些书籍，每一本都是日积月累，经过了天地灵力的洗礼，居然形成了一片一片的秘境，国度。

有的记载的是兵书，到处都能够听到喊杀声，一声一声，声声震耳欲聋，整齐的杀气，几乎要透过书籍，影响这一片天地。

在其中，叶希文能够看到各种兵法，居然活了，在那一方世界之中不断重演，不断的演练，随着演练的次数越来越多，这些兵法居然也变的越来越精妙。

这才是让叶希文啧啧称奇的地方，他见过古籍演化书中真意的，但是从未见过这些古籍居然还能够自我演化，而且越变越完善，这可不是等闲的手段能够做得到的。

这意味着这些古籍是真正生出了自己的意志，而不仅仅只是书中内容的化身这么简单。

这造化武阁果然了得！

除了这些兵书之外，叶希文放眼望去，所见最多的就是各家的经典，这些经典每一本都是在讲述着一种奥义，一种大道，微言大义，每一个字都代表着一种道，非常了得。

许多道，甚至连叶希文见了，都觉得大开眼界，没有想到这世界上居然还有如此之奇妙的大道，虽然不如他的大道，但是对他来说，也是一种非常好的补充。

除了这些之外，就是一些武功秘籍和神通秘术，居然化出了一道道人影，在演练武功和神通。(未完待续。。)

第三千两百一十六章 战力爆发【求月票】

当一个超级强者将生存的希望放在别人的身上的时候，本身就是一件非常可悲的事情，尤其是叶希文本身实力还不如他的情况下。￥f，

但是此时他却也根本没有别的办法，因为他被叶希文暗算了，生生吃下了这一击，段时间内根本没办法恢复，只能屈辱的这么想了。

换了他的话，多少还是会顾忌一些别人的想法的，他还没到那种想杀谁，就能杀谁的地步，否则的话，也不用以混元空间先将叶希文给困入其中了，也就是欺负叶希文的境界更低，若是换了战帝那种级别的存在，这种空间，一招就能覆灭。

然而这样的迟疑，才不过只是一瞬间罢了，因为他看到，叶希文就是毫无顾忌的再度出手了，双手提剑，再度扑杀了过来。

“刷！”

一道剑芒，光芒炽盛，是法则在燃烧的光芒，让所有人都就要闭上眼睛，根本无法正视这边的情况，就像是有上百万颗恒星一瞬间集体自爆了一样，将天地都要撕裂开来了。

“你敢！”

天翼帝君又惊又怒，也没有想过叶希文居然敢真的在这里动手，但是此时却没有别的办法，叶希文的剑芒已经狠狠劈落了下来。

他根本躲闪不及，手中的凤翅镏金铛也来不及去抵挡，或者说，他太相信叶希文会有顾忌了，连他都会有顾忌，更遑论是叶希文了。

然而事实证明了，他还是错看了叶希文，从最早的时候开始，他就小看了叶希文，小看了他的实力，而现在更小看了他的决心。

既然已经将他得罪到了这里了，叶希文就根本不会有丝毫的留手。

而叶希文的想法和他最初一模一样，既然都已经得罪了。那就趁早斩草除根，最好是能够将天翼帝君斩杀，就算天翼帝君实力高强，在造化神朝之中根深蒂固，但是他也不相信了造化帝君真的会为了一个死人而追杀他不成？

大不了就是付出一些代价而已，而这些代价相对于一个第九境的高手的威胁来说，还是划算的！

“噗嗤！”

剑芒破开了天翼帝君的双翼防御，一剑直接劈斩到了天翼帝君的胸口。

胸口当即被斩出了一条巨大的伤痕，鲜血抛洒青天。

远处，许多高手心惊肉跳。叶希文百无禁忌，下手狠辣之极，根本没有将眼前这个当做可以影响造化神朝格局的大人物，就像是路边的野草一样，说斩灭也就斩灭了。

天翼帝君身受重创，体内的伤势还在不断的加重，甚至都开始有点压制不住了，这才是他真正忌惮的地方，若不是体内的伤势根本没有办法好转。他压根就不会怕了叶希文，论起恢复的能力，他的恢复能力也并不差了。

剑气碾压长空，每一剑都长达上千里。几乎是遮天蔽日而来，将一片天空都给斩的破碎开来，他们永不停息，不断有更多的剑气被斩出。密密麻麻彻彻底底阻挡住了天翼帝君所有的退路。

不管他躲藏到哪儿，都根本没有任何用处，只能是生生硬吃下叶希文的攻击。

第九境的高手虽说对于第八境的高手有着压倒性的优势。但是也并不是说不在巅峰状态就能够彻底碾压了。

相反的，叶希文身上的伤势早就已经好了，这段时间都是他在发动攻击，天翼帝君只有招架之力，而无还手的机会，渐渐的，双方的差距越来越大。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

天翼帝君展现出了第九境高手的强大生命力，哪怕是到了这个份上，不断的被斩中，都没有当场自爆，被叶希文给斩杀。

方圆数百万里之内，无数的生灵匍匐在地上瑟瑟发抖，虽然终于之中高手无数，就算是寻常生灵，也比其他地方的要厉害一些。

但是这种级别的帝君交手，对于他们来说，也就像是天上神仙打架，生怕就连累到了他们这些凡人，甚至他们连看戏的心思都没有，双方崩散出来的气劲那都是毁天灭地的，余波扫过，就算是大海都被瞬间蒸发了，极端的恐怖。

“该不会天翼帝君真的要陨落吧”！

许多高手在看戏的时候，也不由得心惊肉跳，叶希文比他们想象的更要敢杀，原本他们没有想过天翼帝君可能会陨落的事情，而现在，这种念头一下子升腾了起来。

“该死啊，该死！”

天翼帝君咆哮着，他也从未想过有一天，自己会遇到这种情况，从他出道以来，都没有吃过这么大的亏。

双方的战场几乎是在以一个迅雷不及掩耳的速度朝着造化神都的方向而去。

天翼帝君在拼命朝着造化神都的方向逃去，他知道，唯有进入了造化神都，他才有可能逃命，在造化神都之中，没有人敢那么放肆的杀人出手。

而叶希文也看出了他这个目的，怎么可能让他的目的得逞呢，当即连下重手，天翼帝君分明只差一口气了，很快就要陨落了，怎么甘心让他就这样子逃走。

这等高手若是逃走了，后果简直不堪设想。

“主宰天下！”

叶希文大吼一声，就好像是化身成为了主宰帝君，当场一声巨大的咆哮，那恐怖的剑芒在他的手中闪烁，化作山岳一般，犹如带着银河洒落了下来。

“嘭！”

天翼帝君倒飞了出去，肉身差点被劈斩成两半，甚至众人已经能够看到他的脊椎骨了，叶希文这一剑实在是太重了。

“在这样子下去，天翼帝君怕是坚持不到造化神都了！”有大能高手瞬间就推算了出来，继续这样子下去，天翼帝君肯定要死在造化神都外面了。

“没办法，他这次算是阴沟里翻船了吧，仔细算起来，这叶希文还未曾跨入第九境，否则的话，天翼帝君根本坚持不到现在就已经完了，只是不知道这叶希文到底动了什么样的手段，才能够将天翼帝君重创！”

许多帝君冷漠观战，并没有要出手的打算，现如今的叶希文癫狂犹如是魔神一般，谁挡在他的面前，怕就是一个死字，除非有第九境的高手出手，才能够拦住叶希文。

“住手！”

蓦地，一声爆喝从造化神都之中传了出来，紧接着一道身影带着庞大的气势呼啸而来，一杆长枪带出千万道星光，撕裂了一切，直接朝着叶希文而来。

这一枪淹没了虚空，竟然演化出了空间，当着也是一种极为恐怖的枪法奥义。

“滚开！”

叶希文大喝一声，他的双眸之中闪烁着惊人的杀意，这是杀死天翼帝君最好的机会，怎么可能让人阻挡住。

这一杆长枪并没有丝毫要停留的意思，一枪横在了虚空之中，就要破开叶希文的剑势。

眼看着没有办法避开这一枪，叶希文当即胸口怒火爆棚，怒不可遏。

“既然你要找死，那我就让你死！”

叶希文长啸一声之后，一步跨出，五指捏拳，一拳狠狠砸出，像是星河炸裂开来，直接轰在了无尽枪芒之上。

“嘭！”

一股恐怖的冲击波横扫了出来！

刚猛，实在是太刚猛了！

这是最为赤果果的碰撞，没有任何花哨，就是双方实力的对拼，而这样的对拼也只是对碰了一瞬间，因为叶希文就已经将枪芒破了个干干净净。

此时，那一杆擎天长枪已经出现在了众人的视野之中，所有的枪芒都被碾碎，紧接着，叶希文做出了一个更让众人震惊的事情。

却见他张开了手，然后一把抓向了这一杆长枪，还不等众人反应过来，叶希文猛然一个用力只见一个人影被猛的一下子拽出了躲藏的虚空，一个踉跄，跌落了出来。

却见，竟然是一个第七境的强大帝君，众人还未看清楚究竟是何人，只感觉到他强横气息的时候，叶希文悍然出手了。

“六道轮回拳！”

叶希文的身后，六道轮回当场形成，化作六道恐怖的力量，六种截然不同，却又相辅相成的拳劲喷涌而出，扭曲成恐怖的长河一下子轰杀了上去。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，这一拳直接将这一道身影打了个对穿，他的肉身终于坚持不住了，当场崩碎在了虚空之中，化成漫天的血块。

远处，许多人都只觉得心惊胆战，第七境以上是何等恐怖的存在，帝君之中的巨头，所向无敌的人物，第七境虽然不如叶希文已经暴露出来的第八境的实力，却也不能说是不堪一击。

而现在，这人在叶希文的面前，根本就是不堪一击，一拳洞穿，肉身崩散，就像是纸糊的一般。

此时众人才终于明白，为什么明明叶希文只是第八境，却能追杀第九境的天翼帝君了，不管究竟其中发现了什么，叶希文的实力都是无法绕过去的一个问题，光论战斗力，就堪比第八境巅峰。

“吼！”

那个被一拳打的崩散的帝君一声长啸，肉身就要重组，然而叶希文盛怒难消，直接一掌拍落了下来。

“造化乾坤掌！”

“轰！”(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，最后一天了，只差最后一天了，大家月票再不投出来，就真的浪费了啊！

第三千两百二十章 数千年，出关

叶希文在疯狂的闭关冲击第九境的境界，但是对于外界来说，该过的日子还是要过。⊙，

一转眼，匆匆又是数千年的时间过去了，人族又是许多世代过去了，对于人族这样寿命不长的种族来说，数千年的时间足够让人遗忘很多很多的事情了。

新生代的人族已经忘记了当初打下四州之地时候的艰辛，对于他们来说，人族本来就是四州之地的主人，什么暗族，什么石族，都只不过是人族统治下的小族罢了。

大约只有那些已经证得了不死的那些人族修士才会记得这些事情，不过也已经很迷糊了。

这数千年的时间之中，人族实在是太强势了，彻彻底底将四州之地镇压了下来，尤其是有了丹帝的加入之后，人族高端的丹药就从来没有缺过，再有叶希文开辟的诸多大道的典籍，人族的高手犹如井喷一样不断的喷发了出来，在周边的几个势力之中，人族也不再是那个最垫底的存在了。

人族不周山下，一个身影身着一袭青衫，行走在不周山间的小路之上，虽然是人族的圣山，但是不周山太大了，并不是所有的地方都有玉石铺成的大道，也有一些林间小路，慢慢走多了，也就成了路。

这人走过的地方，连花草都格外的鲜艳，像是得到了什么了不得的营养一般。

“一转眼，又是数千年的时间过去了，可惜除了巩固了第八境巅峰的境界，但是要想突破到第九境，终究还是差了一些火候，急不得，急不得啊！”

那人缓缓开口说道，脸上倒是没有什么失望可惜的神色，这人却不是叶希文又是谁呢。

在他突破到了第八境巅峰之后。又过了数千年的时间，只是在这数千年之中，他除了功力更加深厚，境界完全巩固了之外，并没有能够如愿以偿的跨入第九境之中。

他虽然遗憾，却也并不着急，因为他知道，这个事情根本急不来，许多帝君从第一境突破到了第二境就耗费超过了十万年，甚至是百万年的都不在少数。

以他的修为速度。也没有什么不满意的了。

他这一次出关，什么人都没有告诉，人族上下已经被人皇打理的仅仅有条，如果以望气术观望不周山的话，就能够看到，人族的气运越发的磅礴起来，和原本相比，根本不可同日而语。

这也正是人族欣欣向荣的证明，接着人族气运的不断攀升。人皇在这数千年之中，修为倒是再进了一步，跨入了第四境，终于算是镇得住阵脚了。

这样的手段。叶希文自然是明白的，凭借着种族，或者势力的气运来突破，只是叶希文从来不用。因为那样同时也会被种族和势力所绑架，一旦人族衰落，那么人皇的实力可能都坚守不住会连连后退。算是有利有弊，对于极为艰难才能够更进一步的帝君来说，也无疑是一条不错的道路，并不是每一个人都能入叶希文这般，在短短数万年的时间之中，就从第一境跨入到了第八境巅峰。

有人皇打理，再加上前一段时间跨入到了第七境的震天雷皇镇压一方，人族的事情根本就不需要他多操心，既然如此，他也就乐的清闲，无论是何时何地，他都不适合做一族之主，因为他实在是没有那个耐心处理庞大的俗务，在他的心中，也唯有无尽的武道才能让他矢志不渝的追寻下去。

叶希文放眼望去，百里之外，一个峭壁之上，一个身影正在努力攀爬，在峭壁之巅上，一朵奇花正在迎风飘摇，散发出一阵阵的药香。

本来叶希文也就是随意看了一眼，但是随即却愣愣的定住了身形，那是一个约莫着十七八岁模样的少女，肌肤赛雪欺霜，容貌俏丽，即便是身着布衣也没有办法掩藏住这绝世之姿。

以叶希文的眼界来说，什么样的美女没有见过，无论是见到何等美女，都不足以让他心境有所变化，但是当神念中看到了这一个少女的脸庞的时候，他彻底定住了身形。

“漫云！”

叶希文缓缓开口，说出了这两个字，只觉得喉咙干涩，好像有什么东西堵在了胸口，怎么也说不出来的感觉。

这少女的模样，简直和当年阿修罗族的王女漫云一模一样。

一幕幕场景在他的脑海之中喷涌而出，本以为已经忘记掉的事情全部都涌上心头，那个姿容绝世，那个豪气干云，那个要成为古往今来第一女帝的女子。

那是一个何等惊才绝艳的女子，叶希文本以为，在成帝的道路上能够看见她的身影，她有那样的天资，也有那样的条件，在规则破裂后的时代之中，成帝再也不是什么遥不可及的事情，再也不会将所有人杰阻挡在外。

可惜，那样的大时代，她却没有赶上，在阿修罗族的试炼之中香消玉殒，在那一次分别之后，那样的笑容就再也看不见了，只留下一座孤坟，无处话凄凉。

“只是巧合而已，长的像而已！”

叶希文摇摇头，随即失笑的说道。

这大千世界，无奇不有，只是一个少女与漫云长的像罢了，不可能是她，更何况漫云是阿修罗族的天骄王女，而眼前这少女只是一个寻常的人族少女罢了，怎么可能是一人呢。

只是长的太像了，让他一时失神了，死亡之后，就是死亡了，再也没有可能复活，哪怕以他现如今的修为，堪称是通天彻地，但是也不可能将一个真的死亡的人复苏。

他以前就尝试过能不能从地府和冥国的经典之中寻找复活漫云的办法，但是根本没有办法，哪怕是地府和冥国，也没有办法，漫云陨落的太过彻底了，在阿修罗族的试炼之中，香消玉殒，魂飞魄散，连给叶希文重塑肉身的机会都没有。

蓦地，那个少女一个没有抓好，直接从峭壁之上滑落了下来。

“完了，完了，我要死了，阿爹！”

那少女闭上了眼睛，然而许久之后，她还是没有感受到剧痛，然后她尝试着睁开了眼睛，却见自己不知道怎么的，居然漂浮在了距离地面不过一尺多的地方。

“小家伙冒冒失失的，要不是遇到了我，你今天可就真的危险了！”

却听到一声温和的声音从身后传来，这少女连忙站了起来，转身看去，却见是一个约莫着二十多岁模样，面容清秀，一袭青衫的青年。

他的样貌看起来并不如何出众，但是不知道为什么，却给她有一种特别的感觉。

“叫我小家伙，你看起来也没有很大！”这少女嘟囔了一声，然后这才拱手说道：“多谢救命之恩，小女子真是无以为报！”

这少女显然也并不是没有见识的山野之人，这里毕竟是人族圣山，她自小就可以看到各种高人飞来飞去，她们家虽然只是最为平凡的平民，但是也比其他地方的人要有见识的多了，起码她知道眼前之人，应该就是祖祖辈辈传说中的武者修士了。

“无以为报？这时候不是应该说以身相许么？”叶希文嘴角挑起一抹玩味的笑容。

那少女刷的一下子，雪白的脖颈变的一片红晕，她虽然比一般的女子要大方一些，但是终究只是一个十来岁的少女罢了。

“不行，我不能跟你走，我还要照顾我阿爹！”那少女很认真的看着叶希文，说道。

叶希文顿时失笑，他不过只是玩心大起，开了一个小玩笑罢了，但是没想到这像极了漫云的少女居然当真了。

“我只是开个玩笑，你也不用这么认真，怎么你家人呢？为什么让你一个弱女子出来采药，还是那么危险的地方！”叶希文不禁开口问道。

因为天地灵气重组，天地法则也微微有些不同的关系，在造化界之中的人族当然不可能是真的弱不禁风，哪怕是没修炼过的人族，也普遍比叶希文印象中的地球上的人族要身强体健的多，否则的话以她一个少女怎么可能爬的上那么高的峭壁，在地球上，那简直已经是超人了。

“我就只有和我阿爹相依为命，但是阿爹现在病了，我没有办法才只能出来采药的！”这少女也是天真烂漫，也不隐瞒，直接将一切都给和盘托出，当然，或许连她自己也没有察觉到，她是觉得眼前这个青年看起来非常和善，打从心底里能够让人亲近，她天真烂漫，因此也是最为感觉的出人心好恶。

“原来如此！”叶希文叹了一口气说道，“不介意的话，我去你家坐坐吧！”

“当然不介意，只是。。。只是。。。”那少女先是直接答应了下来，然后又是有些害羞的说道。

“只是什么？”叶希文问道。

“这时候我们家实在是太寒酸，你可不要见笑！”

这少女扭捏了一下，终于开口说道。

“那有什么，我不会介意的，走吧！”(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，大家的月票很给力，求继续啊！

第三千两百二十二章 边晓月的大观园

边老爹的伤虽然很重，气若游丝，如果没有人管的话，大约也撑不了多少时间了，然而对于叶希文来说，却根本不算什么，不过是一挥手，一股生命本源就涌入了边老爹的体内。

帝君的本源是何等的强大，不仅仅是将他的伤势一股脑的全部都给治疗好了，还顺便将他体内的杂质排除了出去，洗筋伐髓，都不会在体外形成污垢，而是直接蒸发在了半空之中。

就算是没有什么资质的，在叶希文的改造之下，也能变成绝世天才，这一番改造，哪怕不修炼，轻轻松松也能活上几百上千年，毫无压力。

“这是。。。”边老爹顿时感觉到了自己身体一下子好了，这种身轻如燕的感觉已经有多少年没有了。

要知道，他因为受伤的关系，只感觉全身都是沉重的，无论是行走，还是躺着都很难受。

而现在，他只感觉全身完完全全的脱胎换骨了，变成了另外一个人的感觉。

“多谢仙师救命之恩！”

边老爹连忙说道，他只感觉欣喜极了，这个仙师看起来也是厉害极了，自己的女儿拜入他的门下，将来前途简直不可限量。

“不过是举手之劳罢了！”叶希文道。“晓月，你做好准备了么？你要当我的徒弟，就不可能继续留下来了！”

“这。。。”边晓月看了看边老爹，有些犹疑。

“傻丫头，你还管我干什么，我现在身强体壮，像是回到了年轻的时候，你还怕我照顾不好自己？”边老爹连忙说道。

这倒并不是他安慰自己的女儿，这也是他的感觉没错，他的外表也一下子年轻了许多。仅仅从外表上看起来，只是比边晓月大一些的模样罢了。

“好吧，我明白了，师尊，我已经做好准备了！”

边晓月说道。

“恩，你也不用担心，她日你修行有成还可以下来看你阿爹，你修行的地方不在别处，也正是在这不周山之中，别看不周山很大。但是对于修行有成的修行者来说，其实都不过只是天涯咫尺的距离罢了！”叶希文安慰说道。

“我明白了！”边晓月道，听叶希文这么说，她也安心了许多，她年纪还小，懂的还不是很多，但是关于那些高来高去的高人的传说，她还是听说过很多的，一日千里也不在话下。

只是她不知道。真正厉害的身法，又何止是一日千里呢。

“好了，那我们走吧！”

叶希文道，他觉得这一次出来的收获已经是足够了。或许这才是他这一次突然兴起，要出来走走的根本原因了。

边晓月还未反应过来，却只感觉到，脚下升腾起了一团云雾。然后她就在这一团云雾的衬托之下，飞了起来，直接朝着不周山的山巅的方向飞去。

“真的飞起来了！”边晓月趴在云团之上。不由得极为惊讶的说道，虽然她早知道师尊是仙师，但是实际上，真正飞起来的时候，还是难掩心中的惊叹。

造化神朝之中的人族的素质普遍比较高，但是最多也就是攀岩走壁这种程度，没有修行之前，飞行依旧是遥不可及的梦想。

因为这是人类本身不具备的能力，堪称是神通，涉及到了法则的具体运用，属于违反常理的事情，不是一般人能够做得到的。

“这是自然，以后你学了我们这一脉特有的身法，飞行不过是等闲罢了！”叶希文笑笑说道。

“师尊，我们这一脉还有多少弟子？”边晓月问道。

“我这一脉在这造化神朝之中，你算是唯一一个正式弟子，其他还有两个我也传授过武功，不过都不是正式弟子！”

叶希文道，那个时候他自己还是飘无定所，自然不会兴起有收徒弟的想法了。

“这么说，我是大世界了？”边晓月道。

“恩，你也可以这么说！”叶希文说道，他在诸天万界倒是有弟子，不过显然他们也不太可能过来了，在这造化神朝之中，这小丫头确实就是大世界了，他本身并没有大肆收徒的打算，这一脉要发扬光大，显然就只能看边晓月她们了。

“到现在我还不知道师尊的名号呢！”边晓月眨巴了一下大眼睛，问道。

“为师号武帝，你可要记住了，免得以后出去了，连自家师门都不认识，那才是真正的贻笑大方了！”叶希文就淡淡的笑着说道。

“武帝，好生霸气！”边晓月到底是山村出来的，根本就不明白，帝号到底是意味着什么，如果是一个稍微有点传承的修士，都不可能不清楚，能够号称武帝，究竟是何等样的存在，哪怕不知道武帝其人，也知道那是天地间最顶尖的一流人物。

“霸气？哈哈哈哈！”叶希文倒还是头一次听人这么评价。

“师尊，我们这是要去哪儿？”边晓月问道，她不知道叶希文笑什么，因为她自觉实在是没有什么可笑的。

“马上就到了！”叶希文虽然很少腾云驾雾，不过毕竟境界摆在这儿，不过是说话间的功夫，就已经来到了不周山顶的，在远处分隔成两片，一片是人皇宫，一片是神庭，相比起来，人皇宫要热闹的多了，而神庭除了各方势力派来伺候叶希文的子弟之外，也就什么都没有了，毕竟叶希文至今一个弟子都没有收过，更别说开枝散叶，将宗门发扬光大了。

“哇！”边晓月小嘴微张，随着越发的靠近不周山山顶，她就越发的觉得，或许，这个师尊真的不一样，远远超过了她想象的厉害。

叶希文返回不周山，并且收了一个徒弟的事情，不胫而走，很快就传遍了不周山之中，甚至很快的朝着人州和四州之地传扬出去。

作为四州之地名义上的唯一一个主人，他的一举一动，都会引起无数人的关切。

有多少人想要拜入武帝门下，那些将自家最优秀的子弟派来伺候叶希文的各大势力首领，未必不是想要通过这个机会让叶希文有机会看到他们的优秀子弟，将来有机会能够拜入叶希文的门下。

只是叶希文一直以来都不收弟子，让他们也没办法，好在叶希文不时的也会提点他们几句，也算是收获不浅，而正当他们以为叶希文其实根本没有收徒的想法的时候，叶希文第一个徒弟，就已经横空出世了。

武帝天，神庭之前，一处广场之上，边晓月东张西望，看着这个宽阔无比的广场，到处都是仙雾缭绕，灵气喷涌，她只觉得在这里，连呼吸都是一件非常幸福的事情。

在她的眼中，从未见过如此胜景，这就是师尊修行的地方，也是她以前修行的地方。

她还是稍微吓了一跳的，因为她虽然知道师尊是仙师，而实际上，他们管所有修士都叫仙师，也知道仙师之中也分高下。

所以她压根就没有想到，自己的师尊居然能厉害到这个地步。

只是叶希文让她在这边等待，她也不能走开，而且她也很喜欢这里，只觉得生活在梦里一般，从未想过有一天，她能够在这种地方生活。

“她就是大人收的弟子？”许多到身影逐渐浮现了出来，她们都是各大势力首领派来伺候叶希文的杰出子弟，有男有女，这些人各个身着华袍，气质出众，放到外面，无一不是人杰一般的存在，而在这里，却只是寻常使唤弟子罢了。

然而即便如此，就已经是许多人梦寐以求的存在了，在这里不但有许多遥不可及的修行资源，更有许多从未听说过，从未见过的修行理论和神功秘法，不时还会得到叶希文的指点，除了名头不好听之外，其他也没有什么不好。

况且在四州之地，神庭出去的弟子，无论什么身份，都同样是高高在上的。

“除了长的不错之外，似乎也没有什么吧？”

“大人怎么突然就收徒了！”

这些人以神念说话，根本不敢直接说出口，上下尊卑有别他们还是知道的。

边晓月被这么多人的目光一起盯着，顿时十分紧张了起来，自小她就生活在最边缘，永远是别人最嫌弃的存在，还从来没有过被这么多人一起看着的经历，更遑论，这些人看过去各个器宇轩昂，比起自己见过的最神气的人还要神气的多了。

“你们。。。”边晓月刚刚开口说了两句，然后却只见这些她感觉高高在上，高不可攀的男男女女集体半跪了下来，行了大礼。

“见过少主，少主万安！”

这上千人同时整齐划一的说话，气势冲天，差点没有将边晓月给吓住了，然后她才终于反应了过来，这些人说的少主，不是别人，正是她自己。

只是她从未有过这方面的经验，只能连忙说道：“你们快起来吧！”

“多谢少主！”

上千人同时道，然后纷纷起身。

蓦地，就在这个时候，却见一道虹桥从天而降，直接铺设到了边晓月的面前。(未完待续。。)

ps：大家有月票赶紧投，一号到七号是双倍月票，投一张算两张的，这时候不投掉，到时候很可惜的，求订阅，求月票，谢谢大家的支持！

第三千两百三十二章 只有这样的程度？

噬天妖一族比他想象的还要凶残的多，对于血肉之躯的族群来说，这是天敌，就像是蛇遇到了老鹰，老鼠遇到了猫一样，一旦交锋，就得是生死之战。

因为对于噬天妖一族来说，连普通人族都是他们的美味佳肴，都是他们修为进步的根本因素所在，怎么可能轻易放过。

这和人族占领石州，根本就是两回事，不可同日而语。

整个战场都是静悄悄的，叶希文只是这一剑而已，就让原本喧闹的根本听不见声音的战场安静了下来，在这一种莫名的压力之下，所有人都屏住了呼吸，甚至怕自己的呼吸都会引来不测。

那一个伟岸的存在，让所有人都感觉到窒息，那是生命的另外一个层次，一个他们根本不敢想象的恐怖级别。

“找死！”

蓦地，一声巨大的咆哮声传来，在远处一些残存的战争堡垒之中，一道身影飞了出来，却见，也是一个噬天妖族，只是他的通体是金色的，那灿烂的金色像是一颗小太阳一般，将天空都照的通亮，让人无法无视。

叶希文瞥了他一样，却见，这是一个噬天妖族的帝君，也是，都到了这个份上，寻常噬天妖族，怎么敢上前，那不是在找死么？

也唯有帝君方才有可能和叶希文扳扳手腕，在帝君这种级别的力量面前，帝君之下的力量都根本不够看。

帝君也唯有帝君才能够对付，这已经不是什么潜规则了，而是货真价实的明面上的规则。

“人类的帝君，你真是好大的胆子！”显然，这个噬天妖族的帝君并不知道叶希文是何许人也，哪怕他们是要打入人族，是要人族屈服，自己贡献上千亿族人。然而他们却根本没有去了解，这叶希文又是何人。

在他们的心中，那根本就不重要，在绝对强横的面前，什么阴谋诡计，都是浮云，也都根本无所谓。

然而他唯一估算错的就是，绝对强横的，并不是只有他们噬天妖一族。

“是你下令屠城，一个不留的么？”叶希文并没有回答他的话。只是清冷的问道，只是神情之上那原本清冷的神情越发的冷漠了，像极了是在看一个死人一样。

那噬天妖族的帝君显然也看出了叶希文眼中的意思，心中的怒火更胜，叶希文当着他的面，居然将这些噬天妖族中的精锐斩杀一空，简直是岂有此理，就像是在他的脸上狠狠打了一个巴掌一样。

他当即强硬的说道：“没错，就是我！”

“那就没找错人了。明年的今天，就是你的忌日！”

叶希文的神情越发的冷漠，像是在下达一个死亡通知书一样，直接通知向噬天妖族的帝君。

“真是狂妄！”那噬天妖族的帝君大喝一声。一步向前，手中长刀像是一挂银河一样劈裂了开来，同样是声势浩大的刀芒，就像是叶希文刚才劈出的剑芒一样。同样的恐怖，让人窒息。

在城池之下，哪怕是相隔遥远的人。也能够感觉到那一股压迫性的恐怖刀芒，仿佛下一瞬间，整座城都会在这一刀的威力之下，彻底化为乌有。

两次出手，两位帝君，都展现出了那种压倒性的恐怖压力，更让他们认识到了，自己和这些帝君之间的差距到底有多少。

“这个该死的家伙终于要死了，同样都是帝君，我族的一定是最强的！”此时，有噬天妖一族的顶尖高手似乎在笑，似乎看到了叶希文被这一道重创时候的样子。

他并不知道帝君之中也有境界的划分，但是他只是觉得自己族中的帝君是最强的。

“杀了他！”

“一定要杀死他！”

许多的噬天妖一族的高手和石奴之中的高手都在咆哮着，一定要将叶希文斩落马下。

然而面对这浩浩荡荡来的一刀，刀芒直接逼到了他的眉间，似乎即便没有刀芒，即便只凭借着刀风也能够将他斩杀一样，叶希文的肉身都面临着恐怖的压力和拉扯。

“第四境而已，就敢在我面前猖狂！”叶希文冷笑一声，他只是一眼就看出来了，这噬天妖一族的高手的力量水平。

这种档次的对手，在他刚刚进入造化神朝的时候，还能够对他有着威胁力，但是对于现在的他来说，根本什么都不算了。

叶希文只是微微伸手，并没有闪避，然后无数城中的双方征战的人都只看到了叶希文的手，就像是卤水点豆腐一样，被点到的刀芒纷纷被化解了，就像是之前剑芒直接瓦解掉那些战争堡垒一般。

噬天妖族的帝君这一招在叶希文看起来根本不堪一击。

“嘭！”

那能够将天地劈碎成为两半的恐怖压力一瞬间炸裂了开来，将叶希文给湮灭了过去。

而这一切发生的太快，许多人都根本没有注意到发生了什么，就只看到了叶希文被吞没了进去。

这一刻，人族在哭泣，而噬天妖族在欢呼，终于解决了一个强敌，那一剑横空而来的场景，这些人这辈子都根本不会忘记，也正因为如此，所以他们也很清楚，只要有这个人在，他们噬天妖一族的目的根本就没有办法实现。

“什么？怎么可能？”蓦地，有人一下子大声惊呼出了声，然后就只看到了那一道刀芒散去，在这一道刀芒之下，叶希文根本没有任何一丝一毫的动容，连身上的衣服也只是猎猎作响，并没有一丝一毫的破损。

而真正让众人恐怖的却是叶希文居然徒手将刀芒接到了手中，那一股好似能够将天地撕裂开来的力量在他的手上，似乎根本没有任何办法，挣脱开来。

而且是被叶希文两根手指，食指和中指给夹住的，根本毫无难度，这一道惊人的刀芒居然会寸进不得，根本就没有任何办法。

“嘭！”

却只听叶希文轻哼一声，食指和中指猛然一个用力，却见刀芒都在一瞬间崩碎了开来。

“只有这样子的程度么？这种程度想伤到我？真是可笑的事情了！”

叶希文冷漠的说到，他的言语之间也不乏有一些轻蔑和冷漠，似乎压根没有将这个噬天妖族的帝君放在眼里一般，事实上他也确实有这样的能力，和资格。

那噬天妖族的帝君更是怒不可遏，简直像是自己被别人给侮辱了一般，虽然叶希文并没有多说什么，却也足够让他怒火中烧的了。

“刀来！”

这噬天妖族的帝君大喝一声，一口长刀就一下子从远处天穹之上飞了过来，飞入了他的手中。

他也是万万没有想到这么快就遇到了抵抗，之前他以为就可以轻松横扫下一大片的，只是没想到不仅仅是遇到了抵抗，而且抵抗的人更是恐怖，只一人，两只手指，就将他恐怖的力量给阻挡了下来。

这噬天妖族那长满了鳞片的双手，或者说应该是双爪更为合适一些，直接抓在了这一口长刀之上。

原本眼神之中那一种以为人族还没有反应过来，趁此机会大杀特杀的那种想法，一下子也都没了，唯有和眼前之人决一死战了。

这一口长刀和刚才的刀芒很像，或者说之前的刀芒就是由这一口长刀的刀气而凝聚而成的。

“给我死来！”

那一双长满了鳞片的双手提着一口极重的长刀，当场再度劈杀向了叶希文，这一次他用上了身法，甚至还隐隐燃烧了一部分的生命本源，为的就是让叶希文死，那样的话，他才有机会打破这个僵局。

刀芒直接当空形成，然后紧接着化作漫天灿烂的光华，每一道光华，都带着一条世纪法则，这么汇聚而成，浩浩荡荡的朝着叶希文砍落了下来。

“这一次一定要将你碎尸万段，一刀劈死你！”

而更让众人没想到的是，这一次那一个噬天妖族的帝君并不是以灵气凝结成刀芒，而是干脆唤出了道器，那种压迫感根本不可同日而语。

而即便如此叶希文依旧是不闪不避的，任凭这一道落到了自己的身上，仔细一看，却并不是落到了自己的身上，而是落到了自己面前三寸的地方。

然后这一道刀芒就再也没有办法前进哪怕一丝一毫了，像是被一双大手给撑住了一般，一股股五彩的神芒在叶希文的面前浮现了出来，化作结界，将这一道刀芒给阻挡了下来。

“只有这样的程度？”叶希文冷笑一声，然后却见他扭转了腰身，一条长腿鞭了出去，快如光，像是一道闪电撕裂了夜幕一般，看着和那个噬天妖族的帝君很遥远，但是居然一脚鞭到了那个噬天妖族的身上。

“嘭！”

那噬天妖族的帝君当场一声闷哼，然后整个人朝着旁边横飞了出去，许多人都看见了，这噬天妖族的帝君一口老血喷了出来，他身上的皮肤上都是密密麻麻的裂纹，似是随时随地都可能崩裂开来。

只是简简单单的一个鞭腿，居然将一个帝君踢到肉身都差点崩散了。

许多人都彻底傻眼了。(未完待续。。)

第三千两百三十六章 所向无敌（中）

“噬天妖族的支援了！”

有帝君开口说道，这这本身并不是什么奇怪的事情，噬天妖族如此强大，占领七州之地就已经是无数年前的事情了，底蕴之强，在周遭都是所向无敌的。

连人族刚刚崛起，统治四州之地，算上其他族群的帝君，也超过了十个帝君，更遑论是噬天妖族了。

“不过他们怎么来的如此之慢，这完全不正常，正常情况下，不是应该已经有四五个帝君围过来了么？”

显然，这些人对于噬天妖族的了解都非常深刻，在这么一个随时都可能将你吞噬殆尽的族群旁边，也由不得他们不去了解一些噬天妖族的具体情况。

在他们的认知之中，噬天妖族的强横，应该远远不止如此才对。

“终于等到了！”那个被叶希文打的半死的噬天妖族的帝君心中终于一松，他千辛万苦才终于将叶希文给拖住了。

但是也就是在他松懈的这一瞬间，致命的攻击已经送到了他的身上，一抹剑光在他的脖颈之间，剑气瞬间燃烧了开来，他正要挣扎着爬起来，但是又是一道剑光扑杀而来，将他直接钉到了地上。

“吼！”

他不断的咆哮，甚至他能够感觉到，自己的元神都在燃烧，被剑气燃烧，剑气之中蕴含的煞气在不断的侵蚀他的元神，在这样下去，用不了多久，他就会被生生侵蚀光元神而死。

他想要挣扎。然而根本没有任何用处，全身的力量就好像是流失干净了，根本没有别的办法动弹。只能眼睁睁的看着叶希文，毫无用处。

很快，远处的那两个身影就已经赶到了，一个与之前就一般无二，都是同样的噬天妖一族的帝君，只是和被叶希文击败的两人相比，实力更加强大。已经达到了第七境级别的存在，即便是在帝君之中，那也是绝代强者。

在噬天妖一族之中。即便有不少帝君，这一位应该也已经能够排的上号了。

而在他的旁边，这是一头狼，全身长满着晶体的凶狼。只是趴在那儿。身上就带着难以想象的恐怖威势，像是整片天势都要被他倾吞了一般。

那一股慵懒的气息非但没有让他减分，还让他变的更加的恐怖了。

“这是一头晶狼皇！”叶希文眯了眯眼睛，当即就想起了这一头晶狼皇究竟是何方来历。

这一头晶狼皇乃是噬天妖族一位老祖的座狼，当年局势伴随着那一个噬天妖族的老祖四处征战，后来同样成帝，在噬天妖一族之中，也是地位特殊的存在。

这一头晶狼皇已经有许多年没有出手。甚至连露面也很少，所以外界对他的实力都是猜测纷纷。只是没有一个能够确定他到底有什么样的实力。

有人说，他已经跨入了第九境，也有人说并没有那么恐怖，只是他很久都未曾出过手了，因此这些也都只是传言而已。

然而当叶希文真正站在他的面前时候，能够看得出来，这也是一尊第八境的存在，确实强横之极。

不过让叶希文奇怪的也有，以噬天妖族称霸七州的实力，应该不只是这样的程度才对。

战斗了这么久，该得到消息的应该也已经得到了消息，连外面的帝君都惊动了，更遑论是噬天妖族之中的帝君，然而前来拦截他的虽然不乏有晶狼皇这样的高手，实则却是三三两两，这和传说中的噬天妖族的实力完全不符合。

“人族，你很大胆，竟然能够闯到这里，不过你的好运气也就到此为止了，今天，这里就会成为你的坟墓！”

晶狼皇冷冷的咬着利齿，目光冰冷的看着他。

“人族也将因为你而灭族！”晶狼皇旁边的那一个噬天妖族帝君冷漠的开口说道，尤其是看到了叶希文脚边那一个第五境的噬天妖族帝君的惨状，以及在那一道剑气之下不断的挣扎求生的样子，他就怒火中烧，只觉得浑身的杀气都要根本控制不住的爆棚了。

“你们本来就想将我们闭上绝路，上千亿的族人都要贡献给你们当血食，你们真是好大的胃口！”

叶希文淡淡的一笑说道，神情平静，只是他的目光透露出了胸中蕴含的杀意不曾熄灭。

“这有什么不对么？当今天下何处不是弱肉强食，弱族自然要成为我等强族的血食，为我等贡献自己的力量！”那个噬天妖族的帝君好根本不以为意，反而理所当然的说道。

“弱肉强食，好一个弱肉强食，好一个理直气壮！”

叶希文嘿嘿一笑，到现在，居然有几分气极反笑，道：“按照你那么说，我比你们都强，你们不是理所应当的贡献上自己的财富，并且给我当牛做马，为我所驱使么？”

“大胆，你算什么东西，也想要奴役我族！”

那个噬天妖族的帝君顿时瞪大了眼睛，大怒。

“哼，算了，我和你们两个死人说这些干什么，不过我倒是有点好奇，你们噬天妖族不应该只有这么点人吧，偌大的噬天妖族之中，居然只来了这么点帝君，其他人呢？”叶希文开口问道。

光以人数来说，比人族也强不了多少，当然以质量来说，比人族要强得多了。

听到叶希文口中所说的死人二字，那一头晶狼皇的双眸之中还爆绽出骇人的杀意，死死的盯住了叶希文，冷漠的开口：“年轻人，不要太骄狂了，我纵横天下的时候，便是你们的燧皇都未曾出现呢！”

“活了一把年纪又如何，不过是虚度光阴，那么漫长的岁月都活到狗身上去了，只懂得倚老卖老，难道你不知道羞愧么？”叶希文淡淡的说道。

晶狼皇腾的一下站了起来，胸中的杀意再也掩藏不住，道：“我会让你知道，年岁久远，可不只是浪费光阴！”

叶希文不置可否的笑了笑，然后看着他，说道：“怎么，就只有这么点人么？没有其他支援么？”

“你还想要我族其他高手来围剿你么？只我们两个，那就够了！”

那噬天妖族的帝君怒不可遏的说道，叶希文话语之中几次三番的无视，彻底让他心中怒火不可遏制的爆发了。

“我只是怕，这么点人，不够杀啊！”

叶希文随意的说了一句，而就在这个时候，他终于动了，一步跨出，身后恶魔之翼直接散开，一瞬间就飞掠了出去，刹那间，就已经冲到了那一个噬天妖族的帝君面前。

那一个噬天妖族的帝君更是怒火爆发，叶希文现挑他下手，分明就是打算先捏软柿子，先对他下手。

“竟然敢把我当成软柿子！”

那噬天妖族的帝君咆哮一声，当即一记冲拳直接奔向叶希文的面门，反应速度极快。

“就是欺负你软柿子，那又如何？”叶希文大笑一声，同样是一步跨出，五指捏拳，化出六道轮回拳，只在一瞬间，扩散了出来，直接对冲了上去。

“轰隆！”

两种无上的拳法直接碰撞了出来，这噬天妖族的帝君显然也是拳道高手，这一手拳法比起刚才那个要强横的多了，加上他也已经跨入了第七境和叶希文之间的差距也不如和之前的那两个帝君那般天差地别。

“嘭！”

在惊人的巨响之后，两个拳头碰撞到了引起，相互吞噬对方的拳势，抵消，扩散。

“噔噔噔！”

那噬天妖族的帝君连连后退了好几步，这才勉强停止了下来，只觉得整条手臂都快要麻痹掉了。

此时他才终于明白了，为什么，之前那个第五境的帝君面对叶希文的时候，居然连拖延时间，拖延到他来到这一点‘小小’的事情都做不到了，不是队友太无能，而是对方太变态了。

而就在叶希文打算更进一步的追杀上去的时候，一张血盆大口似巨大的风暴，朝着他咬落了下来，速度快如闪电，正是那一头晶狼皇动手了，他的整个脑袋都化出了晶石的本体，他虽然是狼形，实际上却并不是妖族，而是晶族，一个数量不多，但是却个个都是绝顶强者的族群，十分了得。

“轰！”

那一张嘴闭拢的时候，天地都响起了一声巨响，空间都被撕裂出了裂缝，这一头晶狼皇的咬合力已经达到了一种惊人的程度。

连叶希文也不愿意自己被咬上那么一下。

只可惜这一下还是咬的空了，叶希文张开了恶魔之翼之后，速度攀升到了极致了。

“刷！”

叶希文一瞬间就已经出现在了这一头晶狼皇的上头，手中阿鼻剑突现，大喝一声：“葬剑诀！”

手中长剑激射出来的剑芒如同喷洒出了一条银河，狠狠劈斩了下来，这一道剑芒闪电般皮下，直接冲着晶狼皇的头颅而去。

实际上对于晶狼皇这样的生物，砍哪儿都是差不多的，因为防御都十分惊人。

“当！”

一声巨响声传来，叶希文的阿鼻剑斩在晶狼皇的身上直接砍出一道伤痕，一阵火星四溅。(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，也求月票，另外预告一个事儿，十号到十五号，啸尘会跟随起点大部队前往塞班岛旅游，有可能会不稳定，先告知大家一声。

第三千两百三十七章 所向无敌（下）

晶狼皇吃痛，连连后退，他的头顶上是一道惊人的伤痕，在他那庞大的身躯上，也显得极为扎眼。

晶狼皇也没想到叶希文居然能够破了自己的防御，虽然还未完全破开，不过对于靠肉身吃饭的他来说，已经是一个极为危险的信号了。

因为天生肉身强横的关系，所以他走的路子也是以体修见长，神通方面并不是他的强项，每个人都有自己所擅长的方向，有舍有得，才有可能在足够的时间内，跨入帝君境界。

似叶希文这般，所学驳杂，还都有所成就的，根本就是千万年难出一个的怪胎。

而实际上，叶希文同样惊讶，一剑下去，居然没能将晶狼皇的头颅斩下来，仅仅只是留下一道伤痕，这晶狼皇的防御力，确实十分惊人，几乎能够与天翼帝君相比了，要知道，天翼帝君可是跨入了第九境的存在，可以说在这方面，晶狼皇确实了得。

“竟然不落下风！”

诸多帝君目瞪口呆的看着眼前的这一幕。

第七境以上的存在，对于那些观战的帝君来说，也是属于非常强，甚至只能仰望的地步，而叶希文对抗一个第七境，一个第八境，完全不落下风，这一份实力，足够让他们对叶希文的评价在上几个档次了。

绝非他们之前所想象的那么简单，甚至比他们最初所想象的还要厉害的多了。

稍微一交手，叶希文就知道了两人的深浅。相比起自己来说，都不算什么，哪怕那一头晶狼皇虽然同样是第八境。但是哪怕自己刚刚突破到第八境的时候也能击败他，更别说是现在。

只是他一直不能放手全力出手而已，因为他还忌惮着那传说中噬天妖族的第九境的超级存在，那才是叶希文这一次立威之行的最大对手。

正是因为不知道什么时候会从暗地里冲出来，让他根本没有办法全力发挥。

“轰！”

叶希文一击击退那噬天妖族帝君的攻击，直接将他打的连退好几步。

“怎么，你们传说中的老祖不出现么？”叶希文淡淡的说道。同时他的精神绷紧到了极致，一旦有任何迹象，就会全力爆发。

“对付你。根本没有让老祖出手的必要！”那一头晶狼皇，冷漠的说道。

其他帝君也有点傻眼，没有想到叶希文的目标，居然是噬天妖族的老祖。听叶希文的意思。分明并不是不知道有这样恐怖的人物存在才敢大大咧咧的杀入噬天妖族的领地之中的，而是分明知道了，但是还是这么做了，很明显，肯定是有自己底牌。

而他的底牌究竟是什么呢？

“既然不出来的话，那我就打到他出来为止！”

叶希文见对方根本没有要出来的意思，干脆也就不等了。

“不要太猖狂了！”

那一个噬天妖族的帝君咆哮一声，再度扑杀了上来。与另外一边的晶狼皇形成了夹击之势。

叶希文的实力明显稳稳在他们之上，一个人上肯定是没有胜算的。也唯有两人联手，方才能够有可能压制叶希文。

“轰！”

叶希文身上狂乱的法力爆棚而出，如同在天空之中化成一条条的匹练和虹彩，当空席卷而来。

“他怎么。。。变强了！”

许多人更是目瞪口呆，因为他们发现，原本叶希文的实力，居然在这个基础上更提升上了一个档次，和刚才相比，现在的叶希文给人的感觉更加恐怖，更加无可匹敌。

“难道他刚才，根本就没有用上全力？”这个猜测顿时让许多人都感觉背后发凉，晶狼皇同样是第八境的高手，面对同境界的高手，叶希文隐藏了实力，一对二居然还稳稳占据了上风，难怪他敢叫板传说中第九境的噬天妖族老祖了。

“什么？”

“不可能！”

那噬天妖族帝君和晶狼皇都彻底震惊了，之前叶希文一对二他们就以为是出全力了，没想到，却根本不是这样的。

但是此时已经来不及了，一口气释放出了全身战力的叶希文根本没有任何停留，一步跨出，大喝一声，一拳轰出，直接轰杀向了那一个噬天妖族帝君。

先斩去这个弱的，叶希文才能全身心的收拾晶狼皇。

噬天妖族的帝君不甘示弱，尤其是叶希文逼身上前，他根本退无可退，避无可避，同样一拳轰了出去，根本不给任何人有喘息的机会。

“嘭！”

双方的两个拳头在天空中飞速接近，然后迅速碰撞，只在一瞬间，就分出了胜负，爆棚的法则乱流席卷而出，形成可怕的风暴，隔绝了一切。

正当众人还在试图看清楚法则风暴之中发生了什么的时候，却见，一道身影从其中倒飞了出来，众人一看，却不是那噬天妖族的帝君又是谁？

却见那噬天妖族帝君身如流星，横飞出去，帝君的鲜血在天空之中拖出了一条极为明显的痕迹，甚至重如泰山的帝君鲜血将天空都给撕裂了，第七境的帝君，已经达到了一种惊世骇俗的地步。

“分出胜负了！”

许多人瞳孔微微收缩了一下，只一击就已经分出了胜负，本来刚才的战斗，叶希文就已经展现出了优势，但是现在，叶希文展现出来的就不是简单的优势了，而是彻彻底底，压倒性的优势。

只一击，那噬天妖族的帝君就被叶希文重创了，战斗瞬间就分出了胜负。

“轰！”

这噬天妖族的帝君直接撞进了一座山峰之中，山峰之上泛出的阵法和结界将他阻挡住，没有让他直接飞出地平线去。

但是此时，众人却终于能够看到，这噬天妖族的帝君已经是口吐鲜血，全身的肌肉已经满满的都是裂纹。

一击就被重创，甚至连晶狼皇都没有想到，所以他根本没有来得及阻止，只看到叶希文在一击成功之后，直接展开恶魔之翼，又追杀了上去，根本不给他有反应的时间。

那噬天妖族的帝君只觉得天旋地转，全身上下都像是要崩溃了，无尽的痛苦用上了心头，不过他明白，这还在战斗之中，还不是可以放松的时候。

然而，当他睁开眼睛的时候，蓦地，就只看到叶希文的身形不知道什么时候，已经欺身到跟前了，手中的武帝印越长越大，不过只是片刻之间的功夫，就已经如同山岳一般。

“轰！”

这个噬天妖族帝君只来得及惨叫一声，整个人就被武帝印淹没了，整个肉身炸碎开来，在天空中飘散的元神也被武帝印一举震散。

肉身更是被叶希文轻松的收入了体内。

以有心算无心，只不过是短短两招，这个第七境的噬天妖族帝君就已经被叶希文斩杀了。

这样的速度彻底将诸多帝君给吓呆了，这绝对是一个绝代凶人，换了他们的话，只怕也走不过一招。

虽然是有以有心算无心的原因，但是这样的战斗力，也足够惊人了。

“你找死！”晶狼皇怒不可遏，叶希文居然在他的眼皮底下杀死了一个噬天妖族的帝君。

一张口便是将天地都要倾吞下去一般，这是一种无上的神通，与他的本体早已经融为一体了，能够发挥出最为恐怖的威力。

一嘴便将天地吞没，众人只感觉天地间一黑，紧接着天地间所有的法则，所有的灵气都被压缩到了一起，好像是宇宙坍缩了，又重新恢复成了一个原点一般，整个场景恐怖至极。

而这一切的中心，正是对着叶希文而去的，就在叶希文斩杀噬天妖族帝君的同时，直接咬碎了一切下来。

叶希文不闪不避，也不知道是根本来不及，还是完全没有这个想法，只是硬生生的硬抗了下来。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，虚空都被震碎了，众人都能够看见空间碎片一片一片的崩坏开来，在以叶希文为中心朝着四面八方扩散了出去。

但是在正中央的叶希文却是没有一丝一毫的动摇，那恐怖的咬合力，在他的周围失效了，他的时光神国扩展出去，如同在这一片天地之中独立了出来，自成一片天地，这一击，最终还是没有能够破开叶希文的时光神国，只是在他的周围，形成了一阵阵时间的涟漪，那七彩的颜色，好看极了，似是极光一般，只是此时却根本无人欣赏，所有人都是屏住了呼吸，死死的盯住了战场。

所有人都一种感觉，胜负也只在眼前了，一刻都不肯错过。

而就在这个时候，将噬天妖族帝君的尸首收入体内的叶希文骤然一动，双手猛然一撕，将天地都给撕裂开来一般。

“轰隆！”

叶希文像是撕裂到了什么东西一样，遇到了障碍，然后叶希文一声爆喝，骤然加力，然后只见整个天幕都被撕裂开来了，然后鲜血突然出现，如同倾盆大雨一般倾泻了下来。

然后却见一个巨大的头盖骨飞了出去，一道巨大的身形露出了身影，却不是好晶狼皇，又是谁呢？(未完待续。。)

第三千两百五十四章 掠夺，杀戮

叶希文看着蝶皇消失的身影，当即明白，造化之路上的危险，并不是只有自己才真正看到了的，只怕其他人也都心中有数，若不是有那虚无缥缈的造化在撑着，只怕还真没多少人会去冒险吧。，

即便如此，许多人依旧将这一次的造化之路开启，化作了一次难得的机会，去解决之前根本没有机会解决的人。

“武帝道友，这一次，一定要小心了！”

丹帝看了一眼叶希文，不由得开口说道。

“恩！”叶希文道，“可惜我还未跨入第九境，否则的话，要想击杀夜皇，就更容易了，现在还未跨入第九境，必须要小心一些才可以了！”

一旁的丹帝听到了叶希文的话，简直像是见了鬼一样，没想到叶希文居然还真有这样的心思啊，此时他也终于明白，为什么战帝会找上叶希文了，这叶希文也绝非什么安分守己之主，就连夜皇这般无敌的存在，都敢参与设计伏杀。

“走吧，不能再耽搁了，万一真的有什么好东西，也都落不到我们的手里了！”

叶希文放目远眺，远远的就能够看到在那无尽的幽冥海域的深处，一条巨大的裂缝凭空出现，里面释放着让人心向往之的造化的气息，这种气息他曾经在造化之路上感受过，不过那个时候他可没有多余的闲心去考虑这些，仅仅是生存便是一个极大的问题。

“除了夜皇之外，还有一个人，也是必杀的目标！”叶希文喃喃自语道，除了夜皇之外，他此行最想杀的人，自然就是混元帝君，那个当年将他重创的恐怖存在。

不过叶希文并没有多说什么，而是一步跨出。化作一团光芒，朝着幽冥海域深处而去。

而在他的身后，丹帝也是紧随其后，紧紧跟了上去。

叶希文两人很快就出了造化神朝掌控的海域，这一片海域虽然大，不过对于帝君来说，要穿过也只是须臾之间罢了，远远的就望见一股股恐怖的气息几乎遮天蔽日而起，从幽冥海域深处飞了起来，铺天盖地而起。

这是一个强大之极的族群。是一种通体黝黑，全身覆盖着鳞羽，每一头都有足足上千里庞大的凶禽，直接从天际深处飞掠过去。

这些凶禽任意一头，居然都是神王以上的存在，放在外界，足以组建一个强大的门派，称霸一方了。

“这个族群好生强大！”叶希文眯着眼睛说道。

“这是一种幽冥海域之中极为有名的凶禽，冰雪裂天兽。可谓是遍布整个幽冥海域，这里应该只是其中一小部分的族群罢了！”丹帝开口说道。

连叶希文也不由得来了几分兴趣，便只是有眼前的规模已经堪比一个不错的族群了，这还只是一小部分的族群。这冰雪裂天兽的整体怕是非常强大的。

“奉幽冥天尊法旨，所有外来者止步！”

一声厉喝从这些冰雪裂天兽之中传出。

“竟然敢挡我们的去路，当真是不知死活了！”

丹帝冷笑一声，上前说道：“这些不知死活的东西就不劳烦武帝道友动手了。就让我来收拾他们吧，正好我最近要炼制一种丹药，正需要一些极寒体质的生物作为药引呢！”

叶希文点点头。他也没有出手的**，只是全身心的投入到了神秘空间之中，在他的体内，造化玄丹不断的旋转，剥离出一丝丝的丹气，化作骇然的药力，涌入他的四肢百骸之中。

即便是在赶路的路途之中，他也在不断的修炼，因为他已经真正只差一步就能跨入第九境了，时间对他来说，每一分每一秒都很重要。

一旦跨入了第九境，他就真正谁也不怕了，就算天尊出手，他也有把握全身而退，不至于像是上次遇到盘天皇尊一样，除了逃走，也就只能逃走了。

那时候的盘天皇尊还身受重伤苟延馋喘，而他现在说的，可是巅峰状态之下的帝君呢，有了造化乾坤掌，他的底气增加许多。

他已经感觉到了，突破只在眼前，只可惜造化之路开启太快，没给他太多时间。

丹帝说做就做，没有任何犹豫，直接意念从虚空之中抓摄来了无数的灵气，化作了一只神手，这种招数，就算是真道境界的修炼者也会，但是在他的手中，却爆发出了前所未有的威力，直接撕裂了长空，足足覆盖了上千万里，然后轰然飞出，直接朝着那些冰雪裂天兽抓摄了过去。

这些冰雪裂天兽也没有想到，丹帝说动手就动手，顿时连忙纷纷张开了大口，喷吐出了寒冰法则，直接以法则攻击，并不是本身对于法则的修炼已经达到了这个地步，只是天生就具备的神通。

这些寒冰法则相互纠缠在了一起，形成了恐怖的威力化作一道巨大的龙卷风，朝着这一只大手，轰杀了过去。

“轰隆隆！”

这一道巨大的龙卷风仅仅只是僵持了一下而已，就被瞬间拍散，当场化为乌有。

然后紧接着这一只大手就将这些冰雪裂天兽纷纷抓入了手中，一瞬间就消失的无影无踪了。

虽然丹帝在叶希文的面前看起来极为弱势，从来都未曾强势过，然而实际上，他毕竟是已经跨入了第四境的帝君，在诸多帝君之中也不算是弱者，一举手一抬足，威力之大，难以想象。

这些冰雪裂天兽敢挡在他们的面前，无疑是活腻歪了。

“这些冰雪裂天兽的质量不错，可以圈养起来，以后若是缺了，便宰杀一批就是了！”丹帝看了看内天地之中的那些冰雪裂天兽，不由得满意的说道。

对于外界来说，凶横的难以想象的这些冰雪裂天兽，于他来说，只是一些能够圈养的牲口罢了。

“走，我们继续往前！”

叶希文两人继续朝着幽冥海域深处飞掠而去。

随着越是深入，就发现，整个幽冥海域越发的不平静，各种恐怖的战斗，随时随地都存在着。

刚刚赶到的，绝对不仅仅只是叶希文和丹帝两人，还有不少的帝君也是刚刚到达，彼此之间恐怖的法力排挤，毁灭八方，尤其是幽冥海域本土的皇级生物也都纷纷出手，与外来的帝君大开杀戒，一个个漂浮在幽冥海域之上的超级大陆，纷纷炸碎开来，无尽的爆炸和毁灭的法则占据了一切，每一座超级大陆下面，都拥有一条巨大的龙脉支撑着大陆，现在大陆被打爆了，这些龙脉就飞了出来，很快就引发了一阵争抢。

虽然叶希文现在看不上这些杂的龙脉，和三级龙脉，不过对于寻常的帝君来说，这依旧是一笔巨大的财富。

原本只是为了突破幽冥海域封锁的诸多帝君开始了疯狂的掠夺，很快，连丹帝也加入了这个行列之中。

一条三级龙脉对他来说，也是足够消耗好久的巨大财富了，毕竟不是每个人都和叶希文一般，一消耗，那都是以二级龙脉起步的巨大消耗。

而面对这些外来者的疯狂掠夺，这些幽冥海域之中的强者也都纷纷不甘示弱，三五成群的出手，率领各自的族群，部下滔天大阵，将这些外来的强者围困在其中，随便斩杀一个外来帝君，所能够得到的财富，就足以让他们一夜暴富了。

任意一个帝君的身上都能够爆出好几条三级龙脉，甚至是二级龙脉也偶尔能够看得见，这些财富对于这些皇级生物来说，也是一笔巨大的财富。

总而言之，整个幽冥海域已经成了一个究极的战场，许多弱小的族群在这样的碰撞之下，瑟瑟发抖，根本没有办法生存，随便两尊帝君的碰撞，都能打破他们所生存的大陆，让他们瞬间变成无根飘萍。

不过无论是外来的帝君，还是本土的皇级生物都不会在乎这些，就算没有外来的帝君，幽冥海域内部的厮杀平日里也都一点不少。

天天有新族群诞生，同样的也天天都有新族群被毁灭，这都是平常的事情，即便是幽冥天尊也不会干涉这些内部的争斗，唯有在面对造化神朝的大规模入侵的时候，才可能被集中起来。

而叶希文这是跟在丹帝后面掠阵，并没有着急，同时他身上的气息也越发的诡秘了起来，越来越有一种深邃的味道在他的身上，每一分的功力的提升，都会极大的转化成为他的战斗力。

“哈哈哈，这次来，收获真是太大了！”丹帝哈哈大笑着说道，光是他在刚才的战斗之中，就掠夺了十条以上的三级龙脉，虽然加起来还没一条二级龙脉多，不过对他来说，已经是一笔极为骇人的财富了。“平常我们根本不可能有这样的机会大开杀戒，只有这种各方帝君和皇级生物集体入侵幽冥海域之中，才有可能给我们造成浑水摸鱼的机会！”

叶希文淡淡一笑说道：“那你要小心了，做好战斗的准备了么？”

丹帝微微一愣，却见叶希文继续说道：“既然已经来了，还不现身？”(未完待续。。)

第三千两百五十七章 无人可挡，连连重创

一股毁灭性的神光从红衣鬼帝的口中喷吐而出，带着可怕的威力直奔叶希文的面门而来，要将他整个脑袋打爆了。

这一股神光又快又急，速度快到了极致了，眨眼间就已经扑杀到了叶希文的跟前。

“哼！”

叶希文动也不动，只是继续压迫下来，但是他的身上，却是不断的绽放出一道道的神芒，竟然生生泛起了一层一层的波纹，那一道毁灭性的光芒根本连叶希文的面前三寸都不能洞穿，就被停止了下来。

然而此时叶希文的剑芒已经毫不客气的落了下来。

这红衣鬼帝身上连连爆发出了一阵阵的鬼气，化作了实质的力量要抵抗叶希文，但是没用，很快就被剑芒纷纷劈碎了，压根连稍微抵挡一下都做不到。

“噗嗤！”

一道剑芒撕裂一切的声音，紧接着众人就只看到一团金色的鲜血喷洒而出，那红衣鬼帝娇俏的脸庞被从中间劈成了两半，鲜血如同倾盆大雨一般喷洒而出。

一剑，只一剑而已，这和叶希文相同境界的红衣鬼帝就被重创了，当场被劈斩成了两半。

哪怕以帝君级别的恢复力，这种伤势要恢复也很伤元气。

眼看着叶希文还要继续追杀上去，那红衣鬼帝被劈成两半的肉身，连连后退，伤口上鬼气森森，在驱逐叶希文的剑气，只听到她尖锐的咆哮声。

“你们还在看什么，还不快出手！”

“不行。我们不能继续让他嚣张下去了。继续出手！”

此时黑暗凶兽和那个健硕老者没有任何犹豫，直接出手了，倒不是他们有了危机感，毕竟他们人多，更有天翼帝君压阵，但是继续让叶希文这样子下去，后患无穷。

两人几乎是同时出手。都是第八境的超级高手，一出手，便是惊天的爆炸，凌空暴击而来，直接朝着叶希文轰杀而至。

“就凭你们两个？”叶希文冷笑一声，丝毫不曾将两大高手放在心上，之前他就已经是第八境巅峰，现在更是一只脚跨入了第九境，同境界他都不怕。他都是所向无敌，更遑论现在境界比他们还要更加高上半筹了。

两人朝着叶希文扑杀而来，招招致命，凌空暴击，甚至速度太快了，在虚空之中变化出了一连串的影子。两人左右开弓夹击而来。

而在另外一边。天翼帝君并没有动作，他的眼神飞速的捕捉着三个人的动作，神情没有丝毫的变化，他看的分明，虽然叶希文现在陷入了左右两边的夹攻，但是还没有露出任何破绽，所以他不出手，让其他两人出手。

想要从事后分走一大杯羹，不付出点代价怎么可能，现在自然就是要充当他的急先锋。去消耗叶希文的气力，让叶希文露出破绽来。

虽然他一直对外宣称是大意了，别人也多相信他的说法，然而他自己却很清楚，叶希文绝对不仅仅只是大意了就可以解释的了的人物。

那一套掌法，他至今印象深刻。

那是一套他前所未见的掌法，居然能够越级伤到他这个第九境的帝君啊，为了修炼到今天这个地步，他到底耗费了多少心力，只有他自己最为清楚。

然而却被一个低境界的帝君给伤了，这简直是奇耻大辱。

他还在寻找叶希文的破绽，只要叶希文露出那么一点点的破绽，他就会全力出手，彻底置叶希文于死地，想当初，叶希文不就是靠着他大意露出的破绽，最终给了自己致命一击么？

现在他就要以其人之道还治其人之身！

不提天翼帝君此时的思想波动，光说叶希文此时面临两大高手的突袭，却根本不慌不忙，冷笑一声，左手阿鼻剑，化出一个阿鼻地狱，迎着那黑暗凶兽而上，与黑暗凶兽的黑暗天地碰撞到了一起。

而另外一边，他又是以六道轮回拳一拳轰出，化出了一个巨大的六道轮回，瞬间朝着那个健硕老者镇压了下来。

“轰隆隆！”

一连串的爆炸声当场响起，整片虚空都在震动，更让在叶希文旁边的丹帝震撼的是，叶希文居然以一敌二，一个人就生生挡住了健硕老者和黑暗凶兽的进攻。

尤其是那个健硕老者，那可是第八境巅峰，只差一步就能够跨入第九境的超级高手，一旦他跨入第九境，那就是立刻就能够与天翼帝君平起平坐，成为主宰整个造化神朝的超级大人物。

然而却被叶希文一只手，一套拳给镇压了下来。

他心中当即明白，叶希文绝非是什么等闲的第八境的高手，哪怕是第八境巅峰，也不见得有他这么厉害。

“什么，怎么可能！”

那黑暗凶兽见自己的攻击被阻止，本来他并不是很惊讶，因为刚才交手的时候，他就已经隐约知道了，自己的功力应该是还不如眼前这个人族帝君，但是他没有想到的是，同行的那个健硕老者也被阻挡住了。

叶希文并不清楚那健硕老者的身份，但是他却是知道的，背后也是大有来头，如非得以，他也不愿意与这健硕老者同行，压力甚大。

但是即便如此，还是被叶希文挡住了，更恐怖的却是叶希文以一敌二，将他们两人都集体挡住了。

这叶希文的恐怖明显已经超过了他之前的预料，让他有一种胆寒的感觉。

整个心里都在胆寒。

那健硕老者双眸之中也闪过几分不可思议的神情，不敢置信，有人仅仅是一只手，就镇压了自己的攻击，他的实力底线究竟在哪儿。

而在不远处，天翼帝君的双眸之中瞳孔猛然一下子收缩了一下子，叶希文以一敌二的惊人表现，也让他震惊了。

“他比之前更强了，居然连第八境的帝君二对一都不是他的对手了，而且他还没有用到那一门掌法！”

天翼帝君顿时感觉到了一种前所未有的强烈威胁，那一种感觉直接从他的脚底蹿上他的脑门，是一种极端危险的感觉。

“此獠不除，将来必成大患！”

他的脸上杀意闪烁，必须要想办法将叶希文斩杀，以绝后患，这才多少时间，他就已经进步到了这个地步，再让他继续下去，后果简直不堪设想。

轻松挡住了两人的突袭之后，叶希文嘴角微挑，蓦地冒出几分冷笑：“我都说了，学艺不精还敢学人多管闲事，真是取死有道了！”

刹那间，他就动了，一腿如同长鞭一般，横扫了整片天际，所过之处那坚固的天际都被扫出了一条黑色的列翁，瞬间蔓延，如同蜘蛛网一般，蔓延了整片天际。

闪电般朝着那一头黑暗凶兽扫了过去。

那黑暗凶兽没想到叶希文的反击来的这么快，他刚刚被叶希文的强大力量反震的连连后退，但是还不等他站稳脚跟，叶希文的反击就如影随形，再度扑杀而来。

这一头黑暗凶兽也是心一横，本身就是凶蛮至极的本性一下子爆发了出来，竟然住了脚步，然后反冲了回去，他的全身上下都在散发着一种黑暗的光辉，将他包裹进了其中，蕴含着可怕的威力。

“嘭！”

叶希文一条鞭腿直接扫中了这一头黑暗凶兽的身上。

“嘭！”

只听一声惨叫，这一头黑暗凶兽当场倒飞了出去，身上鲜血淋漓，他被叶希文的鞭腿扫中的地方，鳞片崩碎，黑暗本源溃散，暗金色的鲜血喷涌而出，如同喷泉一样，止都止不住。

那健硕老者双眸之中精芒闪烁，没有想到叶希文光只是简简单单的一腿的威力，就可以达到了如此惊人的地步，不需要附加什么神通，什么法则，仅仅是肉身，就已经是他平生所仅见的强横。

“看什么，轮到你了！”

当他还在震惊的时候，叶希文的下一步攻击就已经到了，直接扑杀到了他的面前。

“该死，真当我和他一样了么？”那健硕老者暴怒，叶希文居然用对付那黑暗凶兽的方法来对付自己，他可是第八境巅峰，绝对不是那黑暗凶兽那般容易被攻击。

然而这样的咆哮并没有什么用处，因为叶希文的攻击几乎是瞬息之间就已经扑杀而至，一拳划破长空，就像是天地间第一道光划破黑夜一样，极为耀眼，只一拳，就将天地收纳进了其中一样，直奔那个健硕老者的面门而来。

那健硕老者怒吼一声，全身上下散发出了七彩的神芒，一股飓风席卷而起，他真正修炼的是风暴法则，这一股风暴之力在他的面前形成了一片风暴墙，试图将叶希文的攻击阻挡在外，这些可不是寻常的风暴，而是风暴法则凝聚而成的，威力和密度更是不知道要强上多少倍。

然而即便如此，在叶希文的这一拳面前，也根本没用，叶希文一拳没入了整个风暴墙之中。

“卡拉，卡拉！”

一声声让人牙酸的破裂声传来，这一整面的风暴墙在众目睽睽之下，崩溃了。

“嘭！”

拳头好划破了长空，一拳轰碎了那健硕老者的胸口，鲜血喷洒的到处都是。(未完待续。)

ps：求订阅，求月票！

第三千两百六十二章 跨入第九境，一拳揍飞

各种恐怖的厮杀，无穷无尽，只在一瞬间，就在天地之间爆炸开了，两股惊人的洪流狠狠碰撞到了一起，叶希文的三千武道也是华丽而又强大，但是天翼帝君的羽毛化身更多。

天翼帝君的眉头微蹙，每一个羽毛化身都需要耗费他数千年，甚至是上万年才能凝聚而成，不知道要耗费多少代价，然而现在，却一个一个的被打爆。

然而他却别无选择，只能眼睁睁的看着，好在整个局面占据了上风，叶希文的三千武道化身虽然强大，但是数量比起自己终究还是少的，而且自己的功力更强，在这个时候，就能够化出无限大的优势来。

叶希文的三千武道，每个都是自身武道的凝结，其根源还是当年的武道化身的理念到了帝君境界时候的升华，也不可能随便复生。

渐渐的，均衡就被打破了，天翼帝君慢慢占据了上风，叶希文的三千武道的阵地越来越窄。

众人都明白，叶希文如果失败了，与其说是败给了天翼帝君，倒不如说是败给了天翼帝君无数年的底蕴。

不过叶希文显然并没有觉得自己要落败，甚至连那种心绪都没有，就在这包围圈逐渐减小的时候，他终于动了。

“刷！”

他的身形猛然一下子出现，瞬间就出现在了一个天翼帝君羽毛化身的面前，一拳轰出。

“嘭！”

这个天翼帝君的羽毛化身根本不是对手，虽然他能够对一般帝君造成威胁，但是在叶希文的面前，相差实在是太远。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文连连出手，这些羽毛化身连连被打爆。

“让你杀！”

天翼帝君丝毫不着急，只是冷冷的看着，羽毛化身太多了，以叶希文的效率，根本杀不完。

“不过既然你都已经出手了，那就纳命来！”

天翼帝君背后的羽翼动了。整个身形如同一座太古山岳一般，直接扑杀到了叶希文的跟前。

手中的凤翅镏金铛一下子横扫了过来，直奔叶希文的面门而去。

一切的一切，就像是之前的局面又重现了。只是相比起来，现在叶希文的局势更加的恶劣，因为无数羽毛化身将他重重包围，这些羽毛化身一个两个不打紧，当数量达到这个地步之后。就足以对他构成致命威胁。

虽然还不像是噬天妖族老祖那般吓人，实际上也很恐怖。

不过叶希文正打算利用这个机会磨练自己，怎么肯后退。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

双方的战斗更加激烈，他更像是在拼命，不仅仅是他们本身，甚至连彼此的底蕴都动用出来了。

叶希文手中各种武学都运用出来，所有的武学在他的手中，都拥有莫大的威力，信手拈来，威力之大。让许多人看着都胆寒。

但是即便如此，依旧是岌岌可危，天翼帝君只是一杆凤翅镏金铛，就几乎将世界划破，重塑混沌一般，虽然不能如同上一次一般，一只手就压制叶希文，然而配合上了羽毛化身之后，依旧让叶希文频频陷入险境。

“还差一点，还差一点他就要死在我的凤翅镏金铛之下！”天翼帝君咬着牙。不惜本源，不停的强攻，不断将叶希文逼入绝路，一定要让他死在这里。

而在另外一边。叶希文的心中也在盘算着：“还差最后一点，最后一点，只差最后一点，就能够突破了！”

他已经感觉到了，体内的境界屏障已经是摇摇欲坠了，只差一点点就能够突破。只差最后一口气了，如果不在这里突破掉，等到他之后再突破的话，还不知道要多少时间。

“死来！”

天翼帝君手中的凤翅镏金铛直接劈了过来，在凤翅镏金铛上开始熊熊燃烧，是速度太快，力量太强，导致法则都被燃烧的光芒。

“最后了！”

叶希文一声巨大的咆哮，手中阿鼻剑斩出一道惊人的光芒。

“轰隆隆！”

惊人的碰撞，叶希文只感觉恐怖的压力碾压到了自己的身上，他也在燃烧自己的气血，但是对面的天翼帝君更是竭尽全力，一口气就要将他彻底斩杀的样子。

一寸！

一寸！

一寸！

凤翅镏金铛一寸一寸的接近叶希文的脖颈，全力爆发之下的天翼帝君太强了。

“造化乾坤掌！”

叶希文的身上，每一个毛孔都在喷吐着灵气，化成了一只巨大的大手，凝聚成掌，狠狠朝着天翼帝君拍了下去。

这一掌带着恐怖的威力，毁天灭地，将一切都抓摄到了其中，像是整个造化乾坤都被重塑了一般，威力无穷。

“该死！”

天翼帝君看到了这一只大手的形成，心知，这应该是叶希文最后的底牌了，但是眼看着就能够杀死叶希文，他是绝对不愿意就这样罢手的。

他身后的双翼直接铺展开来，铺天盖地，如同垂天之翼一般，将天地都给浩浩荡荡的遮蔽住了，试图阻挡这一掌的落下。

“轰隆！”

造化乾坤掌落到了天翼帝君的双翼上，爆发了极为恐怖的碰撞，然而这样的碰撞仅仅只是持续了一瞬间罢了，天翼帝君的双翼就根本扛不住这一掌的惊人掌力，瞬间就化为了乌有。

紧接着这一掌以迅雷不及掩耳之势，落了下来，就仿佛是泰山压顶一般，直奔天翼帝君而去。

饶是以天翼帝君现如今的实力比叶希文要强，但是依旧无法简单的挡开造化乾坤掌，如若不是如此，他也不会被叶希文重创了。

他可不是叶希文，这段时间，他光是恢复实力，疗伤，就耗费了绝大部分的精力，根本不可能如同叶希文这般在短短时间内修为大进。

“噔噔噔！”

天翼帝君连连后退，这才勉强躲开了造化乾坤掌，他的面前上千里，已经彻彻底底化为，正当他打算再度扑杀上前的时候。

却见叶希文身上的气息像是突破了什么桎梏一般，喷涌而出，无穷无尽，条条落下，宛如天上的星辰朝着四面八方激射了出去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文身上的气息在一圈一圈的长大，每强大上一圈，就形成一个可怕的气爆，像是压抑的恐怖力量在得到了宣泄之后，疯狂的溢出。

法则缠绕，众星环绕，天上紫气降落下来，声势浩大，就仿佛是天地间的主宰，在这一刻苏醒了，他的眼睛睁开，天地间就充满了生机，他就是创世之神。

“第九境！”天翼帝君似乎就是嘶吼着叫出了这三个字。

他再清楚不过了，这分明是跨入了第九境的景象，因为他同样也是第九境的，自然再清楚没有了。

他竟然真的在战场上跨入了第九境！

其他人更是彻底傻眼了，虽然他们并不是第九境，然而他们还是能够看的出来，叶希文突破了，叶希文本身就已经是第八境巅峰了，再一步跨入了第九境，那就意味着什么，意味着他已经跨入了第九境了。

而这居然真的被叶希文给做到了，他难道真的是怪物么？

在所有人都觉得叶希文做不到，只是在强撑的情况下，他却真的做到了，这不能不让众人震惊四座，为叶希文的惊人表现而震惊。

“终于到了第九境了！”

叶希文微微睁开眼睛，眼神之中有惊人的光芒在闪烁，他终于跨入了第九境，感觉全身的法力都提纵到了巅峰，一举一动都比没有突破的时候，不知道要强横上多少。

第九境和第八境比起来，果然根本不是一回事，自己之前虽然一只脚跨入了第九境，然而终究没有跨入其中，无法领会到其中的恐怖实力差距。

“天翼帝君，你我的问题，这下可以一口气解决了！”

叶希文目光冷冷的盯着天翼帝君，眼神之中锋利犹如利剑一般。

天翼帝君到底也是老牌帝君，历经风雨，很快就冷静了下来，将心中的惊骇彻彻底底的压制住，只是冷漠的开口：“你以为你也跨入了第九境就能够杀得掉我么？”

此时他已经不再说叶希文是不是他的对手，只是说叶希文不可能将他杀死，这一点自信他还是有的。

“是么？那就来试试吧，记不记得我说过，如果我和你在同一境界，吊打你就跟打一条死狗一样！”

说着，叶希文动了，这一次不再将主动权让给天翼帝君，而是主动出击了。

“刷！”

众人只看到叶希文在天空中的身形突然消失了，而还不等众人反应过来，就看到叶希文已经扑杀到了天翼帝君的面前，五指捏拳，一拳轰了出去。

“嘭！”

只是简简单单的一拳，却拥有难以想象的惊人威力，天地被洞穿，一切的一切都在瞬间崩塌了下来。

“好快！”

天翼帝君只来得及抬手阻挡，但是顿时就感觉到了一股恐怖的怪力席卷到了自己的身上，然后一声闷哼，整个人瞬间倒飞了出去。

身影在天穹之上撕裂出了一条巨大的裂缝，无尽混沌倾泻了出来。

而这不过只是一拳罢了。(未完待续。)

ps：今天就一更，思路有点卡，需要点时间好好整理一下思路，抱歉了！

第三千两百六十三章 吊打天翼帝君

“怎么会这么强！”

天翼帝君被轰飞出去，仍然是不敢置信，只觉的手臂都在颤抖，一拳的力量就大道了极限，只是提升到了和自己相同的境界而已，就一下子提升到了这个地步，简直是惊世骇俗。▲∴，

他在第八境之中到底积累了多么深厚的底蕴？

帝君在某一个境界之中积累了足够的底蕴之后，一口气提升之后，在下一个境界所向无敌，这也并非少见。

因为帝君境界的修炼虽然都很漫长，但是总有一些人一个境界憋着闭关，一闭就是几百万年，上千万年，甚至更久。

然而就他所知，叶希文从跨入第九境，连一万年都没有，更别说什么数百万年，上千万年。

短短数千年的时间，他究竟得到了什么好处，让他的积累深厚到了这个地步。

难怪他只是一只脚跨入了第九境就能够与自己抗衡，那时候他还没想过，叶希文跨入了第九境之后，实力居然能提升到这个地步。

他此时猛然想起了叶希文之前所说的，同样第九境，就能吊打自己，原本他对于这种说法，是完全嗤之以鼻的，反而现在却发现，似乎不愿意相信也得相信了。

在旁边的那个健硕老者和诸多皇级生物也都是目瞪口呆，虽然是跨入了第九境，但是这也太夸张了吧，一拳揍飞天翼帝君。

那健硕老者顿时就感觉到了一种强烈的威胁，那是一种直觉，直觉告诉他，眼前的叶希文很危险。

一拳将天翼帝君揍飞之后，叶希文并没有着急动手，还在适应爆棚的能量，对他来说，为了跨入第九境。已经做了太多太多的准备。

第九境的屏障，将他牢牢的阻挡在外，而现在终于突破了这个屏障，那么对他来说，第九境巅峰也是可期了。

从第九境跨入到第九境巅峰，最重要的就是积累了，而他现如今虽然没有太多的时间，却还有一枚噬天血丹还未服用。

到时候真正跨入天尊之下最强，也不过只是时间的问题罢了，要对付神火天尊和噬天妖皇也更有把握。

叶希文看了一眼漫天的天翼帝君的羽毛化身。只是冷笑一声，然后直接出手了，一掌化出，如同上苍之手，一把覆盖了整个战场，浩浩荡荡，无穷无尽。

“造化乾坤掌！”

“轰隆！”

众人就只看到这一只大手狠狠朝着四面八方落了下来，那些羽毛化身根本就来不及躲闪，在触碰到了造化乾坤掌的一瞬间。统统被一股恐怖的伟力给蒸发了。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

到处都是惊人的碰撞声，然后众人就只看到了一个恐怖的一幕，极端恐怖的一幕，整个天穹之上无穷无尽的天翼帝君的羽毛化身。当场被扫掉了大半。

“只一掌而已，这是什么武学。。。”许多人都目瞪口呆，唯有天翼帝君早就知道造化乾坤掌，但是依旧为这一门掌法的惊人威力而震惊。

因为他发现。这一门掌法居然会随着叶希文的实力的提升，而呈现几何倍数的提升。

这才是最为恐怖的，饶是以他现如今的眼界也看出来。这一门武学，根本就不像是一门帝君武学，以帝君武学的威力，虽然会随着帝君的实力而增加，但是没听说过能以几何倍数的提升啊。

“造化乾坤掌！”

又是一掌拍落，顿时，天地间天翼帝君的羽毛化身彻彻底底的被扫荡了个干干净净，原本那密密麻麻似乎能够将天地都给充塞的羽毛化身，已经彻底消失无踪了。

还想要围困叶希文，现在一看，就知道了，根本是不可能的事情！

“这么轻松就给解决了！”

远处的丹帝不由得吞咽了一口口水说道，在天翼帝君刚刚使用出来这一招的时候，他几乎就要绝望了，然而现在，轻松就被叶希文给解决了。

不由得让他有一种不敢置信的感觉，三观都要彻底崩溃了。

叶希文将三千武道化身也都收回到了体内，冷淡的看了一眼天翼帝君。

“下面就到你了！”

他的双眸之中闪烁着骇人的杀意，天翼帝君此人不除，将来必成心腹大患。

天翼帝君看到了叶希文目光之中闪烁的杀意，心头猛然觉得一紧，但是并没有轻举妄动，因为此时的情形和之前已经不同了，之前他想离去，还可以离去，而现在，他即便想要离去，那也是根本不可能的事情了。

叶希文的速度极快，不在他之下，甚至对于时间之力的领悟更在他之上，没有了境界和功力的优势之后，鹿死谁手，实在是难说的很。

“刷！”

天翼帝君只觉得眼前一花，顿时一道身影不知道什么时候，居然已经扑杀到了他的跟前，五指捏拳，横贯时间和空间，瞬间就轰杀向了他的面门。

快！

快！

快！

这一切发生的速度实在是太快了，甚至快到了以天翼帝君的速度都只能看到一些身影的地步，他只来得及抬手一挡。

顿时众人就只看到天翼帝君如同炮弹一般被轰飞了出去，然后又是一声闷哼，当众人再度捕捉到了天翼帝君的身形的时候，却发现他是半跪在了天穹之上，整条手臂都是软软的垂下来，被叶希文一拳打的骨折了，鲜血喷涌而出，从他的手臂上滑落下来。

天翼帝君脸色苍白，目光之中透露着几分凶狠的意味，以帝君的恢复能力，这种伤势自然很快就开始恢复，鲜血终于停止了流淌。

他猛然往后退出上千里，身形像是瞬移一样，朝后疯狂的后腿而去。

正当众人不知道他想干什么的时候，叶希文的身形不知道什么时候已经出现在了这个位置，一拳贯穿长空，将方圆千里之内的天宇都化为了一片混沌，一拳之威，居然达到了如此程度，简直让众人不由得心生胆寒。

“躲的倒是挺快！”

叶希文冷笑一声，身形再度消失。

“该死，速度太快了！”天翼帝君连连后退，但是根本没有办法，他很难捕捉到叶希文的身形，叶希文还未跨入第九境的时候，速度就几乎能够和他平分秋色，就更别说现在已经跨入了第九境了，速度更是攀升到了一个极限。

他连忙将身后的那一对羽翼将自己全身都给包裹住。

然而即便如此，还是根本没有任何用处，一声巨响，一阵激烈的碰撞声传来，一直拳头居然直接硬生生的轰破了羽翼的保护，直接轰杀到了他的面门前。

他的防御在叶希文的拳头的面前，看起来，是如此的可笑，根本没有任何用处。

“给我死来，我等的就是这个时候！”

天翼帝君的手上，不知道什么时候，凤翅镏金铛已经出现在了手上，猛然一个滑落，直接奔着叶希文出现的身影而去，他知道自己的速度不如叶希文，所以才想出了这种办法，以逸待劳，以伤换伤，总要一口气重创了叶希文那才行。

面对这横斩过来的凤翅镏金铛，叶希文根本没有丝毫闪避的意思，直接转了拳向，直接徒手一拳轰到了凤翅镏金铛上。

“当！”

一声巨大的轰鸣声，叶希文的拳劲在释放，碰撞到了凤翅镏金铛上的法则，爆发出了璀璨的神芒，如同天上挥舞的匹练，在四溢，形成可怕的风暴，朝着四面八方扩散出去。

“徒手抗衡顶尖道器！”许多皇级生物看到这一幕都不由得倒吸一口冷气，因为他们知道这其中有多么的困难，如果随便一个帝君都可以徒手抗衡道器的话，那么他们拼死拼活的炼制道器又是为什么呢。

就是因为道器能够极大程度的增幅帝君的战斗力，才会受到那么多的追捧。

尤其是凤翅镏金铛，在成为了道器之后，还被天翼帝君多番祭练，威力已经不可同日而语，堪称是顶级道器，但是依旧被叶希文徒手对抗了。

凤翅镏金铛的锋利根本连破开叶希文体表的防御都做不到，最多就是在上面划出一道白色的痕迹罢了。

这样的肉身修为，简直可怕。

速度又快，本身的肉身修为又强的可怕，而且从他的三千武道化身就可以看得出来，叶希文说本身对于法则和大道的领悟，当真已经到了一种前所未有的地步。

简直各方面都完美，没有任何一点点的缺陷，这样的人，要如何击败？

不过许多皇级生物都很庆幸，还好这个恐怖的怪物的敌人不是自己，否则要怎么办呢。

然而对于天翼帝君来说，他却是要直面这个恐怖的家伙的。

不过事情已经发生了，根本就不允许他多加考虑，叶希文的下一拳已经彻彻底底的轰了过来。

根本不是什么神通武学，就只是凭借着本身强横的肉身所向无敌，叶希文之前所说的，如果同样的境界，他绝对可以吊打天翼帝君。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文一拳一拳的轰下来，天翼帝君只能以凤翅镏金铛强行抵挡。

“卡拉！”

也不知道被砸了多少拳，凤翅镏金铛上，居然出现了裂纹。(未完待续。。)

ps：今天更新送到，求订阅，求月票！月底了，大家手头应该都有月票了，求支持！

第三千两百六十六章 天尊墓穴

许多老牌的帝君都听说过有这么一个传闻，虽然是真是假没有人知道，不过这么多年来，天尊已经很少出现了，更别说是出手了，所以也一直都没有办法验证这么个说法。

不过在许多人看起来，应该是确有其事的，否则任凭天尊大开杀戒，多少帝君都不够他们杀的。

这些年，幽冥天尊一直窝在幽冥海域之中，虽然威名依旧很盛，但是许多人显然已经忘记掉了，或者说已经被他们忽略掉了。

不然也不敢如此肆无忌惮的杀入幽冥海域之中，然而此时幽冥天尊却要出手了，这不由得让许多老牌帝君，尤其是战帝，夜皇等人脸色一变。

虽然幽冥天尊声名赫赫，但是他们也并不是毫无还手之力，任人宰割的牛羊，单个面对幽冥天尊，或许胜算极小，但是在场的帝君可都不是什么等闲之辈。

全力出手的话，就算对方是幽冥天尊，也未必没有一战之力，当然，中间会付出什么代价那就不好说了，不过都被逼到了这个份上，哪里还有其他的功夫去想那么多。

而正当此时，蓦地，天穹之上，传来了另外一股波动。

“幽冥天尊，何必与他们过不去，这一次造化之路开启，你们幽冥海域的人也有不少人有资格进入，不是么？不要太霸道了，否则的话，惹起了众怒，就不好了！”

这个声音平淡，只是像是在说一个极为寻常的事情一般。

众人顿时都竖起了耳朵，显然又有一尊无上的存在出手了，只是这是谁呢，能够和幽冥天尊平起平坐。

“北天尊，你们在想什么，难道我不知道么？不过造化之路上有什么，别人不清楚，你们也不清楚么？真是好狠的心啊，不过既然你也发话了。我今天就卖你一个面子！”

此话音刚落，幽冥天尊的压力就已经消失于无形，甚至就连那一条裂缝周围的结界也消失的无影无踪了。

众人此时才终于明白，原来是北天尊发话了。难怪连幽冥天尊也不得不卖他面子呢。

那可是坐镇于北域之中的无上存在，北天尊的主要对手，就是幽冥天尊，在遥远的年代以前，造化神朝和外域之间的疆域大致还没有固定下来的时候。

造化神朝组织大军杀入外域之中。大开杀戒，或者是外域之中的强势族群劫掠北域，都是屡见不鲜，在那种情况下，别说是帝君要出手了，就连天尊也要出手。

北天尊与幽冥天尊交手次数不少，至于胜负如何，并没有人知道，到了他们那个级别，如果不曾全力出手的话。最多也就是维持一个不胜不败的局面。

但是无论如何，北天尊都是足以和幽冥天尊交手的无上存在，两人之间应该是互有顾忌，否则的话，也不会一句话就退了幽冥天尊。

让幽冥天尊之前所做的浩大事情最终虎头蛇尾，草草了事。

在结界被撤销的一瞬间，诸多帝君就化作一团团的光芒朝着那一条裂缝之中飞了进去。

“幽冥天尊所说的到底是什么事情？”叶希文眉头微蹙，他只觉得这其中只怕还是有什么蹊跷的，这件事情从一开始就不对。

幽冥天尊为什么要阻止其他人进入其中，这完全不科学。因为这么做的话，不仅仅是和造化神朝站在对立面，同时就算是同为外域的其他几域，恐怕心里也不会痛快。

而幽冥天尊反对。造化神朝却是大力推行，这又是什么原因？

他也不是什么三岁小孩子，自然不可能天真的以为这个世界非黑即白，凡是幽冥天尊支持的就是错的，凡是造化神朝支持的就是对的这样简单的来划分世事。

不过想破头他还是没有头绪，此时他手上的信息实在是太少了。不是天尊，终究很多事情都接触不到。

“武帝，快点走吧，不然就赶不上了！”

丹帝见叶希文一动不动，似乎在思索什么，不由得有些焦急了起来。

叶希文终于抬起头来，然后说道：“行，我们走吧！”

两人一个箭步，同样踩出一道仙茫，消失在了那一条黑暗的裂缝之中。

刚刚进入这一道裂缝，顿时叶希文就感觉到了一股强大的力量在撕扯着他的身体，一股强大的力量在肆虐。

很快，两人就已经穿过了这一条裂缝。

进入了裂缝，两人睁开眼，顿时就只见到了一片仙雾沸腾的景象，到处都是一片莫名晶体所组成，与当初叶希文进入造化之路之中所见的景象，又是不同。

“看起来，造化之路，绝对不只是之前所来的时候所看到的那么一点地方！”

叶希文暗自道。

他之前来的时候，所见到的那一条小路，然而现在看到的时候，却又是另外一种场景。

不过倒是有一些地方相通。

和那个时候一样，刚刚来到了造化之路之中，叶希文顿时就感觉到了身上的法力都在迅速的消耗，每前进一步，都要消耗巨量的法力，像是在顶着一个巨大的压力。

不过和当初的时候完全不同，叶希文当时不过是第三境巅峰，比现在的丹帝要弱一些，但是现在他可已经是帝君巅峰，自然不可同日而语，况且他现在体内就有近百条二级龙脉，随时补充消耗，让他根本就不用担心。

他来过造化之路，自然不可能在毫无准备的情况下就随便前来。

丹帝也是面色凝重，他同样是从造化之路中走过来的，自然也明白造化之路之中的艰险。

两人扫视了一下四周，发现附近并没有其他帝君也落在这里附近，看起来在穿过裂缝的时候，应该是分到了不同的地方之中。

“这里的情况太诡异了，像是有什么在压制这我们一样，若不是帝君，进来真是送死了！”

丹帝皱着眉头说道。

“武帝道友，我有一件事情要和你说！”

“什么事情？”叶希文道。

“我想我必须要离开一段时间了，我在这造化之路之中还有事情要做，到时候再来和你会和！”丹帝转身看向叶希文说道。

“好！”

叶希文点点头，并不意外，丹帝既然明知道造化之路上非常危险，但是还执意要参与进来，必然是有他的原因在里头，所以这一切，实际上早就已经是在他的预料之中了。

丹帝说完，整个身形就已经消失在了虚空之中，显然是早有准备，很快就找准了方向，一路飞去。

而叶希文则是一路朝着仙雾沸腾的深处走去，到处可见的神秘晶体，当初他还不知道那是什么，然而现在已经能够看的明白那究竟是什么。

当他真正明白的时候，不由得倒吸一口冷气，因为他发现，每一粒晶体之中，几乎都蕴含着一个枯萎宇宙，无穷无尽的宇宙被压缩到了一个晶体之中。

一旦爆开，那种恐怖的威力，就算是帝君，都要被重创，甚至被轰杀。

难怪他竟然凭空产生了那么多极为危险的感觉。

只是这些枯萎的宇宙又为什么被凝固于此，而到处可见的这些晶体，到底是埋葬了多少的宇宙？

而又是谁将这些宇宙压缩至此！

这其中蕴含着太多太多的未知了，甚至可以说，这几乎就是造化神朝之中最大的秘密，没有人知道这里面到底蕴含着什么。

叶希文越往里面走，就越是能够感觉到其中的玄奥之处，甚至叶希文能够感觉到，时间和空间在这里都和其他地方不同，连法则都与外界不同。

所以他才会感觉到生涩，甚至根本无法从天地间吸收任何一点的能量为己用，这对于帝君来说，简直是不可能的奇迹。

修炼到他这个地步，无论是光明的，黑暗的，邪恶的，只要是能量，统统都可以转化为己用，魔气也好，妖气也好，灵气也好，亦或者是其他的灵气，都没有什么分别。

然而他却根本无法在这里得到任何一星半点的补充，就可见一般了。

很快，叶希文就已经感觉到了许多帝君的气息出没，这些帝君与叶希文一般，同样是朝着造化之路深处而去。

“什么，里面居然发现了天尊之墓？”

蓦地，在诸多帝君之中，传来了一种传闻，也不知道是谁在前面发现了什么。

很快，这些帝君的气息统统都开始朝着前面加速而去。

叶希文也不由得有几分心动，他在造化神朝之中，只是听闻过关于天尊之事，然而除了盘天皇尊之外，实际上根本没有见过任何一位天尊。

而盘天皇尊实际上又根本不是处于巅峰，完全不能相提并论。

他心中顿时一动，也朝着那个方向赶去。

很快，一个巨大的墓穴很快出现在了叶希文的面前，这一个墓穴天地自成，就算是在这个造化之路之中，也能够自成一个墓穴，这本身就是奇迹。

要知道，帝君陨落，也往往能够因地制宜而成大墓，乃是天葬，然而在这造化之路上，帝君的尸骨却犹如是路边的大白菜一样随处可见。这就更显得这一处墓穴不同凡响了。(未完待续。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千两百九十一章 祭坛的秘密

玲珑血皇压根不将众人放在心上，完全将其他皇级生物当做是后生晚辈，其他的皇级生物都是敢怒而不敢言。

他们已经是站在外域生物的巅峰，各个都是在自己的族群，势力之中称王称霸，成宗做祖，谁敢训斥他们，更别说是训斥的跟三孙子似得了。

然而这人却是玲珑血皇，他们如何不知道此人的厉害，甚至有些皇级生物自小就是听着他的传奇和威名长大的。

实力不如人，哪里敢在他的面前放肆，在外域生物的世界之中，这本身就是非常正常的事情，并不像是造化神朝，至少还有最基础的秩序，在外域，甚至连秩序都不曾存在。

胜者为王就是所有的规则的总和。

“玲珑血皇前辈，这里的祭坛上有古怪，有一道古怪的武道意志，我们要上前，也都统统被阻止了！”

终于有人开口了，此时就算心里再不爽也没有用，难不成还要玲珑血皇迁就他们不成。

这是绝对不可能的事情，以玲珑血皇的性格不将他们杀了就已经很不错了。

“哼，都不过是废物罢了，这里的法则水晶，我要七成！”玲珑血皇不屑的冷哼一声说道，似乎根本没有将其他人放在心上，不过他到底还是没有提出独占，毕竟在场的皇级生物可有不少，一旦同时得罪，也是颇为棘手的。

其他皇级生物虽然不甘心，但是却没有别的办法，虽然他们只能平分三成，却也比什么都没有要强的多了。

如果没有玲珑血皇出手的话，只怕他们是不可能有机会能够染指剩下的法则结晶的。

“好，只要能够拿到那些法则水晶，七成就七成！”

有皇级生物立刻说道。

玲珑血皇当即满意的点点头，随即一步跨出。直接逼近，冲向了那个祭坛之中。

“刷！”

几乎就是在与此同时，那一杆武道意志所化的长枪，当空浮现了出来，然后以迅雷不及掩耳之势冲着玲珑血皇激射了过来。

和其他人相比，玲珑血皇的惊人功力终于表现了出来，穷他皇级生物在面对这一杆长枪的突袭的时候，根本就没有办法抗衡，但是玲珑血皇却并不是如此，他甚至来得及反应。在他的面前，出现了一面血色的高墙，似乎要将一切都给阻挡住一样。

“嘭！”

这一杆长枪直接轰进了玲珑血皇的血墙之上，几乎是一瞬间，居然就已经洞穿了大半，大半根长枪已经穿透了过来，直接比这玲珑血皇的眉头而来，只差分毫了而已，而这只不过是片刻之间罢了。

这一杆长枪的威力实在是十分惊人。连玲珑血皇的防御在这一杆长枪的面前，都根本毫无作用。

不过也就是这停滞的一瞬间给了玲珑血皇以反映的机会，紧接着玲珑血皇的身形瞬间消失在了漫天的血海之中，那一杆长枪从他的身体的残影之中穿透而过。却没有能够将他给钉珠。

当玲珑血皇的身形再度出现的时候，已经是出现在距离祭坛不过是数十米的地方，之前不过是声东击西罢了，为了调开这一杆长枪。

很显然。玲珑血皇早就已经来了有一段时间了，但是他并没有着急出来，而是从那些送死的皇级生物的身上摸索到了规律。也就是这么短短的时间，就已经让他能够接触到祭坛了。

然而就是在这个时候，天地变色，当空就出现了一只大手，狠狠朝着玲珑血皇轰击了过来，大手猛然直接抓来。

玲珑血皇连连后退，大惊失色，这一只大手就像是直接抓紧了命运长河之中，直接将千万的自己从其中抓了出来一样，只一瞬间，一个恐怖的存在，就浮现了出来。

玲珑血皇连连后退，避开了大部分的攻势，但是还是来不及，直接被抓中了胸口。

“嘭！”

玲珑血皇被直接命中，整个人连连后退，胸口都被直接抓出了一个血洞，鲜血淋漓。

这一部分被抓去的血肉也没有浪费，似乎在一股法则的作用之下，生生显出了一部分人形，一个身穿至尊长袍，背手而立的无上存在，双眸之中有睥睨天下的无敌威势。

“有无上的存在借助血肉复苏了！”

有帝君倒吸一口冷气的说道，看到这一幕，简直整个人都要不由自主的往后退，是被这一股气势所摄。

这一股血肉一阵蠕动之后，就化成了一个任性。

“该死，到底是哪一个存在复苏了！”

玲珑血皇的脸色也变的更难看了，他能够感觉出来，有一道恐怖的意志借助他的血肉复苏了。

而他的血肉之中不仅仅蕴含有无穷无尽的能量，更含有他一部分的元神，就这么被无声无息的炼化了，简直恐怖的吓人。

这还仅仅只是一部分的武道意念的复苏而已，如果让他的本尊出现的话，后果简直不堪设想，会是何等恐怖的存在。

这一尊恐怖的存在化出身形之后，只是守在祭坛之上，然后与玲珑血皇遥遥相对。

“这祭坛有古怪，肯定有古怪！”

玲珑血皇几乎是立刻就做出了判断，他并非没有见过残存的武道意志，有一些确实很危险，但是这个武道意志却完全不同，这个武道意志明显是在守护着祭坛。

能够让这么一个强大到了极点的武道意志在守护着的祭坛，显然也是非同凡响的。

只是不知道这个祭坛里，究竟有什么样的东西！

“必须要抢到手！”

玲珑血皇立刻就得出了结论。

他的身上，一件血色的铠甲不知道什么时候已经浮现了出来，同时他的手上，一杆血色长矛浮现了出来，熟悉他的人也都知道，这是要大干一场的样子了，显然，他也极为的想要知道。这一个祭坛之中，究竟有什么样的存在，能够让武道意志守护着。

“居然还能化为实体，这可不简单！”

远远的叶希文也微微睁着眼睛说道，刚才的那一切，全部都落入了他的眼中，他的心中，同样和玲珑血皇有一样的猜测，此时恨不得冲出去将祭坛抢到手。

只是他知道，现在还不是那个时候。还要等到玲珑血皇与这一道武道意志打的你死我活的时候才可以，他虽然不怕，但是等一会儿出手，却也能够省去很多的麻烦。

“恩，我也没有想到！”

娥皇的神情也凝重的说道，她之前出手试探的时候，只那一杆长枪就已经让她颇为狼狈，努力应付都没有办法了，根本没有看到那个化为尸体的武道意志。

显然是还没有资格让对方显化出来。虽然得到这个结论让她很郁闷，但是她却并不如何失望，因为她同样很清楚，里面只怕有不少的好东西。

不过此时。她也知道的一点就是，现在有叶希文在场的话，根本就没有她得到祭坛的可能性，不过能够得到下面的那些法则水晶。对他来说，也是够了。

此时，战斗一触即发。率先发动战斗的并不是别人，而是玲珑血皇，他的手上那一杆长矛直接动了，直接拖出千万里的血气，就像是横贯了宇宙的巨大山脉一般。

一瞬间，长矛就将一切洞穿，而就在此时那一个武道意志也直接出手了，手中那一杆武道意志形成的长枪也出现在了他的手上，直接毫不畏惧的迎了上去。

以武道意志对抗道器，这样的行为，比起用肉身对抗道器还要更加疯狂，至少肉身还有实体，而武道意志甚至连实体都根本不存在。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，双方狠狠碰撞到了一起，刹那间，就化出了恐怖的爆炸狂潮，朝着四面八方倒卷了出去，化作了恐怖的毁灭狂潮，将所有的一切都给毁灭了。

实在是太恐怖了，玲珑血皇的实力明显凌驾于那些皇级生物之上，但是这一个武道意志所发挥出来的实力，竟然也不在玲珑血皇之下，难怪之前能够将众人阻挡，根本让他们无法靠近。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一声声巨大的轰鸣声，双方的战斗在天穹之上，瞬息之间就展开了，这些同为皇级生物的存在，却发现，自己似乎已经失去了战斗之中双方的身影，根本就看不见，只能够眼睁睁的看着双方将空间撕裂成无数片。

“好强！”

娥皇的神情露出微微震惊，虽然知道十大帝君，十大皇者级别的高手应该很强，但是知道归知道，然而真正亲眼看见的时候，却又是另外一回事，同样无比震惊。

在场的除了娥皇之外，其他的皇级生物一样纷纷露出这样震惊的神情，唯有叶希文根本不为所动，只是双手抱肩，冷冷的看着眼前的战斗。

这样的战斗虽然激烈无比，但是要说让他也束手无策，还不可能，只是他的目光一直是死死的盯着那一个巨大的祭坛，似乎是想要知道，那个祭坛之中，究竟是什么样的东西？

能够让这一个武道意志如此在意！

——

求关注！

武神空间目前进入大结局阶段。我自己设计了一些小说人物图。包含配角，主角等。

并且在大结局后，关于配角们的后记，我都会私人在公众号上面发布。请大家多多关注哦。

公众号：fuxiaochen1

下周末发布漫云的照片哦，尽情期待。

不知道大家对漫云有没有遗憾，这对于我本人来说，也是一个极为遗憾的角色！

想要成为千古第一女帝，却最终香消玉殒！

希望大家多多关注！多多支持！(未完待续。。)

第三千三百章 看我来杀他

双方的战斗几乎是一触即发，气氛凝重紧张到了极限。

战帝面色无比凝重，原本他伏杀夜皇，谁曾想，现在居然变成了这样子，变成了他被夜皇伏杀。

寻常人哪怕再多加一两个十大皇者级别的强者，他都有信心全身而退，然而偏偏是这个大难不死的电君。

哪怕是他，也不是电君的对手，刚才气皇等人犹豫了一下，现在连突围的机会都找不到了。

“必须要想办法突破，打破他们的防御圈！”

战帝大吼一声，一出手便是漫天遍野的战气席卷开来，化作了恐怖的战场，直接朝着电君轰杀了下来。

与此同时，战帝张开嘴，喷出了一口精气，这些精气化作浩浩荡荡的漫天铁骑，朝着电君的方向轰杀而去。

一瞬间，整个空间都在震动，在这漫天的铁骑的攻杀之下彻彻底底的颤抖着。

这些铁骑汇成洪流，形成一个三角形，目标就是电君。

“好，好，好，好一个铁骑征天！”

电君哈哈大小一声说道：“我早就听说过你的威名，只是我们之间还从未交手过，现在正好测试一下我的实力究竟到什么地步了，你这有第一帝君之称的人，究竟能够撑得住我几招！”

电君面似如常，根本没有将这样的攻击放在心上，在他的头顶上，居然出现了一张图卷，整张图卷都是由闪电组成的，非常玄奥，带着雄壮无比的气息，迎风而动，稍微一卷动，形成恐怖的电龙，万千条在天空中织成了密密麻麻的大网。然后一下子将这些冲杀过来的铁骑包围进了其中。

这些铁骑被这无数条电龙一冲，瞬间就被纷纷炸裂开来，这一股力量极为强横。

两人一个赛一个的恐怖，一个赛一个的更加强横，战帝很强，但是电君的实力比起他来说，只是更强而不弱。

两人的碰撞，更是几乎要让整个空间化为粉末，如果不是在场的都是帝君，只余波就能够将他们重创。

但是双方的战斗已经很明显了。战帝的实力是步入电君的，战帝已经竭尽全力了，而电君却是闲庭信步一样，将战帝的攻击给阻拦了起来，隐隐有一些莫名的大道浮现在上面，这甚至都已经涉及到了一些天尊的大道，根本不该是帝君能够接触的到的，但是渡劫失败的电君却已经能够接触到了，所以他的战斗力才会远胜于寻常的巅峰帝君。

“战帝。你的实力也就到此为止了而已，真是太可惜了，我还想找到一个对手，刺激我更进一步。跨入天尊境界，但是你太让我失望了！”电君大喝一声说道，这也是为什么他会答应夜皇前来的重要原因，只可惜战帝还是让他失望了。

他还是没有这样的对手。

“少说废话。打吧！”战帝根本不想和他废话，手中已经不知道什么时候出现了一杆长枪，长枪斑驳。有时间的痕迹印刻在上面，也不知道是什么时候铸造而成的。

这一杆长枪不断出手，可谓是快到了巅峰，妙到了颠毫，将枪术发挥到了极致了，但是他面对的是一个已经一只脚跨入了天尊境界的存在，无论他如何努力，在电君的面前，都没有用。

很难对电君造成根本性的威胁。

“哈哈哈，电君前辈，请你拖住这个战帝，我将气皇他们解决掉！”

夜皇哈哈大笑一声，直接飞了出来，然后朝着气皇两人飞了过去。

而其他的皇级生物则是分列四边，根本不敢参与这方面的战斗，哪怕是其中最差的太一圣皇和气皇，那也是第九境巅峰，根本不是他们能够对付的了的。

气皇和太一圣皇相视对看了一眼，两人默契的将蝶皇给保护到了身后，此时他们也要等到蝶皇恢复，等于增加一个战斗力，这样他们最终生还的可能性才会是最大。

两人几乎是非常默契的一左一右的朝着夜皇的方向夹攻而去。

“太一大手印！”太一圣皇直接化出一个巨大无比的手印，狠狠朝着夜皇的方向砸落了下去，这个手印越长越大，几乎要将天地都给遮蔽了。

而在另外一边，与此同时，气皇也终于出手了，直接化出了漫天的气浪，这些气浪并不是毫无攻击力的那种，而是每一个颗粒都能够粉碎一颗星辰的恐怖神气，是气皇修炼多年的根本力量。

显然他也知道，这一战再不出全力，很可能就没有未来了。

“来，来，来，你们两个一起来，我一并将你们两个镇压了！”

夜皇哈哈大笑一声，他所过之处，天地都变的漆黑无比，像是将天地都染过一层黑色一样。

紧接着，这些黑夜都迅速扭曲，旋转了起来，融入了他的拳头之中，彻彻底底释放了出来。

“轰隆！”

太一大手印和那无边的气浪也在这一拳之中就被打的支离破碎了，根本无法靠近夜皇，相反的，夜皇的拳劲扩散出去，还逼的两人不得不连忙后退，防御才能将这一股气劲给宣泄干净。

夜皇一步跨出，当场直接冲杀了上去，完全不给两人喘气的机会，只以一人之力，就压制的两人抬不起头来。

顿时战场就化作了两处，但是无论是哪一处，都是夜皇等人占据优势，这更让气皇等人气急，而且心生一种绝望的心情。

以他们的心境可谓是百折不挠，哪怕是最为危险的情况下，都不可能产生什么绝望的心情，然而现在还未跨入最绝望的情况，就已经让他们产生了这样的心情。

实在是电君给他们的威慑实在是太大了，在他们看来，强横到难以想象的武帝叶希文也被一招秒掉了，更何况是他们呢。

在这种情况也难免会产生绝望的心情，更让他们发挥不出全部的力量，被夜皇碾压。

他们也都明白这个道理，连忙收敛起了心情，然后全力出手，就算是死，也要将夜皇拉下马。

一旁的蝶皇连忙在旁边恢复起来，但是之前被重伤的伤势实在是太严重了，连形体也只是恢复了大半而已。

“难道真是天亡我也？”此时，连蝶皇心中也难免产生了这样的想法。

“战帝，今天就是你的死期，谁都救不了你！”夜皇猖狂大笑，多年来战帝一直想方设法要将他铲除，可谓是他的心腹大患，而现如今，终于能够将将这个心腹大患铲除掉了。

“哼，夜皇，你先管好你自己吧！”

蓦地，一声清朗的声音从远处传来，却见一道身影在虚空之中浮现了出来，刹那间，直接化出了三千武道，在天空之中浩浩荡荡，朝着那些皇级生物追杀而去。

那些皇级生物本来分列四方，是为了防止战帝等人逃走的，也根本没有想到攻击会来自外围的。

此时根本毫无准备，就被这三千武道包围了，然后纷纷被斩杀。

这一切发生的太突然了，总共也不过只是片刻之间的功夫，这些威风凛凛，称霸一方的皇级生物居然就已经被斩杀了。

“这是。。。武帝道友！”

蝶皇惊喜的喊出声说道，他从未有如此一刻感觉到生存的希望就在眼前。

而在众人的面前，一道身影缓缓浮现了出来，却不是叶希文又是谁？

“武帝道友，你没事，这真是太好了！”战帝见叶希文没有事情，顿时心中无比的兴奋，此时叶希文的出现，对于他们已经逐渐陷入了劣势的战况来说，无疑是一剂强心剂。

“哈哈哈，我当然没事儿了，这点攻击怎么可能要我的命！”

叶希文哈哈大笑一声说道，其实刚才那一击来的突然确实吓了一跳，但是要是说能够将他秒杀，那怎么可能。

他的目光看向了电君，电君的实力确实极为强横，这是他遇到的有史以来最强横的帝君，还要凌驾于战帝之上，对于叶希文来说，正是一个合格的对手。

“战帝道友请稍后，等我先将夜皇斩杀之后再去帮你！”

盘算了过后，叶希文才开口说道，他已经打算着，先将夜皇斩杀之后，电君一样逃脱不了。

“没问题，你尽管去斩杀夜皇，这里就交给我了！”

战帝见叶希文没事，也是心气大涨，更是拼命出手，将电君给阻拦住，这一次不仅仅是要存活下来，更是要将夜皇乃至电君都给斩杀才可以。

“武帝道友，你没事儿就太好了！”

太一圣皇和气皇两人的脸上也满是喜色，没有和夜皇交手过，都不可能真正明白他的恐怖，那是在第九境巅峰的帝君之中也同样是佼佼者的无上存在。

“你们两个去协助好战帝道友，这里就交给我了，看我来杀他！”

叶希文哈哈大笑一声，直接一步跨出，身后恶魔之翼猛然一下子张开，然后朝着夜皇扑杀了过来，那一股气势，几乎将整片天际都给掀翻过来。

“叶希文，你也太猖狂了，就凭你一个也想杀我！”夜皇大吼一声，同样扑杀而上。(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千三百零二章 差点没吓傻

夜皇一个猝不及防就被斩杀，他肯定也没有想到落败的如此之快，他的元神被叶希文的剑芒绞碎，想复活也不可能的。

比起之前诛杀鹰角帝君和玲珑血皇的时候，现在斩杀夜皇，简直不要太轻松哦。

不过是几招的功夫，来来去去也就是那几招剑招，就让人人闻风丧胆的前十大皇者之一的夜皇陨落在了他的剑下。

自从夜皇叛变以来，想要将他斩杀的人简直不计其数，但是真正能够做到的人，却还是没有的。

而现在，却被叶希文做到了。

无论是正在疗伤的蝶皇，还是一旁想要助战的气皇和太一圣皇，都彻底惊呆了，他们原本还想上去帮忙拖住夜皇呢，结果现在一看，根本不需要，不过是几招而已，叶希文就已经彻底将夜皇斩杀了。

这样的实力，想想都觉得让人觉得可怖。

“这。。。简直。。。恐怕从今往后，天下第一帝君的名头要换人了，如果电君那个老不死的死了的话！”气皇道，心中有些感慨，同样的也有不可思议。

以叶希文展现出来的实力来看，很明显已经超越了战帝，若是战帝有这样的修为的话，那又何必将他们叫来呢，换了叶希文，只要知道夜皇的位置，当场就可以杀上门去，强行将他斩杀了，根本不需要什么阳谋阴谋的，因为在绝对的实力面前，什么样的阴谋阳谋，都是绝对的浮云。

只是现在又冒出来了电君这么一个曾经冲击天尊境界而不死的老一辈帝君，否则的话，他们几乎可以说，叶希文就是天下第一帝君。帝君之中的第一人，只怕是距离天尊境界也不差多少了吧。

而此时在另外一边，战帝和电君之间的战斗也已经进入到了白热化的阶段，应该说电君终于重视起了战帝，但是战帝这么多年来隐隐有天下第一帝君的名头，虽然有点名不符实。但是论起底蕴来说，也是丝毫不差的。

为了拖延住电君的脚步，为叶希文争取到足够的时间，他也是拼了，燃烧自己的本源，也要阻止电君的脚步，而电君也在这样的疯狂阻拦之下，彻彻底底的被阻挡住了。

不过他们这样的拼命也就只是持续了一段时间而已，因为此时叶希文也已经取得了胜利。夜皇被斩杀，外域生物这一方，除了电君之外，其他人已经一个不剩了，统统都死在了叶希文的身上。

“哈哈哈，武帝道友，干得好！”战帝见叶希文斩杀了夜皇，不由得哈哈大笑了起来。对他来说，再也没有比这更好的消息了。

夜皇为祸多年。他想要斩杀夜皇也不是一次两次了，但是一直没有办法，从某种意义上来说，不断报复造化神朝的夜皇比刚刚出来的电君来说，威胁要小的多了。

现在终于如愿，剩下的事情就是将电君给击退了。在他看来，能够击退电君就已经是非常不容易的事情了，至于击杀电君什么的，他甚至连想都没有想过。

“该死，竟然会这样！”电君见夜皇不过是三下五除二就被斩杀了。他如何不知道，叶希文也是一个非常棘手的恐怖存在，现在一个还没有解决，又冒出了一个，可谓是非常的棘手。

“战帝道有且先让开，看我来杀他！”

叶希文哈哈大笑一声，一步冲入了战团之中，还是那句话，但是此时他的话听起来就不像是大话，或者是鼓气的话，而是一句非常笃定的预言。

他冲入战团，手中的阿鼻剑浮现了出来，直接劈了出去，剑芒之中，蕴含着千万种变化，每一种变化之中又可以延伸出许许多多的变化，这样的手段堪称是无比惊人。

“刚才你刺我一击，现在我也要送你下地狱！”叶希文哈哈大笑一声，手中剑芒以迅雷不及掩耳之势朝着电君斩落了下来。

电君的反应速度果然是极快的，他所修炼的本身就是雷霆之道，这一道天生速度就是快到了巅峰的。

“当！”

电君的速度很快，想要避开这一击，但是叶希文的速度同样丝毫不慢，并不在修炼了雷霆之道，雷霆法则的电君之下，直接逼了上去，根本不给他更进一步逃走的机会。

瞬间就将他所有逃跑的路线围堵住了，要将他困杀在其中，在这种情况下，电君也没有办法，只能抓出一口闪电长枪，与叶希文狠狠碰撞到了一起。

巨大的轰鸣声炸裂开来，尤其是电君手头的长枪上释放出了可怕的雷霆力量，犹如一条条的长龙一般，倒卷了开来。

而这些力量落到了叶希文的身上却根本没有任何用处，甚至连让他稍微后退一下都根本做不到。

“噔噔噔！”

双方各退了几步，这一击，似乎是平分秋色一样，电君退后了七步，而叶希文退后了六步，略胜一筹。

“这。。。武帝居然真的能和电君平分秋色，这世界实在是太疯狂了！”

太一圣皇不由得开口说道，如果不是亲眼所见，他几乎也难以置信，同样都是帝君，蝶皇在碰到了电君的一瞬间，就差点被抓死。

而叶希文居然还能够对抗电君，不落下风，这就已经是神迹了。

“什么呀，不是平分秋色，分明是武帝道友略占上风！”气皇连忙说道，他倒是看的明白，叶希文少退了一步，占据了上风。

在这种碰撞之中，哪怕是退后半步，都可能代表着彼此之间实力的巨大差距，更遑论，这足足相差了一步，这其中的意味就很明显了。

“没错，果然如此，武帝道友占据了上风啊，简直了不得！”

太一圣皇连忙说道，他简直有一种三观被颠覆的感觉，电君那可是第九境巅峰，真正冲击过天尊境界而失败的无敌人物，在帝君之中，简直是难逢敌手，但是偏偏这叶希文却是完全不怕的样子，还能够和他匹敌。

这就已经是奇迹了。

“难道武帝道友其实也是很久以前什么时候冲击天尊失败的某一位老前辈？否则的话，怎么会如此？”气皇开口说道，虽然两人都已经知道一些叶希文的底细，明知道他是从诸天万界而来的外来者，但是面对这样的情况下，他还是不得不产生了这样的怀疑。

实在是因为这一切，完全颠覆了他们的认知。

在其中，战帝是最为震惊的，因为他很清楚，叶希文并不是所谓的冲击天尊境界失败的老怪物，因为在这些帝君之中，敢说比他年纪还要大，比他还要历史悠久的，几乎就没有这样的人，便是天尊之中也没多少能够比他的年纪还大的。

有什么秘闻他是不知道的，更遑论他第一次见到叶希文的时候，那时候叶希文实力远逊于如今，根本不可同日而语。

他是一步步看着叶希文走到现在的，正因为如此，所以才更震惊，亲自和电君交手过之后，他很清楚电君的可怕。

所以他才觉得简直无法接受，气皇和太一圣皇还可以找到理由来怀疑，他甚至连这样的理由都没有，只能强行吃下这样的变故所带来的震惊。

不过随即他却是一阵狂喜，他此时顾不得去想叶希文的实力提升会对整个造化神朝的格局造成什么样的变化，因为那太遥远了，对他来说，最重要的当然是有办法对付电君，甚至将电君斩杀。

电君还活着，这个事情对于整个造化神朝的大局来说，是没有什么太大的影响的，上头还有无上天尊压着，电君再强，终究也未曾跨入天尊境界。

但是于他自己来说，这却是一件天大的事情，将电君斩杀，就是斩杀了造化神朝一个心腹大患，也为他自己斩除了后患。

原本他是不敢想，但是现如今叶希文有了这样的实力，这样的念头当然就一下子冒了出来。

电君止住了后退的趋势之后，当即就冷静了下来，眼前这个家伙远比最初所想的还要厉害的多了，什么只比一般的十大帝君要厉害一点，都是可笑的谣言。

一般的十大帝君能这么厉害么？

难怪他能够在如此短的时间内就将夜皇斩杀，就算是换了他，也不可能在这么短的时间内做到这样的事情。

以夜皇的实力不可能一点底牌都没有，然而还是被他所杀，这样的人绝对不能小看。

“刷！”

电君稳定住之后，一步步朝着叶希文走了过来，猛然一下子加速了，瞬间变化，刹那间，一阵雷霆咆哮的声音，就已经来到了叶希文的面前。

正因为心中忌惮，所以他才要抢得先手，先发制人，否则就会处处受制于人。

“轰！”

而与此同时，叶希文的身上，千万道恐怖的武道气息释放了出来，法则显化了出来，化作一条条粗壮的匹练在天穹之上飞舞，无数种武道在他的身上显化了出来，博杂就是他的大道，面对电君，他没有轻敌，而是全力出手。(未完待续。。)

ps：求订阅，求月票！

第三千两百零六章 不要钱的造化乾坤掌

这就是他最大的底牌，而这天道之眼，确实恐怖，确实强大，能够增幅他自己的力量，甚至能够借由天罚之眼，从诸天万界之中，借来一股恐怖的力量。，

让本来隐隐落于下风的电君一下子又重新占据了上风了。

“好厉害的天罚之眼！”叶希文猛然一下子睁开了眼睛，重瞳睁开，所有的一切算计，都在他的计算之中。

“不过看我今天打破他，你的谋划在我的面前，都根本不算什么！”

电君拿出了他真正的底牌，叶希文自然也不会继续坐以待毙，也要拿出他真正的底牌了。

“造化乾坤掌！”

叶希文一掌拍出，刹那间，风云变色，天地间所有的法则都在嗡鸣，在这一掌之下，开始剧烈的抖动了起来，开始显化而出。

这一掌，直接惊动的天地变色，所有人都感觉到了一种要重塑混沌，再开天地的感触，仿佛所有的乾坤都要彻彻底底的掌控在其中一样。

“这个是。。。。”战帝猛然一下子睁大了眼睛，因为他实在是太清楚这一掌了，瞬间思绪将他带离了现在，重新回到了那个烽火遍地的时代之中，那一个绝代身影，南征北战，打出偌大的造化神朝的那一个伟大的时代。

只是那个年代过去的时间太久太久了，久到他以为他自己都忘记了，然而当看到了这一掌，他就一下子想起了，那尘封的记忆。

这一掌正是造化乾坤掌，堪称是造化天君的得意武学，曾经凭借着造化乾坤掌一掌就拍死过一个天尊级别的皇级生物。

这一掌的威力，当年有谁人不知？

但是现在，还知道的已经越来越少了，原因很简单。虽然人人都知道造化乾坤掌，然而真正见过的已经是凤毛麟角了，许多人也只是听闻过他的名头，只有他这样的老家伙，还记得造化乾坤掌的威势。

当年自从造化天君消失之后，造化乾坤掌便已经失传了，据说造化乾坤掌并没有存留下来。

因为他自己就是造化神朝高层之中的高层，造化乾坤掌没有流传下来的事情，他如何不清楚。

但是正因为如此，所以他很疑惑。叶希文到底是从哪儿学来的这一套造化乾坤掌，这一套掌法早就已经失传，而根据叶希文使用出来的情况来看。

并不像是只是得到了残篇，应该是得到了完整版，，如果这个消息传出去的话，只怕要掀起轩然大波了，若是以前，还可能是什么大麻烦。然而以叶希文现如今的实力，除非是天尊出马，否则谁能够奈何的了他，只怕还真可能被他一掌拍死一个了。

哪怕是天尊出马了。他也怀疑是不是真的能够奈何的了叶希文。

今天叶希文带给他的惊喜实在是太多了。

而此时电君也已经发现了这一掌的惊人威力，才刚刚开始出现的时候，就已经让他无比的震惊。

“嘭！”

造化乾坤掌终究还是碰到了天罚之眼之上，两大绝世神通武学终于碰撞到了一起。

“轰隆！”

恐怖的狂潮几乎像是惊涛骇浪一般升腾而已。然后朝着四面八方扩散了出去，那些原本还在天空之中相互出手的叶希文的三千武道和诸多帝君的武道意念，统统在这一股恐怖的冲击波之下。彻彻底底的化为了乌有。

这一股横扫出来的恐怖力量，直接扫向了战帝等人，战帝连忙撑起了结界，但是一瞬间就被扫破，连忙又多加了上百个结界，这才勉强将这一股狂潮挡了下来。

“这。。。”战帝等人脸色刷的一下子变了，这还仅仅只是战斗的余波罢了，若是此时双方之中的任何一个与他交手，只怕瞬间就能够将他打成重伤。

他心中无比苦涩，如果说他代表的是帝君的极限，那么这两人显然已经超越了极限，虽然还未达到天尊境界，只怕也是差不多了。

他心中陡然一下子做出了决定，等到回到造化神朝之后，就闭关突破天尊境界，准备了这么多年，也该是时候尝试了，不是生就是死，没有别的选择。

现在局势突变，唯有跨入天尊境界，才能主宰天下大局，否则的话，便是连叶希文这样的后生晚辈都要将他超越了。

虽然他的名头极其响亮，但是不少后辈都超越了他跨入了天尊境界，他看在眼里，心中焉能没有感触，只是还没有那种破釜沉舟的心思罢了，而现在，他已经有了这样的决心。

“轰隆隆！”

因为双方的碰撞，整个空间已经一寸一寸的崩碎，原本刚刚重新修复了一些的空间，又在一瞬间破了个干干净净。

“噔噔噔！”

电君不断的后腿，再看向叶希文的眼神之中，简直是不可思议，他这是已经竭尽全力了，动用了天罚之眼，将天道的力量加诸在自己的身上，实力生生拔高了一截，这才是他最终的底牌。

甚至他认为，有了这样的底牌，就算被天尊追杀，也能够立于不败之地，全身而退。

然而对面的叶希文更加恐怖，这一掌直接拍掉了他所有的侥幸，太强了，居然能够将那个人类增幅到这样的程度。

“造化乾坤掌，莫非是曾经造化天君的造化乾坤掌，你居然会造化乾坤掌！”

电君喃喃不断的自语说道。

他终于明白自己输给了什么了，那是曾经平定乱世，开创出造化神朝的伟大人物所修炼的掌法，难怪能够将叶希文的气势生生提升一截。

“这一门掌法不是已经失传了么？怎么可能，你怎么可能会！”

电君不可思议的说道，越是猜到了是一门什么样的掌法，就越是不可思议，这无数年来，加诸在造化天君身上的光环实在是太多了，而其中就有造化乾坤掌这样一门无上的掌法。

“谁跟你说失传了，只是你们不知道而已！”

叶希文哈哈大笑一声，一举将天罚之眼的气势破了个干净，天罚之眼虽然很强，能够增幅电君的力量，然而他的造化乾坤掌也是丝毫不差。

“该死，我就不信，你以帝君之身强行催动造化乾坤掌会不需要耗费代价！”电君面容狰狞，咆哮着。

“这代价我付得起，但是你呢，催动天罚之眼的代价，你能付得起么？能够撑得了多久呢！”叶希文背手而立，眼神之中充满着自信，他只要有足够的龙脉，就一切不愁，但是电君要想催动天罚之眼，恐怕就没有那么简单了。

“哼！”

电君冷哼一声，他压根就不相信叶希文的话，在他看来叶希文只是强撑罢了，同样是强行催动天罚之眼，他很清楚，催动这种神通武学，需要耗费多大的代价，叶希文的话在他看来，只是死鸭子嘴硬罢了。

天罚之眼再度出现，从天罚之眼之中，有无穷无尽的力量被从遥远的虚空之中抽调了出来，加诸到了电君的身上。

“轰！”

电君的身上，法力爆棚，化成可怕的雷霆的力量，然后彻底爆发了出去，他从雷池之中抽出一条雷龙，然后化成一条鞭子抽了出去。

“这种程度也想奈何的了我？”叶希文一步跨出，一拳将这一条闪电鞭子打了个粉碎，然后不退反进，居然发动了反击。

“造化乾坤掌！”

叶希文大喝一声，再度凝聚了造化乾坤掌，然后狠狠的拍落了下去。

“又来！”

电君咆哮一声，头顶上的天罚之眼不断的飞了出去，然后朝着造化乾坤掌迎了上去。

“轰隆！”

又是一次可怕的碰撞，掀起的风暴比起刚才那一次有过之而无不及。

战帝和太一圣皇，气皇等人连忙布置起了结界，纷纷苦笑连连，如果在这样子战斗下去，恐怕两人的战斗余波就要将他们重创了。

他们好歹都是堂堂巅峰帝君，这说出去，还不知道要被人笑话成了什么样子呢。

“嘭！”

然而这一波的余波还未消失，又是一波狂潮冲击了过来，整个空间早就已经化成原子的存在，像是回到了宇宙大爆炸之前，到处都是一片混沌，什么都是不存在的。

这一次主动发动进攻的还是叶希文，同样是一招造化乾坤掌，此时电君直接被击退了很远，差点没被当场轰死。

“再来，造化乾坤掌，我看你能接我几掌！”叶希文大吼一声，又是一招造化乾坤掌像是不要钱的一样统统落了下来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一次次剧烈的碰撞，叶希文打出造化乾坤掌就像是根本不需要付出任何代价一样，接连不断的落了下来，完全强势占据了上风。

但是在他的对面，电君却是面色铁青，像是在强忍着什么，他已经彻彻底底的落入了下风，叶希文像是发了疯一样的用出造化乾坤掌，但是他却不可以这样，他没那个本钱，也没那个本事。

“噗！”

终于，他一口气没有憋住，一口老血喷了出来，整个身体瞬间如遭重创，倒飞了出去。(未完待续。。)

ps：求订阅，求月票，求一切！

第三千两百零八章 斩杀电君

每当电君攒起了一点功力，试图反击的时候，就会被叶希文一巴掌盖下去彻底打了个蒙圈，根本不是叶希文的对手。

随着他的伤势越来越重，慢慢的，掌握了主动权的，就已经是叶希文了，完全占据了上风，这么大的优势在叶希文的手中，已经足以彻彻底底的碾压电君了。

看着半空之中电君的肉身在不断的崩散，又不断的组合，战帝等人只觉得眼皮直跳，这种千载难逢的场景，能够看见一次，当真是极为不容易的事情。

在这之前，根本没有人能够想到叶希文有能力杀死电君，最初他们所设想的就是能够从电君的手上逃脱一次，那就已经是非常困难了，到后来是想办法击退电君。

哪怕是最为疯狂的时候，都没有想过能够将电君击杀，而现在，叶希文已经做到了。

所有人都看得出来，电君已经是没有任何希望了，不可能在有任何可能翻盘了。

“没想到武帝道友居然真的能够做到这一步，当真是古往今来第一帝君了！”

蝶皇也不由得感慨说道。

在没有遇到叶希文和电君的时候，他一直以为，古往今来第一帝君就是自己的师尊，他几乎已经是达到了前所未有的境界，根本没有人能够与他相提并论。

哪怕是所谓的十大帝君，十大皇者，也都被他的师尊压过一头，但是这叶希文和电君展现出来的实力，却还完全在战帝之上，这样一看谁是第一，已经是不用争论的事情了。

他甚至觉得，就算有哪些隐藏潜修的老怪物。也不可能是叶希文的对手，都到了这一步了，只要没有跨入天尊境界，所谓的时间优势，已经很小很小了。

战帝听到了这个话，不由得也是叹了一口气。他知道，这只是早晚的问题，叶希文迟早会成为第一帝君，他的第一帝君的名号，还只是一部分人口中的名号，许多人根本是不认的，但是今日一战如果传颂出去，那么叶希文天下第一帝君的名头，就真的是实至名归了。不存在任何一点点的虚假。

“这样的人物，还好拉入了东天尊的阵营之中，否则的话，很可能会成为东天尊入主造化神朝的最大阻碍！”此时，战帝不由得庆幸的想到，对他来说，能够为东天尊招揽这样的绝世人才，无疑是一件值得庆幸的事情。

而太一圣皇和气皇两人则是面面相觑。相比起战帝来说，他们更知道彼此之间的差距。自然也明白，双方根本没有什么可比性，那样的人物，只要未来不夭折，哪怕是跨入了天尊境界也完全不奇怪。

虽然帝君已经是高高在上，主宰亿万生灵的无上存在。但是和天尊相比，又是相形见拙了。

光是双方的实力，就不可以道理计算。

而此时，天空之中，电君已经彻彻底底的将自己的本尊释放了出来。那是一头庞大到了极点的凶兽，许多人甚至见都没有见过，因为这一族，已经很少见了，本身族人就很少。

唯有战帝见多识广，大约认出来了电君的本尊是什么。

事实上，除了一些有着庞大族群的帝君之外，很多帝君的跟脚是什么，原来的族群是什么，很少有人知道，因为如果被人知道的话，就可能被人设下手段来对付。

最不济也是自己的长处和弱点都被别人知道，那样的话，岂不是自寻死路。

因此电君哪怕已经成名了许久，但是众人也只知道他是外域生物的身份，至于原来的本体是什么，却依然还是一个谜团，而现在，他们却有机会能够看到他的本尊，心中的震撼可想而知。

只是此时他就算是化出了本尊，也已经无事于补了，好叶希文寻常的攻击夹杂着造化乾坤掌，已经彻彻底底将他给打蒙圈了，从未有过如此激烈的战斗，甚至他也是头一次和这样强大的人物交手，自然是没有什么经验的。

自以为是天下第一高手，更是没有想过有人能够在这方面将他击败。

“轰隆！”叶希文一下子将挡在了自己面前的雷池给打飞掉了，而与此同时，他以造化乾坤掌的掌势劈落下来，刹那间，天地变色。

电君的所有防御，都在一瞬间被破了个干干净净，根本不是叶希文的对手。

而就在这个时候，叶希文拍落下来的造化乾坤掌一下子收住了，然后朝着那一个巨大的天罚之眼抓了过去。

“轰隆隆！”

天罚之眼上，瞬间爆发出了雷霆的力量，似乎是上天在愤怒一般，那是天地的力量，根本不是凡俗之人能够掌控的。

这种试图掌控天威的办法，根本就是在冒犯上天，焉能不感觉到那一种巨大的压力。

叶希文不知道电君当时是怎么克服这样的压力的，然而对他来说，却没有比这个更加方便的事情了。

他只是冷笑一声，然后大手猛然一下子合上，就将天罚之眼从电君的身上生生剥离了出来。

“吼！”

电君疼的直叫唤，但是根本没有用，叶希文还在不断的剥离他的天罚之眼，当初为了能够最大限度的使用天罚之眼，他已经将天罚之眼和自身完全祭练在了一次，而现在就成了他痛苦的根源，他根本不可能挣扎的开来。

电君试图挣扎，身上千万道雷霆之力，化成一条条恐怖，强大的雷龙，朝着叶希文扑杀而来。

但是叶希文根本不管不顾，直接另外一只手拍下了造化乾坤掌，就将电君的反击破了个干干净净，根本就不是对手。

很快，这天罚之眼终于被叶希文直接抓了出来，落到了他的手中。

叶希文当即就能够感觉到其中雷霆的力量，天地的力量，在其中不断的渲染，甚至有许多难以一见的法则，也在其中遨游，因为这是天道凝聚出来的，根本就不是寻常人能够想象的到的精妙。

难怪电君能够凭借着天罚之眼，居然能够与叶希文相抗衡，甚至凭借着天罚之眼，他还能够修炼到了这个地步。

“吼，你该死！”

电君咆哮着，他祭练了不知道多少年的天罚之眼，居然被叶希文给剥离了出来，一下子毁掉了他一门绝学，毁掉了他一个底牌。

然而叶希文却是根本不管不顾，抓起了手中的天罚之眼，竟然开始融入了叶希文的眼睛之中。

他的重瞳开始激烈的挣扎，因为重瞳本身也是一种强大的神通，而叶希文居然想要以天罚之眼来代替重瞳，应该说，是将重瞳给吸收消化掉了，这如何不引起剧烈的反击。

叶希文炼化的速度极快，不过是片刻间的功夫，天罚之眼就已经融入进了他的眼睛之中。

当他再度睁开了眼睛的时候，就只看见，他的双眸已经彻彻底底的变成了天罚之眼的模样。

“虽然还未完全的掌握，不过已经能够使用一部分天罚之眼的威能了！”

叶希文开口，缓缓的说道。

蓦地，他的双眸之中激射出一道道的精光，而很快，这些精光便彻彻底底化作了天罚一样，然后化作了漫天的雷霆，朝着电君轰杀了过去。

这是天意，能够执掌上天的力量，这就有点像是之前叶希文所得到的那一颗灾难的神格，能够掌控天地间所有灾难的力量，无所不从。

电君根本来不及反抗，他被重创太多次了，现在伤势已经累计到了一个让他都感觉到触目惊心的程度。

根本无力反抗，只是下一瞬间的功夫，就直接被轰中了。

“嘭！”

电君的肉身被当场打的崩碎了开来，好不容易被重组起来，只是恨恨的看着叶希文，不敢靠近，再也不敢发动反击，他已经彻彻底底被叶希文打怕了，也是打掉了身上所有的骄傲，根本不可能再有什么不切实际的想法。

“武帝，你就算得到了天罚之眼，你也不可能真正得到他的力量，因为他不属于你，迟早会消失的！”电君恶狠狠的说道，试图希望引起叶希文的注意，让叶希文与他交谈，从而达到喘一口气的目的，他这样的帝君功参造化，哪怕只是喘一口气，对他来说，作用也是无比的巨大。

“你说的没错，要想长久的留下天罚之眼，还要需要你的雷池，这正好，统统就留给我吧！”

叶希文居然完全一副你说的对的样子，然后一只手抓出，朝着雷池的方向抓去，不过是片刻间的功夫，那雷池就已经被叶希文抓住了，虽然他极力试图闪躲，但是在叶希文的面前，根本没有丝毫的用处。

电君见状刚刚松了一口气，终于转移了叶希文的注意力的时候，却见他猛然一下子睁开了眼睛，然后另外一只手中不知道什么时候出现了一口宝剑。

“刷！”

剑芒撕裂长空一般，直接落了下来，狠狠将他斩爆。

“噗嗤！”

电君肉身连同元神一同被斩杀，终于陨落。(未完待续。。)

ps：第二更到，求订阅，求月票！

第三千两百一十二章 大收获，危机现

结界被打破，所有人都争先恐后的冲了进去，生怕那些法则结晶被其他人所得到，自己没有份。⊙頂點小說，

虽然有数万单位的法则水晶，但是此时来了这么多的帝君，很可能根本就不够分，况且即便分到了，也想得到更多，这些东西可是关系到自己能不能够跨入天尊境界，自然是得到越多越好了。

这么一想，所有人都着急了起来。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

一道道身影如同闪电一般飞掠而出。

然后转瞬之间，无数只大手从天而降，直接抓向了那些法则水晶，好在那些法则水晶，本就是一串一串的联结在了一起，此时甚是好抓，但是也正因为是一串一串的联结在一起，所以实际上，总共也就是数十个微型的法则水晶的矿脉，但是来的帝君以及皇级生物怕不下有数百之多。

这一下子，足足便是十个人要争抢一个微型法则水晶矿脉了，这样的竞争，堪称是无比激烈。

不过这可和叶希文无关，他一步跨出大手猛然抓了下来，虽然诸多帝君的动作都并不慢，但是和叶希文相比，这速度就并不算什么了。

几乎是一马当先，叶希文一把抓住了其中最大的一个法则水晶的微型矿脉，足足有两千个单位的法则水晶被叶希文抓紧了手里。

只这一下，便是不虚此行了！

而在他的身后，紧随其后的便是一个第九境的皇级生物，见没有抓到那一条法则水晶的微型矿脉，顿时是恼怒异常，不仅仅是他，甚至还有其他的几个第九境的帝君和皇级生物，同样是跟了过来。

这些高手几乎是同时都看重了这最大的一个法则水晶的微型矿脉，都想要抢夺到手。但是哪里赶的上叶希文的速度，不过是片刻间的功夫，就已经被叶希文得手了。

“武帝，你这般全部抢光，也未免太霸道了吧！”

此时一个皇级生物开口说道，怒不可遏的样子。

这段时间，叶希文也已经闯出了偌大的威名，原本很多人并不认识他，而现在，却都统统认识了这么一个强横之极的人物。

所以他们只是怒视叶希文。全然不敢上前，叶希文的凶名实在是太过盛了一些，十大帝君，十大皇者，也是说杀了便杀了，还有什么人是他不敢杀的。

“聒噪！”叶希文冷笑一声，直接一掌拍出。

那个皇级生物只觉得又惊又怒，叶希文全然不顾一切，居然朝着他出手了。

虽然他忌惮叶希文。但是却并不代表着他怕了叶希文，毕竟是第九境的皇级生物，天地间搅动风云的大人物，怎么可能如此轻易服软。

他还想要抵抗。然而这个念头不过是刚刚起来罢了，下一瞬间，他就看见，这一掌穿透空间。打散了空间，一下子冲到了他的面前，而他也是一下子被轰中了。

“噗！”

一口老血喷了出来。整个肉身当场就被拍的散了开来，化作漫天的血雨崩散了起来，其中蕴含的元神也在一瞬间，统统破灭了个干干净净。

一个强横之极的第九境的超级强者，被叶希文一掌拍死，那几个围观的第九境的帝君和皇级高手差点没被活生生吓死，他们原本还在想是不是要和那个死去的皇级生物一起出手，他们这么多人总归是要让叶希文吐出一点法则水晶来的，毕竟这么多的皇级生物联手，实力非同一般。

但是现在一看，差点没被吓死，那个皇级生物的实力并不弱，但是依旧还是被一掌拍死，如果换了他们的话，只怕结果也好不到哪儿去，根本连叶希文这一掌都接不住。

“他。。。他莫非是跨入了天尊境界！”

一个第九境的帝君只觉得后背发凉，他们都听说过传言，但是哪怕是传言之中，也没听说叶希文已经厉害到了这个地步，一掌轰杀一个同为第九境的皇级生物。

哪怕是传说中的十大帝君级别的高手，也是做不到这样子的，最多一掌将他们重创，那就已经是非常难得了。

然而现在叶希文却拥有了这样的能力，几乎像是神迹一般，难怪他们要怀疑叶希文已经跨入了天尊境界了，也唯有如此，才有可能做到如此惊人的地步。

叶希文此时可不管众人心中的震撼，而是淡淡的问道：“怎么，你们还要问我讨要么？”

其他的帝君面面相觑，相互看了一眼之后，立刻就消失的无影无踪了，他们实在是不想与叶希文死磕，要知道他们可是已经跨入了第九境的超级强者，除了叶希文这个超级变态之外，他们绝对能够当得上巅峰了。

只要不和叶希文这个大变态抢，抢其他人的，那还不是一抢一个准，而且刚才叶希文秒杀第九境的超级高手的事情已经彻底将他们给吓傻了。

谁敢在这个时候掳虎须。

叶希文见他们消失，当即脸上露出了一个满意的笑容，然后又加入了争抢之中，几乎是每一个微型的法则水晶矿脉都有人在争夺，而且相互牵制，导致很多微型法则水晶矿脉都根本没有办法被人夺取走。

尤其是那些上千单位的法则水晶的矿脉，更是诸多高手在争夺，短时间内无法分出胜负。

所以叶希文这个时候出手，却正是合适的时候。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文只是不断的出手，伸出大手朝着这些法则水晶抓去，一抓一个准，他们的功力都和叶希文相差太远了，根本跟不上叶希文的速度，哪怕是同为第九境的超级高手，也根本没有办法阻拦叶希文，甚至他们不过是一眨眼的时间，法则水晶就已经统统被抢走了。

一时间，到处都是骂声不断，不少人都直接被叶希文抢走了，但是却不敢朝着叶希文动手，当时叶希文一招秒杀第九境皇级生物的场景，已经彻底让他们吓傻了，哪里还敢再找叶希文的麻烦。

虽然说都知道，人多了，叶希文肯定会有顾忌，但是他们谁也不肯当这个出头鸟，免得被盛怒之下的叶希文秒杀。

在这种情况下，叶希文大捞特捞，等到所有的法则水晶都最终尘埃落定的时候，数万法则水晶，叶希文一个人就捞了上万法则水晶。

在这种情况下，还有很多人空手而归，他们都纷纷怒视着叶希文，似乎要随时随地的冲上来与叶希文拼命一样，正是叶希文抢走了几分之一的法则水晶，才让他们一点收获都没有的。

不过叶希文一点都不在乎，甚至还帮助丹帝也抢了上百单位的法则水晶。

这些人虽然心中怨恨，但是都不会出手，所以他也没什么好在意的，否则他也不会专门耗费代价施展造化乾坤掌一掌拍死一个第九境的皇级生物。

正常情况下，叶希文斩杀第九境的皇级生物也是要付出一些代价的，不可能这么轻松随便。

然而效果却是十分显著的，此时再也没人敢找他的麻烦。

“好了，既然我们已经抢到了法则水晶，下一步就可以撤退了！”叶希文跟旁边的丹帝说道。

丹帝连忙点点头，这争抢法则水晶的过程当中，他已经看到了叶希文的惊人战斗力，早就佩服的五体投地了。

第九境的皇级生物对他来说，依旧是可望而不可及的无敌存在，但是对叶希文来说，不过是一掌罢了。

而他更是看着叶希文一路飙升到现如今的惊人境地，当初不过是比他略强一筹，而现在更是达到了一个他甚至不能仰望的境地。

然而就在这个时候，天地间，蓦地一下子出现了无边的恐怖，所有人都感觉到了，这并不是什么实质化的存在，而是一种弥漫在他们心头的感觉。

“这是什么感觉！”

战帝倏地一下子感觉到了这一股危机感，顿时警惕了起来。

而其他的帝君也都先后感知到了这一种极度危险的感觉，仿佛天地大变，所有的一切，都不在他们的掌控之中一样。

在天穹之上，一只巨大无比的大手，从天而降，直接抓向了众人。

顿时众人大怒连连，从来都是他们朝着别人动手，什么时候别人也敢这么嚣张的朝着他们动手了。

各种恐怖的攻击几乎是一瞬间就统统席卷而起，朝着这一只大手轰杀了过去。

但是很快，他们就发现了，这些攻击落到了这一只大手之上，却没有丝毫的用处，统统都在这一只大手的周围化作了虚无，像是被一股什么力量给统统分解了一样，根本不能直接作用到这一只大手上。

“嘭！”

诸多帝君见攻击都不奏效，顿时大惊失色，第一时间纷纷散开，但是还是有一个第三境的皇级生物根本来不及躲闪，就被这一只大手抓到了手中。

然后这一个第三境的皇级生物就被捏成了血水，一个巨大无比的琉璃净瓶出现在了半空中，这一团血水就被吸收了进去，半点不剩。(未完待续。。)

ps：求订阅，月票一起支持！

第三千两百一十三章 黑手齐现，混元帝君

众人心中顿时生出了一种大恐怖，就算是叶希文一掌击杀第九境的顶尖高手的时候，也不曾让他们如此惶恐过。

因为叶希文虽然强，却还在他们的理解范围之内，但是这未知的存在之强，却已经远远超过了他们的理解范畴了。

而在他们的理解当中唯一能有如此强横实力的，也就唯有是天尊级别的高手，方才有可能做的到了。

叶希文能够一掌拍死第三境的帝君和皇级生物，但是却做不到犹如举重若轻一般，轻松将一个第三境的帝君捏死，化成血水收走。

看似差不多，实则并不一样。

或者说，根本就不是一回事情。

“那是什么？叶希文连忙睁开了天罚之眼，顿时就看见了，天穹之上，一个身穿白衣的女子，手持琉璃净瓶，神情冷漠的看着底下这些帝君，犹如是在看蝼蚁一般。

冷漠而无情，这样的眼神，叶希文实在是太熟悉了，因为有很多帝君在看帝君以下的生灵的时候，都是这般眼神，冷漠而又无情。

然而那只是帝君看帝君之下的生灵的时候，帝君之间却是从来不会有这样子的事情的。

因为彼此之间哪怕实力相差天差地别，但是在求道这一条路上的身份是平等的，所以才会有道友这么一说。

但是这白衣女子却是完全不同的样子，冷漠，无情，而且强大无比。

远胜于常人！

像是不再掩饰一般，不仅仅是叶希文，其他人也看到了这一个女子的模样，顿时惊悚了起来。虽然他们刚才都在激烈的争着那些法则水晶，但是在场数百帝君，居然无一人发现，这本身就是一件非常让人觉得惊悚的事情。

“那个人是谁？为什么我觉得有点熟悉！”

战帝眯了眯眼睛，似乎有点记起来了，这一个身影的来历。

“云渺天尊。。。”战帝吐出了这四个字。随即就被自己给吓到了，因为他终于想起来了，这云渺天尊究竟是何方神圣了。

“什么，云渺天尊！”蝶皇的脸色也一下子变了，他成道的时间虽然并不算太长，但是他的身体内流淌的是这一族的血脉，里面有很多传承记忆，其中就有包括云渺天尊的传承记忆。

不仅仅是蝶皇，其他帝君也都纷纷脸色变了。因为这代表着一个传奇般的名字，以女子之身，最终跨入了天尊境界，成为了无上的存在。

那是一个纵横无敌的年代，在帝君之中，她也是横扫无敌一样的存在，以一人之力压的当时的十大帝君几乎都毫无光彩，最后果然顺利晋入了天尊境界。成为了造化神朝的主宰。

甚至一度有传闻，她有可能成为北天尊。主宰造化神朝的北域慢慢无垠的领土。

但是后来，却不见踪迹了，有人说是看到她强行打入了造化之路当中，最终消失在了造化之路当中，再也没有人再听说她的消息。

有人说她是得到了造化，有人说她已经死在了造化之路当中。

只是随着时间的推移。已经很少有人会再去追究她的下落，然而当真正在这个时候再度见到她的时候，却让人觉得惊悚，觉得恐怖。

“不会吧，云渺天尊还活着！”

许多人顿时都开始觉得惊悚了起来。如果云渺天尊还活着的话，那么就极为恐怖了。

尤其是在这个地方，究竟是为了什么。

这些帝君也都不是笨蛋，相反的，还都是个顶个的聪明人，许多问题哪怕得到的信息很少，但是也能够推演出来一部分。

在这个造化之路上，以他们的修为，都根本吸收不到一丝一毫的灵气，也就是说得不到任何一点的补充，他们还无所谓，因为身为帝君，哪一个不是身负绝世的宝藏，拥有许多人难以想象的盖代财富，虽然消耗也大，但是这么短的时间内，提供他们使用的灵气还是不算难的。

但是如果是长久滞留在这里，百万年，千万年的滞留下去，哪怕原本再丰厚的身家也很难撑得住这样的消耗，所以必然要补充消耗。

而还有比他们这些帝君更好的消耗品么？

想到这里，许多帝君都只觉得背后发凉，因为如果换了他们被关在一个暗无天日的地方，这个时候闯入一群准帝的话，他们恐怕也不会放过他们。

正是因为这样子以己度人，所以他们才越发的觉得森然，觉得恐怖。

而事实上，这云渺天尊也正是这么做的。

“不用怕，就算云渺天尊再强，难道能够将他们全部杀死么？”很快，许多帝君都冷静了下来，能够修炼到这一步的，没有一个是笨蛋，都是人精，他们也都想通了，就算云渺天尊再强，难道他们这么多人还怕她一个人么？

再强也没有这种强法的。

然而更加恐怖的却不仅仅只是这样子而已，因为天空之中，又是一个身影缓缓浮现了出来，却见是一个老叟模样的男子，全身瘦弱，就像是一个寻常的老者一样，但是他身上附带着的滔天气势却让许多人瞬间感觉到可怕。

而且他还能够与云渺天尊并列，这又是何方可怕的人物。

这些人看着就极端恐怖，但是他们的身份，似乎又成了一个问题，许多人似乎有点印象，但是又好像不记得，要知道，以帝君的记忆力本来是不应该出现这样的情况，基本上应该是看过一次之后，就统统记录下来的。

然而当这个事情涉及到了那些远比他们还要厉害的存在的时候，他们在记忆的同时，也会无时无刻的遭受到一些无形的干扰，让他们无法完全记住，随着时间的推移，这种记忆还会消退，这就像是凡人一般了。

所以当他们产生了这样的感觉的时候，便立刻明白了，应该是一个远远超过了他们强横的厉害人物。

然而这还不是终结，在这两人的对立面，不知道什么时候，已经出现了一个身穿金甲，手持铁戈的男子，他的座下，是一头肋生双翼的凶兽，也不知道到底是什么样的凶兽，可怖至极。

这个金甲男子刚刚出现，顿时就像是将整个空间都变成了一个巨大的战场，到处都是喊杀声，到处都是在咆哮声，难以想象的大恐怖涌在了众人的胸口。

而在另外一边，又是一道身影出现，一个身穿古老道袍的中年男子手持浮尘，在冷冷的看着众人，眼神之中就像是在看死物一样，看的众人只觉得后背发凉。

“诸位前辈，不知道我们哪里得罪了诸位前辈，请指出，需要我们做什么，我等一定不会推辞！”此时已经有人出面开口说道，他们都意识到了这种情况的危险，如果只是云渺天尊一个人的话，那么他们合力或许还能够对付，但是当这些一个个形形色色强横到了极点的人出现，他们只觉得自己的胜算实在是不大，再这样下去，真的要全军覆没了。

许多帝君此时只觉得眼皮直跳，心都在滴血，要想将这些人打发过去，只怕是没有那么容易的，还不知道要付出多少代价才能够做到呢。

“需要尔等做什么？嘎嘎，那就是要你们交出自己的命来！”

蓦地，一声略微带着尖锐的狂笑声从远处传来，一杆长矛从天而降，几乎是一瞬间的时间，就将一个强大的皇级生物洞穿了，然后却见，这一个皇级生物直接化成了血水，化成滔天的江流，被一只大手抓到了手里。

很快，这一只大手的主人也出现了，叶希文猛然一下子瞳孔微微收缩，双拳猛然紧握。

“混元帝君！”

叶希文顿时就已经认出了眼前这人的身份，却又不是许多年不见了的混元帝君又是谁呢。

从还在诸天万界的时候，他就和混元帝君不断的斗法，有被混元帝君暗算的时候，但是也有他占据上风，斩断混元帝君深入诸天万界的大手的时候，算是各有天赋。

但是自从进入了造化之路之后，双方交手，就以自己吃了一个爆亏，被重创而告终，这样的一个任务，堪称是他的绝世大敌，他如何能够忘却呢。

现在见到他的第一时间，就完全将他给认了出来，心中的杀意顿时沸腾了起来。

混元帝君的话顿时让诸位帝君一下子感觉到了一种恐惧和怒火从心底里升腾了起来。

既怕这几个绝世强者对他们进行绞杀，但是同样的也无比的愤怒，他们是何等人物，居然被人如此瞧不起，想要将他们一网打尽统统斩杀殆尽。

简直就是对他们的彻彻底底的灭世。

蓦地，混元帝君发现了夹在在人群之中的叶希文，脸上露出了几分玩味的冷笑，说道：“没想到是你小子，这才短短时间不见，居然已经修炼到了这一步，只怕再给你一些时间，跨入天尊境界也并不是妄想了！”

众人顿时齐刷刷的看向了叶希文，有些奇怪两人之间到底又是什么恩怨。(未完待续。。)

ps：今天的更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千三百三十三章 人族大军出，定万世之基

这一次，叶希文可以确定的是，噬天妖皇确实已经死了，不存在一丝一毫的生命气息了！

数十件道器集体爆炸，是何等恐怖的事情，但是叶希文依旧可以确定的是，他不是被数十件道器集体爆炸弄死的，应该是被爆炸的余波所伤，压制不住体内的伤势，被体内的伤势给弄死了。◎頂點小說，

试图用数十件道器弄死噬天妖皇，这种事儿，他是想都不会想的，就像是准帝用数十件伪道器就想弄死帝君一样，那是根本不可能的事情，根本不是一个层面的事情。

所以叶希文一直捏着这一个不算底牌的底牌，并没有着急用出来，而是一直等到了现在才终于出手，就是因为看准了，噬天妖皇确实已经是强弩之末，才一下子引爆，顺带将他体内的伤势也牵动，一下子彻底爆发了。

而其他帝君也彻底蒙圈了，这就成功了？

彻底傻眼了，哪怕他们希望之中，有那么万分之一的机会，能够让叶希文成功击杀噬天妖皇，但是在他们想来应该也是两败俱伤的局面才是，但是现在这局面一看，却是叶希文一面倒的击杀了噬天妖皇。

叶希文在这个过程之中，确实也被伤到了，不过相比起噬天妖皇的惨状来说，简直不可同日而语。

所以他们想要趁火打劫的想法，一瞬间就打消了，开什么玩笑，看叶希文那样子，再屠戮个几十个帝君就跟玩儿一样。

事实上也正如他们所猜测的那样，几个呼吸之后，叶希文就已经恢复到了巅峰状态，这就是帝君的恢复力，就是这么霸道。

只要不是受到重创，或者像是噬天妖皇那样子被其他的力量阻止恢复，基本就是几个呼吸就能够恢复到巅峰。战力爆表。

这个时候要是有人想要打他的主意，那可就是自寻死路了。

在他的面前，噬天妖皇的肉身逐渐重组了起来，虽然他是被炸死了，但是实际上却是元神覆灭，肉身只要还有一丁点的存在，就能够自然重组起来，只是和巅峰时候相比，根本不在一个级别的。

不过对于叶希文来说，这就已经够了。有了这噬天妖皇的肉身，他就能够近距离观摩属于天尊的法则，为他最终冲刺到天尊境界准备。

他现在准备的越充分，最后跨入天尊境界也就越容易，因为他知道，他此时要跨入天尊境界，可没那么简单，等着算计他的人应该有不少，连噬天妖皇这样背后杵着一个强大的族群的无上皇者。都要躲到造化神都去？

因为这个时候半路截击才是最有效的，有的甚至还瞄准上了刚刚度过天劫时候的虚弱的天尊。

噬天妖皇应该也是受过这类的突袭，否则的话，以天尊那远胜于帝君的实力。怎么会有暗伤在身而没有恢复么？

这也是他迟迟没有引来天尊天劫的缘故，他已经感知到了那一种无形的威压，若隐若现的，仿佛随时都可能出现将他打个头破血流。

击杀了噬天妖皇之后。叶希文马上给人皇发出了信号，现在不仅仅噬天妖皇，连噬天妖族的其他皇者帝君同样都被他一扫而空。正是噬天妖族最为薄弱的时候了。

现在有他在此镇守着，就算其他帝君有所图谋也不敢真的有所行动，他此时在众人心中就和一个疯子没什么两样，屡屡以弱挑强。

之前人族不过是刚刚吞并了四州之地，就敢和坐拥七州之地的噬天妖族对抗，以当时人族的实力来说，真是连噬天妖族五分之一的实力都没有，算上噬天妖皇这等强人，甚至可能连十分之一的实力都不足，但是他说动手就动手了，说杀也就杀了，毫无犹豫。

而后来，噬天妖皇跨入天尊境界，在众人想来，他就算不亡命天涯，也得找地方躲避风头吧，谁知道他还是抱着必死一战的决心上门来，挑战噬天妖皇，最后居然还真被他成功了。

虽然他屡屡以弱胜强，但是他的强势作风也已经彻底让众人所了解，不仅仅是噬天妖皇，而是整个噬天妖族的帝君都被一扫而空，没什么不敢下手的，连天尊都敢杀，也不怕造化神都方面的怒火，这种人绝对得罪不得。

也正因为如此，所以叶希文才能够镇得住场子，此时他的凶名赫赫就发挥了重要作用了。

而人皇得到了叶希文的话，当即就将隐藏了许久的人族铁蹄释放了出来，一个个传送阵发打开，凭空出现在两州的边界之中。

人族铁蹄，大军，不断从其中源源不断的飞了出来，一头一头身材高大的战争巨兽，一座一座强大的战争堡垒，成百万，上千万的大军出动，几乎是瞬间，就打了噬天妖族一个措手不及。

因为之前人族的入侵，所以噬天妖族在人族的方向布置了大量的军力，但是根本没有任何用处，这一次是定鼎人族万世基业，或者万劫不复的根本一战，所以他不敢有丝毫的小瞧。

亲自出手，大手一拍，直接将噬天妖族的防线打了个粉碎，在这种帝君级别的高手出手之后，噬天妖族的防御都显得是如此的可笑，根本没有任何用处。

更别说，除了人皇之外，风夷氏，还有其他的人族附属的帝君，伴随着人族大军一起进攻。

同时进攻的还有石族，暗族，雷泽之地的诸多族群等等，都算是人族的附庸，这一仗关系到人族的千秋万代，怎么可能不让他们出力呢。

因此这人族大军之中，还有诸多各族的联军。

各族的帝君也都听命于人皇，随时准备出手，他们心里头想什么，无人知晓，如果叶希文失败的话，也不知道他们会不会做出临阵倒戈一击的事情，但是现在毕竟是叶希文获胜了，那么之前所有的猜测，也就变的毫无依据了。

现在叶希文击杀了噬天妖皇，在可预见的未来之中，人族的前途不可限量，叶希文的前途也将不可限量，跟着这样的超级强者，未来怎么说也会有大量的好处。

此时他们自然是跃跃欲试，在人皇出手之后，其他诸多帝君也同时出手了，有这些帝君出手打前锋，噬天妖皇的大军根本阻挡不住，他们的防线再坚固，也仅仅只是针对准帝来说的，对于帝君来说，不值一提，一触即溃，一溃千里。

然而更让他们绝望的是，面对人族的突然入侵，他们寄予厚望的本族的帝君并没有出现，并没有出现挽救他们的溃败之势，反而让人族长驱千里。

很快，就有一个流言传了出来，那就是帝君们都已经被屠戮殆尽了，原本这个消息他们是不相信的，开什么玩笑，他们噬天妖族不仅仅是有哪些帝君，更有强大无比的天尊坐镇，什么人敢找他们的麻烦。

所以一开始他们只当人族是找死了，但是很快他们就发现了不对，如果是假的，此时帝君们应该已经出现了，毕竟反应再慢，直到他们被打的一溃千里，应该都已经反应过来了才对。

然而还是一个都没有出现，然后一个更可怕的消息传了出来，那就是不仅仅是他们的诸多帝君，就连他们视为擎天柱的噬天妖皇，已经彻底陨落了。

这个消息就像是晴天霹雳一样将他们打蒙了，这个消息虽然说是流言，但是却也没有人出来反驳，虽然准帝们一直在强调，这是绝对不可能的，因为这也已经颠覆了他们的三观了，然而即便如此，依然没有迎来后方的支援，帝君也好，天尊也好，一个来支援的都没有。

他们就算想不相信，也没有办法了。

这一切似乎也已经成了定局了，因为并没有任何一个帝君可以站出来说，这并不是事实，加上噬天妖族之中聪明人又很多，并不是所有人都是笨蛋，很多事情并不难猜，尤其是人族突然像是不要命了一样的进攻，而且还是多位帝君充当先锋，主动进攻，摆明了是要将他们彻底赶尽杀绝的趋势，这并不像是战败，反而像是他们战败了，所以现在是来扫荡余敌的时候了。

然而不管他们想什么，愿意相信还是不愿意相信，这些都是无法改变的，人族铁蹄长驱直入，他们的大军一溃千里，他们的土地上，都已经被后续赶来的人族大军所占领。

到处都是战火，到处都是在杀戮，无数噬天妖族在痛哭，之前经历过的一次，现在又要重新经历一次。

只是这一次和上一次不同，上一次人族还有退去的时候，而现在，人族根本就没有退去的时候，这是灭族之战，再没有比这更加让他们心碎的了。

只是如果换了他们的话，做的还要更绝，只怕是要将人族一族统统吃掉呢，统统都化为自己的血食，远比现如今人族做的要恐怖一百倍，一千倍。

而人族铁骑也都没有心慈手软，上一次噬天妖族入侵，死伤无数，无数族人成了血食，更被索要千亿族人去做血食，这些都历历在目，两族血战，没有同情。(未完待续。。)

ps：最后一天了，求订阅，求月票！

第三千三百四十二章 处处透着诡异

虽然早就已经开启了造化混元大阵，但是在造化神都之中的众人显然都还没有完全准备好要大战一场，一下子就被打的蒙圈了。

好在有造化混元大阵的守护，并没有什么伤亡，再加上能够在造化神都之中守护的人，无疑都是精英之中的精英，不过是蒙圈了一下，很快就反应了过来。

此时造化神朝的底蕴一下子就显化了出来，本来就处于高度紧张之中的造化神都一下子就反应了过来。

一座一座隐藏在次位面空间之中的额战争堡垒被推了出来，一座一座次位面喂养场打开大门，一头一头强大的战争巨兽从其中被驱赶了出来。

一个个古老的阵法，从神话时代就被埋下的结界，也都全部都复苏了，携带着恐怖的冲击波，扫向了外面密密麻麻，无穷无尽的武道攻击全部使用了出来，这些阵法之中迸溅出的甚至都不是能量，而是一个个武道绝学，以阵法的形势运转。

当真是有阵法的绝顶高手布置下来的，将一个一个强横的武道绝学，以阵法的形势运转，绝对是一个极为奇妙的思维，不过寻常人即便想到了，也没有这种可能完成，因为这必须是对阵法和武道同时拥有难以想象的修为造诣才可以，连叶希文现在都做不到，所以他推测，可能是天尊级别的高手所布置下来的。

可见造化神朝的底蕴之深厚。

甚至可以看到许多天尊布置下来的绝世阵法。

这些绝世阵法所轰出的武道绝学，一瞬间就杀入了那些外域生物大军之中，当场将许多高手轰杀至渣。

甚至叶希文还看到有一些从阵法之中轰出的武道绝学甚至产生了几分灵性，然后直接化出了人形，犹如一个个绝世的武道高手，当空对那些外域生物之中的顶尖高手进行杀戮。

这些从阵法之中轰出的武道绝学所化的高手。一时间，居然有帝君级别的实力，虽然都只是初入帝君的级别，论起对于大道的领悟肯定是不如真正的帝君，但是只论攻击力，已经是不差了。

叶希文在远处将这些变化都看在眼里。完全是啧啧称奇，这些武道攻击，都继承着那些绝世强大的高手的意志，甚至其中有一些真正诞生了灵智，转世投胎，修炼成真正的绝世高手也是有的。

不过真正亲眼所见，他还是觉得有一种极为震撼的感觉。

布置下这些阵法的人，当真是厉害的一塌糊涂，当然。叶希文并不是自承不如，只是他毕竟并不擅长阵法一道，最多比寻常帝君要强一些，但是和这些专业人士，甚至是专业的天尊相比，还是有明显的相形见拙的。

真正的大战，随着造化神都之中的精锐部队都反应过来了之后，才算是真正的展开了。

双方的规模都是空前的庞大。几千万上亿的军队的厮杀，是何等的场面。简直不可想象，其中哪怕只是一个小兵，那都是已经证道了的存在，甚至寻常证道的人，根本都没有资格。

可以想象，这么多年来。造化神朝究竟积攒了多少家底，这样的大场面，是在诸天万界根本不可能看到的，就算是以当时神庭所向无敌，天下第一的姿态。也不可能将证道级别的高手当做小兵来使唤，最次也是一个队长级别，不可能真正如造化神朝一般。

毕竟神庭才存在多少年，而造化神朝恐怕早在诸天万界之中，人妖魔三族统治天下之前的无数年就统治着造化神朝了。

人妖魔在诸天万界足以称王称霸，是天下有数的强族，但是就算是全族搬迁进造化神朝，也就是寻常族群罢了，根本算不上有多强，甚至以当时人妖魔三族的情况，都只有个位数的帝君镇守，在造化界之中，这种族群，也就是刚刚摆脱了弱肉强食，有今天没明天的命运的中等族群罢了。

外域生物大军仗着突如其来，论起大军的数量更是远远在造化神都之上，高手也是更占优势，组成军阵犹如绞肉磨盘一样，将造化神都之中的高手绞杀。

但是造化神都之中的高手也不妨多让，这是造化界之中巅峰之中的巅峰，也是所有精锐的聚集地，凭借着造化混元大阵的守护，居然一时间与来袭的外域大军打的难舍难分。

远远望去，这是极为惨烈的一场大战，每时每刻都有成百上千的双方高手陨落，如同下饺子一样的掉落下来，他们喷洒出来的血雨一刻都没有停止过不断的砸落下来，每一滴都重如千钧。

要培养这样的顶尖高手，都不知道要几千年，上万年才有可能做到，但是要想毁灭他们，屠戮他们，不过是片刻之间，就足以将他们统统毁灭了个一干二净。

个人的力量在这种大军冲锋之中，显得是如此的单薄，无论他们是长生境，不灭境，甚至是更往上的神主，神王，乃至准帝，在这种级别的冲锋大战的面前，都是根本没有任何意义的。

在这种大战的面前，只有帝君能够在大军之中来回冲杀，有自保之力，但是要想横行无忌，还得是巅峰帝君才有可能，那真是天尊之下已经是一切的巅峰。

叶希文并未着急动手，而是在沉思，这件事情怎么看着都觉得诡异，在最初启动造化神都的造化混元大阵的时候，他并未放在心上，也并不觉得有人能够冲进造化神都之中搞风搞雨。

哪怕是实力同样强大的难以想象的外域也不例外，就算纠集了空前强大的军队，突袭杀入造化神都之中，那也是自寻死路。

所谓奔袭千里进行斩首战术，在修行者的世界里，简直就是笑话，除非实力远远强过这所谓的首，否则奔行千里，进入对方的领地之中，根本就是自寻死路的行为。

造化神朝的统治者们就算是再昏庸，也不至于如同刘禅那般，只看到大军就吓得开门投降了。

只要撑过了初期的狂风骤雨一般的攻击，其他五域的高手调集到了，来一个一锅端，那么外域就算是有通天之能，一样只能在此饮恨了。

造化神朝的精锐确实都在造化神都没错，但是却并不代表着，造化神朝只有这些精锐，光是东南西北四域的天尊府中就同样有大量的高手，还有各方豪族，超级大教，在必要的时候，都是要听从造化神朝的指挥的，光这些地方势力之中，都有无尽的大军足够听从调配。

所以说，这个策略，看似是上上之策，其实是自寻死路，但是正是因为如此，所以一切才显得奇怪，这种事情只要稍微想一想，都不难知道，照理说，外域之中还是有很多智者的，不可能做出如此不智的事情。

若是外域生物都是如此愚蠢，那么恐怕早就已经被造化神朝平定了，根本不可能与造化神朝僵持这么久。

这么推算的话，那么这一次外域的行为就值得商榷了，明知道有这样的结果，但是依然还是这么做了，这说明，其中肯定有他不知道的关窍。

这整个事情都显得十分的诡异，从一开始如意神帝要求打开造化混元大阵的时候就已经有这样的感觉了，再到现在果然被如意神帝给说中了，确实有外域强敌前来攻打。

而外域的那些强者也在明明知道横闯进入造化神都是自寻死路的情况下，还是来了，双方就像是有默契一样，这其中所蕴含的疑点，不能不让叶希文非常在意。

其中肯定有什么地方是他所不知道的，而双方高层明显都知道的。

双方到底是在打什么哑谜，这是他最想知道的事情，难道是这些闭关的天尊其实是练出了什么宝贝不成？

而最后还被这些外域的天尊得到了消息，哪怕冒着要被全军覆没的危险也要前来攻打？

亦或者是有什么其他的秘密，逼的外域的天尊不得不行险一搏？

这些都是有可能的！

但是要说行险一搏的话，也实在是说不通，因为根本没有胜算，即便造化神都没有天尊高手坐镇，在造化混元大阵的守护之下，他们要想攻陷造化神都也是痴人说梦。

更可能被背后包了饺子，怎么看都是极为不合算的。

只是叶希文现在手中的信息太少了，只那么一点只言片语，不足以推演出事情的全貌，甚至这个事情已经机密到了，连战帝这样的老牌帝君都没有资格耳闻的地步。

而如意神帝能够知道一些，估计也是因为随侍在时空天尊的身旁，这么算起来，应该最少也是天尊级别的秘闻了。

想了半天，想不通，叶希文干脆也不想了，直接加入了战团，杀戮这些外域生物可是有不少的奖励的，他虽然看不上，但是都可以转嫁到人族那边，到时候人族也可以因此冒出许多的高手。

所谓底蕴便是这般一点一点积攒起来的。

“杀！”叶希文一声大喝，直接加入了战团之中。(未完待续。。)

第三千三百四十四章 天尊出手

一头强大的第七境的皇级生物，在叶希文的手上根本连一招都没走过，就被撕裂成了两半！

鲜血化作漫天的血雨洒落了下来，他连元神一同被那漫天的金光毁灭了个干干净净。

连同他的肉身都被叶希文收走，叶希文几乎是一边杀戮，一边将他们的尸首也收走了，另作他用，这本来也是很正常的，外域生物之间征战也是如此，只是在战争之中还有闲情逸致这么做的，可没有多少人。

帝君确实可以在这种军阵之中自保，但是也仅仅是自保罢了，要想大开杀戒本身就不太可能，更别说杀完还要将人收走了。

这一头皇级生物一死，其他的皇级生物当即就明白了，遇上了硬茬子了，这叶希文的强横，恐怕比之前众人想象的还要强横，虽然并没有施展出什么手段，却已经足够横扫，毁灭了。

就算是皇级生物都挡不住他，哪怕只是稍微阻拦一下，也根本做不到。

此时他们瞬间就明白了，此人不好对付，策略也一下子从最初的进攻，变成了防守，已经不敢奢望能够杀掉他了，只能是尽量拖延时间，这种人物实在是太强了，放任他在战场上的话，只会将整个战场都崩溃掉。

天尊拥有改变战局的能力，而他事实上也已经拥有了一部分这样的能力。

然而即便只是防守，对于他们来说，也是一件难以完成的重任，在和叶希文刚刚交手之后，他们就已经彻底明白了，为什么之前那两个皇级生物会表现的如此不堪一击了。

并不是他们太弱了，实在是叶希文表现出来的实力实在是太强了。

他们联手防御，但是在叶希文的抢攻之下，依旧感受到了极大的压力。几乎每一次对撞，都只觉得浑身的骨头都要散开了。

在他们看来，叶希文根本就目无余子，根本不管那些围攻的大军，直接对着他们这些皇级生物就上了，面对他们四人联手，都敢直接抢攻，将他们当做寻常人物来对待，完全没将他们放在眼里。

这也就罢了，叶希文还没用上什么神通。什么武学，只是凭借着自身强大的肉身在硬打，他的速度同样是所向无敌的，即便没有祭出恶魔之翼，这速度也足以碾压众人了。

所以无论是速度还是力量，都是叶希文占据优势，他只是一力破万法，只这一种手段，就已经足够了。

他们打的当真是憋屈的很。而在他们的面前，叶希文倒是很随意，随手的一击都能给他们造成极大的威胁。

“嘭！”

叶希文一拳轰在了一头皇级生物的面前，瞬间将他轰飞了出去。而就在这个时候，这几头皇级生物组成的阵型也是一下子就出现了漏洞，叶希文瞬间就抓住了这个机会，扑杀了上去。

他之前看似随意的打法一下子就消失了。瞬间就已经爆发了出来，一下子就来到了一头皇级生物的面前。

这一头犹如长了一对羽翼一样蛇一般的皇级生物张开了血盆大口，朝着叶希文吞了下来。

这一招吞天噬地。能够将一个世界都给彻底吞下去，消化了，但是在叶希文的面前却都根本不算什么。

叶希文只是一拳轰出，直接将他的这个吞天噬地的神通打了个粉碎，同时拳头一拳就贯穿了他的头颅，将他瞬间轰杀。

这一头第七境的皇级生物甚至来不及多做反应，就已经惨死了。

四头皇级生物，一头被轰飞出去，一头被轰杀，剩下的两头顿时只感觉全身都在战栗，仿佛是一头绝世凶兽出世了一样，而这一头绝世凶兽就站在他们的面前，好似随便一个眼神，就能将他们彻彻底底的吞噬掉了。

这两头皇级生物哪里还敢停留，连忙转身逃窜而去了，至于之前的战略，早就已经抛诸脑后，战略什么的，也得自己的性命能够逃脱才谈得上如何继续执行下去，如果自己就被干掉了，那么再好的战略，也都不会再有一丝一毫的意义了。

况且这些皇级生物，本来就个顶个的暴戾无比，若不是有天尊将任务强压下来，他们出工不出力也是很正常的。

这么多年来外域被造化神朝压制的死死的，和他们这样子一盘散沙的关系也有很大的关系，本身就是不同的族群，谈何合作。

不过即便他们逃走也没用，因为他们的速度再快也没有叶希文来的更快，几乎是一步跨出，就追上了其中一头，一脚踩踏了下去，顿时天地都在颤抖，一个战争践踏，就将这一头皇级生物踏成了漫天血雨。

尸体被叶希文收走，而另外一头外域皇级生物也只是稍微多跑了一点点罢了，然后就被叶希文追上，一个手刀劈成两半，元神俱灭。

此时叶希文根本不用依靠什么道器，只是靠着霸体金身，就已经足够随意斩杀帝君了，寻常帝君根本拦他不住，也就只有战帝这样级别的巅峰帝君，还能对他造成一定程度的威胁，这就已经是极限了。

所以他才根本不将如意神帝的威胁放在心上，除非他跨入天尊，否则根本没什么可怕的，唯一忌惮的也仅仅只是好时空天尊罢了。

而此时，在造化神都深处的某一个王座之上，如意神帝神情越发的阴冷了起来，他看向叶希文的眼神之中杀意越发的浓重了起来。

刚才的一连串的战斗都在他的眼皮子底下，可谓是尽收眼底，正因为看了这一场战斗，所以他对叶希文的忌惮非但没有减少，反而还急剧增加。

刚才的情形，如果换了他，他自问也有信心让那些皇级生物留不住他，但是要似叶希文这般轻松就将他们斩杀，那是绝对不可能的。

而叶希文还未出全力，这才是最可怕的，此时他似乎已经有些能够明白，为什么鹰角帝君那样的人物，十大帝君级别的高手都死在了他的手里。

此时他陡然觉得自己有点鲁莽了，本以为那叶希文算不得什么，所以也没有放在心上，敌意也是赤果果的放在面上，这让叶希文肯定产生了防备的心思。

他本来还觉得没什么，大不了自己亲自动手，这叶希文再厉害难道还能突破他和战帝等人保持的极限么？

现在看来他非但突破了，而且只怕更厉害，这种人物要灭掉他，不能光靠蛮力，得要好好谋算一翻！

想到这里，他的眼神之中闪烁着智谋的光芒，在谋算着一个一个能够将叶希文铲除掉的可能性。

一时间，他的脑海之中，闪过千千万万种方案，但是又被他一一划掉了，实在是因为叶希文表现出来的战斗力实在是太惊人了，各种对别人有用的阴谋诡计，对他来说，在推算之中根本起不到作用。

在绝对实力的面前，什么阴谋诡计都是浮云，以往他也是这句话的信奉者，那是因为他是绝对强者，而当他编程了弱者之后，他才真正明白弱者的无奈，因为无法正面抗衡，才不得不施展各种阴谋诡计。

而此时，战场之上的叶希文已经将这几头皇级生物统统斩杀了，连那一头被轰飞的皇级生物也没能逃脱他的追杀。

他的速度太快了，在战场上像是闪电般，不断的闪烁，每一次闪烁，都会有成百上千的外域生物大军被他屠戮殆尽。

他的动作也很简洁，只是以指为剑，一剑过去，覆灭一支外域生物部队之后，身形就又是一个闪烁，朝着另外一支外域生物大军而去。

他体内的法力澎湃汹涌，源源不断的滋生出法力来，这种程度的消耗，他可以战斗到永远，不怕功力枯竭的问题。

到处都是腥风血雨，甚至因为叶希文一个人的活跃和努力，几乎是以一己之力，就将这一片的外域生物大军的进攻给阻挡住了，而此时在造化神都高耸入云端的城墙上的造化神朝大军都不由得微微松了一口气，跟着这样一个超级强势的领导人，自然要轻松的多了，也安全的多了。

其他地方可没有打的这么容易，到处都是如同血肉磨坊一般的碰撞，双方常年交手，彼此之间早就无比了解，很清楚双方之间的战斗模式，此时打起来，更是血腥无比。

每时每刻都有打量打量的高手陨落，根本统计都统计不过来，死一个人，叫事故，死一万个人，那就只能是一串统计数据了。

在这种情况下，谁能自保，就算是帝君又如何，此时他们眼睁睁的看着叶希文屠戮了那么多的皇级生物，可见在这种战场上，就算是帝君，也未必真的一定安全。

战场之上，叶希文所向披靡，蓦地，他突然感觉到一种极度危险的感觉蹿上了心头，修行到了他这个境界，还能让他感觉到极度危险的，已经极为罕见了。

他几乎是下意识的的朝后横移出了数千里。

“轰隆！”

刚才他站的地方，已经被一根手指摁了个粉碎。

他立刻就意识到了，天尊，有天尊出手了！(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千三百四十六章 外域真正的大动作

透过层层虚空，叶希文终于看到了那个出手的人究竟是谁了，正是之前有过交手的盘天皇尊。

此时盘天皇尊一身皇袍背手而立，意气风发，指挥千军万马，哪里还有之前一星半点的狼狈模样，想起之前盘天皇尊屠戮诸多帝君，并且一一将他们灭族的骇人事迹，谁敢小瞧了这个刚刚复出没多久的天尊呢。

这个事实教会了别人，不要小看任何天尊，因为你不是叶希文那个变态。

只是远远的看着，盘天皇尊就透着一种难以想象的威势，他之前和盘天皇尊交手过一次，结果差点被杀死，诚然，当时的他功力尚且不及现在的十分之一，但是盘天皇尊恐怕连现在的百分之一都赶不上。

太强了！

他不知道盘天皇尊是不是恢复到了巅峰，但是最起码是已经恢复到了天尊以上的实力，所向披靡。

和之前萎靡的状态，不可同日而语，甚至连混元帝君，云渺天尊等人的化身也不可比拟。

这才是天尊的本尊的恐怖威力。

不过这一次硬抗自然不可能一点好处都没有，只在短短的时间，他就感觉，自己的功力运转到了极限，在这种极端的情况下连连增长。

原本以为自己不可能更进一步的功力，居然又有进境，更强了一些，对于大道的领悟又更进了一步，在生死间的一刹那，领悟出了许多的道理，对他到时候渡劫也有巨大的好处。

不过后果也很严重，换一个人的话，恐怕就是瞬间毙命的结果，就算是战帝那样的存在也不例外，难怪即便以战帝那样的老资格都要给如意神帝面子，没别的。只因为他背后站着一尊强大的时空天尊。

帝君和天尊比起来，实在是太脆弱了！

叶希文查看了一下，作为承受了这一指的主力，时光法袍上出现了密密麻麻的裂纹，虽然还赶不上当初被混元帝君贯穿的那一次，也非常恐怖了。

要知道，他和其他的帝君交手，他们连自己的汗毛都伤不到，简直不可同日而语。

他听到了周围哪些帝君，准帝们的议论声。似乎都为他能够创造奇迹而感觉震惊，甚至有些人还产生了，天尊其实也不过如此，虽然不敢说能够屠戮帝君，但是只说逃命的话，还是没什么了不得的。

叶希文不由得冷笑一声，不曾亲自和天尊交过手，是永远都不会知道天尊的可怕的，等到他们领会到的时候。往往都已经是死人一个了。

这一次交手对他来说好处极多！

“武帝，真是厉害啊，我看了都要觉得叹为观止了！”

厉皇连忙上前说道，神情真挚。语出真心，简直就像是奇迹一样。

“他没出全力，不然我不会这么轻松！”叶希文不置可否的说道，刚才那一幕。没有人比他更清楚了，盘天皇尊说到底没有将他放在心上，什么神通武学都没有用。只是简简单单的一指。

“那也很厉害了！”厉皇道，他敏锐的意识到了叶希文的话语里的意思，他没出全力，所以叶希文才如此轻松，反过来说，即便他出了全力，叶希文也能够逃脱，只是不会这么轻松咯。

如果是之前，他估计会以为叶希文说的是大话，但是现在，他并不这么认为，叶希文确实有这样的资格和实力。

厉皇只是在叶希文身边呆了一会儿，就又杀了出去，他不敢和叶希文一样杀出造化混元大阵，不过只在里面，借由造化混元大阵的保护，也足够让他杀个七进七出了，那些杀到造化混元大阵附近的外域大军根本不是他的对手。

叶希文能够感觉到，许多道的目光落到他的身上，刚才那一幕，想必给了许多人以巨大的震惊，不敢想象真的有帝君能够做到这个地步。

不过他却是并不在意，只是盘腿开始提纵功力，修补时光法袍。

当初时光法袍破碎，他不得不到处找时光法则的碎片，才能够修补的上，可谓是历经艰辛，但是这一次则是不同，一来是因为这一次破损的没有上一次严重，二来也是他的功力与上次不可同日而语，对于时光法则的领悟更是达到了登峰造极的程度，甚至可以说，当时他的功力比起现在，连百分之一都不到。

此时以他对于时光的理解，自然很轻松可以将时光法袍修补上了，而且也不用花很久，不过是花了几天的时间，就已经将时光法袍彻彻底底的修补好了，甚至还隐隐有更上一层楼的趋势。

在修补时光法袍的时候，他对于时光法则的领悟又更进一步，隐隐有了一种要蜕变的感觉，似乎要摸索到更高层次的时光法则。

也算是收获极大，至于因此消耗的灵气，在有一条残缺的王级龙脉在身上的情况下，那都不算什么。

这几天的时间，整个战场的战况并没有什么变化，依旧像是之前那般，几乎像是陷入了绞肉机一样的模式，到处都是死伤，没日没夜的战斗，让即便是神王准帝这样级别的高手也支撑不住，不得不进行轮换，到后方进行修整，唯有帝君自身和天地融为一体，随时随地能够借用天地间的灵气，才能够完全支撑的住。

放眼望去，到处都是厮杀，甚至战场除了在造化神都这样的主位面，还遍布到了各个次元位面之中。

在造化神都之中，看似只是一座都城，实际上里面层层叠叠的次元位面不知道有多少，连帝君都算不清楚，现在一一被攻破，厮杀已经渗透进了其中，就算是造化混元大阵也不可能一一护佑的住，因为平时也根本没有人想过会有人攻打到造化神都，所以许多人都将修炼的洞府建造在次位面之中，就在造化神都周围，这一下更是成了主战场。

到处血流成河，道兵厮杀，高手纵横，满眼望去，仿佛是世界末日一般的场景，看着让人胆寒。

这几天叶希文虽然主要是在修补时光法袍，不过还是会时不时的派出三千化身杀入外域大军之中厮杀，斩获颇多。

这几天之中，叶希文本尊没有动，而相对应的，盘天皇尊再也没有出动，仿佛那一次出动，仅仅只是为了对付大开杀戒的叶希文一样。

这让他颇为无奈，被一个天尊专门盯上，出手，这还真有一种杀鸡用牛刀的感觉。

不过整个局势的发展也让他有一种看不透的感觉了，一来就是，几天的时间过去了，那传说中可能反扑过来的造化神朝备用的力量并没有出现。

虽然造化神朝确实庞大的难以想象，但是同样的也有许许多多的传送阵遍布造化神朝，看似庞大的领土，只要愿意消耗足够的资源，可以说，一天之内，就可以出现在任何地方。

就算一开始被打了一个措手不及，但是这几天的时间过去了，大军也该已经整合了，就算大军要调动需要时间，不可能马上出现，但是一些精锐部队和顶尖高手，已经可以出现在造化神都战场的外围了，然而并没有。

时空天尊和东南西北四大天尊都闭关在造化神都之中，出不来，但是造化神朝的天尊可不是这么一个两个，那些超级大教和十大强族之中，可也都是有天尊坐镇的，然而此时一个援兵都没有看到。

这本身是不合理的。

这其中到底有什么样内情，是他们不知道的？

还有那些外域大军，虽然看似进攻猛烈，战况惨烈无比，然而实际上并未出全力，虽然有造化混元大阵存在的关系，但是要说连造化混元大阵的一角都打不破，那怎么看都是不合理的。

这一次外域大军必然是有备而来，然而却没有看到更大的动作，更没有看到竭力想要攻破造化混元大阵的样子，甚至连盘天皇尊也就在那一天出手了一次，仿佛是很笃定自己不会被反包抄，所以不用着急于一时。

叶希文的脑海之中不免产生了另外一种恐怖的念头，该不会，造化神朝之中的那些超级大教和十大强族之流都集体背叛了造化神朝了吧。

虽然明知道并不太可能，但是哪怕只有那么一点点的可能性，他都只觉得后背发凉。

若是真是如此，那么造化神朝的局势可谓是要天翻地覆了！

“该死，终究还是信息太少了，必须要想办法找机会渡劫，现在这局势看起来越来越乱，非得跨入天尊境界才能破局不可！”叶希文握紧了双拳。

走到了城墙之上，正要飞上半空加入战局，蓦地，一股一股恐怖无比的威压碾压了下来，却并不是冲着叶希文而来的，而是说，冲着他们这一块的造化混元大阵而来的。

叶希文神情凝重了起来，这一股威压超越了帝君，让他终于意识到了一点，那就是耽搁了几天的时间，外域大军，终于要有所行动了，不再是前几天那样子出工不出力。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请到m.阅读。)(未完待续。。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千三百六十三章 掠夺离去，南天尊出

斩杀了如意神帝之后，叶希文就将如意神帝的收入了内天地之中，然后看向了宝库，这宝库虽然设定的巧妙，不过刚才将如意神帝打开宝库的手印全部尽收眼底的他，要想打开，也并非什么难事。

“轰隆隆！”

随着这个宝库缓缓打开，无尽的丹气再度扑面而来。

叶希文张开嘴，统统都吸入了身体之中，顿时只感觉自己的身躯都凝实了很多，立刻就重新生成了肉身，这是真正的肉身，而不是元气与法则纠结混杂在一起的身躯。

多了这样一个有肉身的化身，对于人族来说，无疑是用处极大的，可以说，又多了一个巅峰帝君坐镇。

因为有了真正成型的肉身，自然不用担心随时可能会消散掉，这和元神化身，根本是两回事。

原本叶希文也没有成就化身肉身的想法，因为要想成就这样的肉身，花费实在是太大了，于他来说，好处也不是很多，因为他的化身虽然强，但是以他本尊的实力，随手拍死一个，并不需要多费太多的力量。

然而现在吸纳了这漫天的丹气，情况又不同了，这些丹气浓郁不散，积攒了不知道多少万年，一口气被他吸收光了，几乎相当于一口气，吞了数十枚的造化玄丹，这才能够立刻肉身成圣，又凭空造出一个肉身来。

不过如果只是这样的话。这肉身也就只有到这样的程度了，这辈子不可能更进一步了，凭空生成的。有这样的实力，还是靠着他本尊对于天尊法则的领悟，才有可能。

可谓是一出生就是巅峰帝君的修为，但是也受限于此，这辈子都无法更进一步reads();。

要想彻底疏通关窍，成为第二分身，那就得要不少的造化玄丹了。不过若真成功，那么结果也是极为喜人的。那么他这一具化身，就同样拥有了修行的能力，将来跨入天尊境界，也就容易的多了。

有了他本尊亲自守护。那些外来的干扰已经不用考虑了，只要扛过了天劫，那么人族之中就会有两尊天尊守护。

人族之势一下子将会提升许多，一个族群能够为一个人的羽翼，但是反过来说，一个人的强大也足以为一族群的羽翼，相互促进。

对于叶希文来说，这隐藏在暗处的后手，不仅仅可以在他不在的时候镇守人族。最重要的是，也是为自己留下一条后路，若有不测。有这一个身外化身在，也不至于陨落。

关键时刻，或许还可以成为自己的一个重要助力，这一点他以前就知道了，只是从来没有试过罢了，因为这其中消耗的资源太过夸张了。

随便造一个神明境界的身外化身于他来说。自然没有什么难度，可是。。。那又有什么用！

而现在有了这些造化玄丹的话。那么也就简单的多了，这可是一笔天大的财富啊！

不过即便天大的财富在面前，他也不可能都取走，否则暴怒之下的几大天尊一定会联手推算，到时候，以他的功力只怕还真保不住这个秘密，而如果只是少一些，那几个天尊反而不会察觉。

而这一些而已，叶希文就从这宝库之中掠走了上万枚造化玄丹，简直是堆积如山一样的财富被他给掠走了，而即便如此，也不过只是其中十分之一不到一些的财富罢了。

他没有取走更多，否则的话，一定要惊动几大天尊了，这也是趁乱才能做，若是正常时候，他是断断没有这个机会的。

现如今，他也还没有想过要与几大天尊对抗，一则没必要，二来，他一个人再强，也挡不住那几人的围攻。

他此时不由得有些感慨，当初他立下大功，出生入死，才得一枚造化玄丹，那一枚造化玄丹助他一路冲到了第九境巅峰，现在他随手就卷走了上万枚。

时移世易，早就已经完全不同了，同时也深深为了造化神朝的底蕴而震惊，以他目前的实力，与造化神朝为敌确实不智。

不过这倒是也无妨，因为如果不是被逼到了绝路上，他也不会选择与造化神朝彻底对立，也没那个必要，正好以造化神朝为羽翼，庇佑他继续成长下去。

有了上万枚造化玄丹再说，他可以说，只要再来一个闭关，再出来，就可以修为更进一步了，不知道节省了多少年的时间啊。

将宝库大门关上之后，叶希文当即没有久留，既然杀了如意神帝，目的已经达成，更有上万枚造化玄丹到手，再加上之前掠夺到的财富，可谓是收获巨大了。

他不再久留，直接朝着造化天宫外飞掠而去，因为他已经感觉到了，有强大的存在从造化天宫深处飞掠而出，时间给他已经不多了。

他只是一个化身而已，不是本尊，没有挽天倾的能力。

刚刚出了造化天宫，顿时就看到了虚空之中一个巨人手持一根血色的鼓槌，每一次砸落下来，都能让整个造化天宫为之剧烈的抖动，好似天塌下来了一样。

到处都是惨烈的战斗，外域生物已经攻到了造化天宫，此时自然是拼命，因为他们也到了不拼就要死的时候了，而在里面的造化神朝的精锐，那更是精锐之中的精锐，虽然被打了一个措手不及，但是他们又岂是简单之辈，这是守护造化神朝最后的根本之地，随便看去，都是神王级别的，准帝都屡见不鲜，这些很多都是早年曾经在造化神朝大军之中服役，后来离开了造化神朝军队，在此地潜修的，算起来年纪，修行了千万年以上的比比皆是，虽然未曾达到帝君境界的，但是论起功力的身后，远胜于外域这些生物，毕竟这些外域生物即便修炼到了帝君境界，也就千万年的寿命，如何能与这些经年老怪物相提并论reads();。

这些人根本就是从尸山血海里爬出来的怪物，多年征战，论起战斗力，更是寻常人无法想象，如果没有盘天皇尊一马当先，专门诛杀这些顶尖的老怪物，只怕外域生物大军根本用不了多久，就会被杀的干干净净。

这里随便抓一个出去都是教主级，那却是有点夸张了，但是随便抓一个出去都是一方大教的长老，这话却是不假的，多年征战，布置成的大战，靠着造化天宫的地利，敢和帝君叫板。

一时间，整个场面倒是僵持住了，哪怕是盘天皇尊也不能放肆了，已经有多个帝君被从闭关之中惊醒，自发的组成了大阵，与盘天皇尊相抗衡。

就算是盘天皇尊，也不可能一个人干的过造化天宫的防御体系，也是进退不得。

蓦地，就在这个时候，一道可怕的刀光就像是从虚空深处一下子爆绽了出来一样，瞬间分裂出了千万道，直接封闭了整个空间。

刀光所过之处，那些外域生物，无论是准帝，还是帝君，还是神王，证道，统统化为乌有，一刀灭了数万外域生物，然而这不过只是被波及到了而已，这些刀光真正的目标不是别人，正是盘天皇尊，无数刀光封住了他的退路，而当头又是一刀，直接劈向了他的额头，直接要将盘天皇尊劈成两半。

“盘天皇尊，你好大的胆子，真当我们造化神朝无人了吗？”一声爆喝伴随着这一道刀光横扫了出来。

盘天皇尊的周身瞬间出现了一个巨大无比的宫殿，将他本人给守护在了其中，是至强的守护，盘天宫，这是他成道的法器，自然随身带着。

“轰隆！”

刀芒没入了盘天宫之中，几乎要将盘天宫之中的禁制彻底轰开，将盘天皇尊当场轰成两半。

但是这一道刀芒虽然威力无穷，却也还是没有能够破开盘天宫的防御将盘天皇尊斩于刀下。

“南天尊，你想杀我，就亲自出来吧，只这一道刀气，怕是奈何不得我！”盘天皇尊背手而立，孑然一身，挺立于天地之间，是天下目光聚焦的所在。

“真是好大的胆子！”此时，造化天宫深处，一道身影缓缓浮现了出来，却见是一个身穿一袭藏青色长袍的男子，这男子一头火红色的长发，就像是一团熊熊燃烧的火焰一样，整个人看过去，锋芒毕露，俾睨天下。

所有人的目光都聚焦在他的身上，这就是统治南域广袤土地上无数年的无上至尊主宰，造化神朝最高高在上的数人之一，南天尊。

好恐怖的威势！

所有人都感觉到了这一股威势的碾压，帝君之下，几乎都有一种想跪下的冲动，帝君也是瑟瑟发抖，极为难受。

不过好在他很快就收敛了威势，众人这才有了一种喘气的感觉。

“胆子若是不大，又怎么能够跨入今天的境界呢！”盘天皇尊微微冷笑一声，“其他人还不肯出来么？”

“出来了你走的掉么？”南天尊冷冷的说道，“你以为你还在巅峰么？他们真要出来了，你今天就是死路一条！”

“你们敢杀么？”盘天皇尊脸上露出一抹冷笑。(未完待续)

ps：今天第二更到，求订阅，求月票！

第三千三百六十四章 如意神帝之陨

若是叶希文真的跨入了天尊境界，又何必如此大费周折，直接将他斩杀，他又能如何呢？

所以在他看来，这根本是无稽之谈。

“夏虫不可语冰！”叶希文冷笑一声说道，原本如意神帝就不是他的对手，而现在，根本连做对手都没有资格。

“哼！”如意神帝冷哼一声，只是瞬间，他的身形一个闪烁，就已经出现在了叶希文的面前，身上无尽的法则飞掠而出，凝聚成了恐怖的大手，朝着叶希文拍落了下来。

叶希文随手一个指剑，就将这一个恐怖的大手化为了灰烬。

根本连叶希文的一根汗毛都伤不到。

“什么？”如意神帝正要发动更进一步的攻击，但是却见自己的攻击被叶希文随手就给化解了，顿时大惊失色，这是前导攻击，关系到后面的攻击，这如何不让他惊诧。

脚尖在虚空一点，身形猛然一下子朝着身后讨论掠去，而就在他朝后掠去的一瞬间，却只见一个手刀扫破虚空而过，即便是在造化天宫这样的地方，都被割裂出了黑色的虚空裂缝。

而这还紧紧只是简简单单的一个手刀而已，可见这攻击力有多么的可怕。

“噔噔噔！”

落到了地面上的如意神帝连连踏了几个步伐，这才终于停住了身形，此时他还觉得后背有些发凉，如果刚才收慢了一点。就会被这手刀连空间带人一刀切成两半。

这叶希文果然还是一如既往的恐怖和深不可测，若不是如此，当初自己也不会选择隐忍下来。以外域生物大军的手来将他斩杀，早就亲自动手了。

不过也就只是惊诧一下罢了，他也是身经百战，摸爬滚打，才有了今时今日的修为和地位。

瞬间，他就反应了过来。

“锵！”

此时，一口碧玉宝剑划破长空。几乎要将天际割裂开凹里，朝着叶希文劈落了下来。巅峰帝君出手，威势惊人，如果不是被叶希文以结界和阵法锁定在这个次元位面之中，只怕这么大的动作。早就将所有人都给惊动了。

而在他的面前，叶希文的身上出现了种种的异象，各种各样的武道，各种各样的神兵利器，都在一瞬间全部浮现了出来，统统都在他的武道世界之中。

现在在场的，不过只是一个叶希文的分身而已，当然不可能有那些道器在身，不过以他现在的境界。也已经没有什么差别了，随手以法则符箓凝聚而成的法器，都有莫大的威力。

甚至虽然没有诸多道器在身。然而叶希文依旧能够使用的出来，因为他已经将这种化为了一种无上的秘术。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，这一口碧玉宝剑与这一种无上秘术彻底碰撞到了一起reads();。

“哗啦啦啦啦！”

掀起的可怕狂潮，随着四面八方狂卷而起，叶希文以无上秘术与道器相抗衡，居然不落下风。

“以一个秘术。就想与我抗衡！”

如意神帝怒吼，当场一飞冲天。然后当场化成一条大龙一样，朝着叶希文俯冲了下来。

叶希文手中也没有道器，连肉身都没有，但是只这些秘术就迎着如意神帝而上，大战这个强敌。

他此时毕竟不是本尊，也正因为如此，所以有些天尊的手段没有办法使用出来，不过饶是如此，也足以与如意神帝相抗衡了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

双方的战斗快到了极致，一瞬间就交手成百上千次，叶希文已经慢慢取得了上风，虽然没有道器，在很多时候都很吃亏，再没有肉身，就更是落于下风，但是他的境界要远远强过如意神帝。

这就是他为什么能够取得上风的根本原因所在。

当这一种力量催发到了巅峰的时候，两人之间的交手余波反而小了很多，就像是两个毫无真气的人在交手一样，一触即溃。

招式与招式之间的变换非常快，如意神帝手中的长剑斩出千万种剑诀，而叶希文之所以以不变应万变，只是一种神通秘技，就能够与如意神帝相抗衡，很快就将他压落了下风。

“六道轮回！”

叶希文不断的打出六道轮回拳，在经历了漫长的相互压制之后，双方再也不能保持平衡，叶希文的六道轮回拳绽放出了骇人的神芒，各种秘术武学从他的身体之中落下，像是漫天落下的雨，只是这些雨都很特别，全部都是法则的碎片，散落星如雨，打到结界和阵法上，还会有乒乒乓乓的声音，震耳欲聋。

“噗！”

如意神帝连连后退，被这一拳的拳劲所伤，直接倒飞了出去，他想反击，但是那一股巨力贯穿了他的全身，让他根本无法翻过身来。

此时，叶希文的周身，各种雷电疯狂的咆哮，电芒更加炽盛，大道的俘虏刻满了天空之中，爆发出了凌驾于巅峰帝君之上的可怕战斗力。

面对如意神帝，叶希文战略上藐视，未曾将他放在心上，但是实际上，却没有一丝一毫的留手，全力厮杀。

“嘭！”

叶希文脚下猛然一踏，整个身体像是一道流星一样，追了上去，然后一拳划破了长空，撕裂了宇宙，星光绽放了，又熄灭了，如同一朵朵盛开的大道之花，不断的从生，到死亡，这是符合大道的陨星规律的。

叶希文周身的雷霆裹着他的拳头，轰杀向了如意神帝。

如意神帝情急之下，只得一口老血喷了出来，顿时只感觉到了漫天的光辉散落开来，这些精血统统都化成了一片玉气，而这一股玉气带着难以想象的强大力量，朝着叶希文轰杀了过来。

“嘭！”

雷霆与这一股玉气狠狠碰撞到了一起，这是帝君巅峰的绝顶碰撞，没有什么阴谋诡计，有的只有热血的对轰，同时也是在诠释着自己的大道之路。

鲜血瞬间喷洒了出来，却见是叶希文的拳头打碎了玉气，直接轰在了如意神帝的身体之上，骨屑纷飞，鲜血喷溅，一刹那间，好似一朵花在盛开一样，差点整个人都炸裂了开来reads();。

他的强横肉身，他的法则，他的大道，都无法保护他，让他免受攻击，当场又是一口老血喷出，整个场面看起来无比的惨烈，鲜血在喷飞，同时各种法则的俘虏也都印刻在虚空之中。

尤其是如意神帝那漫天的玉色，都被叶希文一拳打的崩散了开来，在大道的直面对话之中，他都实在是太弱了，根本与叶希文相差甚远。

“怎么会这样！”

如意神帝狠狠撞到了地上，直接在宫殿的地面上砸出了一个巨大的坑洞，全身都像是散了架一样，所有的力量都根本使不出来。

他感觉很奇怪，因为他从未想过叶希文居然能够比他强上那么多，同样都是巅峰帝君，他根本无法想象彼此之间的差距以及到了这个地步。

尤其是此时叶希文摆明了什么底牌都没有出来，他甚至连什么道器都没有使用出来。

“不可能的，帝君境界我为峰，怎么可能有人超越我！”如意神帝满脸的不可置信，在帝君境界，他几乎已经是所向无敌了，当真是登临绝顶，他以他自己为这个境界的巅峰，虽然有点自大的嫌疑，然而确实有这样的资格。

他甚至可以说，时空天尊还未引来天尊劫的时候，大约也就是和他这样相差仿佛吧，即便那时候的时空天尊稍微厉害一些，但是也绝对不可能打出这样的局面来。

“你为峰？你还差的远呢！”

经历过这个阶段的叶希文，脸上自然露出了几分不屑的神情。

要说为峰绝顶，那也得是到了他这样的境界才有可能。

如意神帝说起来，似乎与战帝差不多，但是事实上依旧不是巅峰，就算真打起来，只怕也并不是战帝的对手，有时候功力只是代表着一个方面而已，战帝的经验实在是太丰富了，哪怕是同境界的天尊以前，也未必是他的对手。

并不是每一个都似叶希文这般变态，和电君那样子死里逃生的。

叶希文冷笑一声，直接一脚狠狠践踏了下来，仿佛像是天地间所有的力量都凝聚到了这一脚上，直接踩踏到了如意神帝的身上。

“嘭！”

如意神帝惨叫一声，他的身躯猛然一下子剧烈抖动了起来，然后四分五裂了出去，整个造化天宫都要跟着剧烈摇动起来，如果不是在结界和阵法之中，只怕整个造化天宫都要受到冲击，肯定会将所有人都给惊动了。

叶希文一脚踏穿了如意神帝的肉身，让他的肉身四分五裂，直接将他的元神从其中逼了出来。

“该死，武帝，我不会放过你的！”

如意神帝咆哮着，挣扎着从元神深处绽放出光芒，想要撕裂开空间逃走，肉身都顾不上了，他已经彻底看出来了，叶希文绝对有足够的实力将他斩杀，根本不敢停留。

叶希文冷笑一声，伸出大手，一把将如意神帝的元神抓到了手中，然后一把捏爆。

曾经统治着中域广袤土地的无上帝君，就在这里，无声无息的陨落了。(未完待续)

ps：不好意思，这应该是第一更才对，。。。。我忘记了，我第二次了，最近身体不太好，大多数的时候都在冬眠之中，精神恍惚了，我以为我已经发过第一更了。。。。。。。大家倒过来看吧！

第三千三百九十七章 轰碎混元帝君

许多天尊开始有些意动了，造化天君不同于一般的天尊，那是凌驾于所有天尊之上，真正亘古第一高手。

虽然他从未说过这样的话，然而这样的排名，却是造化界公认的，哪怕是在外域之中，也都不打什么折扣。

外域的天尊们，同样也是心服口服！

所以造化天君所遗留下来的武学才会引发这些超级存在们心动。

不过很快，这些超级存在还是否定了心中的蠢蠢欲动，如果他们要参与进去的话，刚才就已经参与进去了，既然没有选择参与进去，心中都有自己的考量，不可能轻易被改变。

哪怕在刚才的某一刻时间之中，他们动摇了。

不过他们虽然没有最终出手，但是剩下的羽化蛇尊与无妄圣尊已经是十分心动了，至于狂兽尊此时还顾不上这些，被叶希文一掌险些洞穿，打了个对穿，直接被重创了。

气血不足，恢复起来也慢的多了，如果是在外界的话，叶希文未必能够伤的到他，即便伤到了也不至于如此。

但是现在，他要想恢复，可就不是吸一口气就能够恢复的事儿了。

“想要杀我？你先能自保再说吧！”正当混元帝君志得意满的时候，叶希文不知道什么时候，一下子出现在了他的面前，一瞬间重创了狂兽尊之后，叶希文马不停蹄的轰杀到了混元帝君的面前。

“给我死来！”

叶希文一声咆哮，直接打出了一掌，这一掌居然化出了一个人形，将他的大道都蕴含在了其中，有一种有我无敌的威势，直接冲上了高天之上。狠狠朝着混元帝君轰落了下来。

“嘶，好厉害！”

这些围观的外域天尊，都有一种倒吸一口冷气的感觉。这叶希文好生厉害，一出手就是无敌的威势。将自身的意念融入到了武道之中。

这种手段极为恐怖，他还是一个后生晚辈么？

“他确实只是一个新晋的新人罢了，但是却强的有点离谱，第二境之中根本没有对手，混元帝君等人如果不是仗着境界的优势，在他的面前，根本没有什么可打的！”此时有一尊天尊开口说道。

“吼！”面对叶希文一掌打出的自己的身影，当场直接轰落了下来。混元帝君也不甘示弱，他的体内，有混沌的经文在诵念着，仿佛有无数的神明在诵念着经文，每一个字都化作一件法器，让规则燃烧，倒卷而出，然后全部都凝聚到了混元帝君的拳头之上。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，混元帝君的拳势轰杀而去，他虽然确实已经不在巅峰了。气血更是无法和巅峰相提并论，但是他的每一击，还是拥有震古烁今的力量。领许多天尊都为之黯然失色的力量。

许多天尊看到这一幕，都不由得感慨，混元帝君不愧是老牌的天尊，实在是太强横了。

这一击威力惊天动地，但是还是瞬间被叶希文的这一掌镇压了下去，九天十地都在颤抖，叶希文一掌轰出的自身是极道的强者，本身就该镇压一切reads();。

“嘭！”

混元帝君的拳势被一下子轰散开来，紧接着叶希文的造化乾坤掌就落到了他的身上。

与狂兽尊一样。他根本无法抵抗这一掌带来的威力，但是他比狂兽尊好的是。他已经做好了准备，所以没有被打了一个措手不及。只是当场倒飞了出去。

他的胸口出现了一个血手印，全身上下密密麻麻的都是裂缝，其中涌现出来的都是混沌，极为可怕。

“噗！”

狠狠撞到了这一片大陆的地面上的混元帝君终于一口老血喷了出来，与狂兽尊一样，同样阻挡不住叶希文的造化乾坤掌的一掌。

“造化乾坤掌，居然强到这个地步！”混元帝君的眼神之中，闪烁着骇人的光芒，不过神情却还是有几分难以置信的，叶希文的掌力太强了。

此时他才真正明白为什么狂兽尊在这一掌之下，根本不堪一击了，不是他的本人太弱了，而是叶希文的实力太过强横了。

此时叶希文表现出来的却是强势无匹，两招而已，两招就重创了两大高手，这两个高手放在外界可能是寻常人都难以想象的强大存在。

这两掌一口气消耗了叶希文许多的龙脉，相比起天尊时期造化乾坤掌的消耗来说，敌军士气的时候消耗的，那根本不过是小巫见大巫罢了，完全不可同日而语。

但是他却不后悔，因为没的选，只是混元帝君一人的话，那么消耗还不足以让他动容，而现在是四个人，这消耗的数量，几乎是呈几何倍数一样的提升了起来。

他却不得不加大投入，他与混元帝君的宿怨，已经持续了数万年了，是时候该了结了。

如果不在这里了结，那么后患当真是无穷！

一招将混元帝君重创了之后，羽化蛇尊与无妄圣尊还以为叶希文应该会冲着他们俩来了，顿时高度警惕了起来，做好了准备，但是谁知道，叶希文根本没有冲着他们来的意思。

反而再度朝着混元帝君而去，一副不死不休的样子。

“该死！”

混元帝君又惊又怒，他要杀死叶希文杀意强烈，但是叶希文要杀他的杀意只会更加强烈，抓住机会就是要冲着他一顿猛揍，要将他彻彻底底的解决。

心头又惊又怒，他是何等人物，什么时候，居然被人逼到了这个份上，逼杀上门。

“我就看你气血衰败，还能坚持多久！”

叶希文这一次没有再动用造化乾坤掌，而是一拳六道轮回拳轰出，拳劲化作六道轮回，直接朝着混元帝君轰落了下去。

混元帝君身上的伤势还没有好彻底，叶希文就逼杀了过来，他脸上露出几分怒容，当即长啸一声，将体内的气血彻底提纵到了巅峰。

周身混沌的经文彻彻底底显化了出来，与叶希文直接碰撞到了一起。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声巨大无比的轰鸣声，双方在天空之中，瞬间就交手了千万招，速度快到了巅峰。

双方燃烧起来的气血将整片天空都给着凉了。

而就在这个时候，一旁的羽化蛇尊与无妄圣尊也已经逼杀了上来，一左一右对叶希文进行夹攻，逼迫叶希文停下对混元帝君的攻击reads();。

此时混元帝君才终于连连后退，退出了叶希文拳影的攻击范围之内。

他不住的喘着粗气，伴随着他的喘气，有鲜血喷溅出来，本来他就被造化乾坤掌重创了，更遑论是后来又被逼与叶希文大战一场，身上的伤势无法压制住，彻底爆发了，虽然看起来，没有大的伤口，然而内伤却已经非常严重了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文一左一右，一个人随手就挡住了羽化蛇尊与无妄圣尊两人的突袭，羽化蛇尊不断施展出诸多的秘术，神通，如同长江黄河一样淹没了过来。

而无妄圣尊被封印在了神石之中，看似无法动弹，但是实际上，各种法则信手拈来，在他的周围，形成了一个巨大的人影，通过这一个法则形成的人影就能够施展出诸多的武学和神通，威力之大，让人难以想象。

“滚开！”

叶希文大喝一声，身上的时光领域扩散了出来，两人施展出来的诸多秘术，神通，在通过时光领域朝着叶希文攻杀过来的时候，瞬间就被放慢了速度，慢到了肉眼可见的速度，根本一点都伤不到叶希文。

“咻，咻，咻！”

叶希文的身形犹如一道闪电，在这些攻击之中闪烁，前行，瞬间，就已经来到了混元帝君的面前。

而此时混元帝君海在调养生息，嘴角还是不住的溢出鲜血，看到叶希文居然又朝着自己扑杀了过来。

“叶希文！”

混元帝君惊怒无比，一口直接叫出了叶希文的本名，他在诸天万界搞风搞雨那么多年，又怎么会不知道叶希文的本名呢。

在他看来，叶希文不过是一个得了好处的幸进之辈罢了，但是此时叶希文爆发出来的杀意，让人胆寒。

“你敢！”

“我有什么不敢的，这就来杀你了！”叶希文直接躲避开了羽化蛇尊与无妄圣尊的左右夹攻，扑杀了上来。

那两人都未曾想过叶希文的杀意如此的强烈，意志如此的坚定，居然一定要杀死混元帝君为止。

混元帝君强行提纵起了一口气血，浑身的法力化作一杆长矛直接刺了出去。

“造化乾坤掌！”

叶希文意愿速战速决，不过是瞬间就重新施展出了造化乾坤掌，在森罗万象手的帮助之下，这一掌的威力当真被放大到了一种极限，直接轰到了这一杆长矛之上。

“轰隆！”

这一杆长矛当场被轰的炸碎了开来，紧接着这一只大手狠狠落到了混元帝君的身上。

混元帝君身上所有的防御都根本阻挡不住，一瞬间就被攻破，而他的肉身也在这一掌之下终于无法维持住了。

“噗嗤！”

整个肉身被打的粉碎，炸裂了开来。(未完待续。)

ps：新年到了，大家手中的月票捏，求订阅，求月票支持啊！

第三千三百九十八章 击杀无妄圣尊

混元帝君的肉身炸裂开来，当场崩碎！

一连串的攻势之下，混元帝君终于没能坚持住，肉身当场破碎开来，遭受了重创。

此时外域的诸多天尊们，终于才已经想明白了，原来这个造化神朝之中这个胆大妄为的后辈究竟为什么敢单枪匹马的前来狙杀混元帝君了。

他确实有这样的实力，也有这样的底气，尤其是现在他们都是前所未有的虚弱的情况下。

以他们的眼光，自然能够看得出来叶希文此时的强势无双，被四个围攻一个，依旧能够霸气压得住场子，若是只有一人的话，只怕此时混元帝君难逃一劫。

而现在，羽化蛇尊与无妄圣尊以及恢复的差不多的狂兽尊缠住，又是一场大战。

无法赶过去，趁着这个千载难逢的机会将混元帝君斩杀。

“按照这样子战斗下去，只怕双方都很难奈何的了对方，这武尊虽然战斗力不凡，但是如果无法解决掉其中一个的话，这僵持的局面也会继续下去，最终等到大日天尊和不死邪尊回归的话，他也只能撤退，而其他几人如果无法一鼓作气的将武尊解决，那么他们的气血不足，也会成为制约他们最为知名的缺陷了！”

有眼光毒辣的人立刻就已经看出来了，这其中的情况，在他们看起来，只怕双方都要僵持下去，最后不了了之。

然而显然无论是叶希文，还是其他几人，都不愿意就此平手，尤其是叶希文，哪怕是面对外域四大天尊高手的围攻，也不愿意就此平手收场。这一次既然来了，就一定要将混元帝君斩杀，否则的话。这一次亏的就太大了。

他这一生强势无双，见过太多的高手。也打过太多的硬仗，从未有轻易放弃的时候。

其他的几大天尊也都是个顶个的好手，任意一个，都是历经无数年的岁月的超级强者，心志坚定，不容动摇。

现在都撕破脸到了这个地步了，怎么肯轻易放弃，无论留下任何一个。都是心腹大患。

“分出胜负吧！”叶希文大吼一声，全身上下都在散发着法则的光芒，三千武道化出，镇塌九天十地，自己一声长啸，一上来就是六道轮回拳，化出六道轮盘，镇压八方。

“好，正合我意！”

此时双方难得达成了一致，要速战速决。

“卡拉。卡拉！”

在一连串激烈的交手之中，无妄圣尊那一块神石一点一点的崩裂开来，很快。就碎成了漫天的石雨落下，露出了其中一道人影，却见是一个中年人模样的男子，他身披战甲，也不知道经历过多少血战，只是胸口处的一个大洞，明明白白的告诉了所有人，他遭受过的生死决战，到底有多么的可怕reads();。

正因为如此。他才将自己封印于神石之中续命，寻常的战斗。哪怕是在神石之中，也可以完成。但是事情已经到了这一步了，光凭神石之中半封印的状态，根本不是叶希文的对手。

既然到了要放手一搏的时候，他也不吝惜放手一搏。

狂兽尊和羽化蛇尊同时身上的气血一样提纵到了极致，那气血流动的声音，就如同是闷雷响动一样，几乎要将天际炸裂开来。

见无法追杀过去，叶希文也就冷静了下来，喝道：“无妄圣尊，我看你真是找死了！”

“既然你想死，那我就成全你，送你上路，省的你这样子苟延馋喘！”

叶希文直接朝着无妄圣尊扑杀了过去，身上散出三千武道，各个都化成绝世高手，直接缠住了狂兽尊和羽化蛇尊。

这下，所有人都看出了叶希文的策略，宁肯断其一指，也不要伤其十指。

“朝着我来的！”无妄圣尊脸上露出几分怒容，“即便我以这种状态，依旧不是你能够欺辱的了的！”

无妄圣尊身上气血在疯狂的沸腾，一刹那间，法力都澎湃了，好像这个世界的时间，空间，法则，一切的一切都被凝固了，只剩下气血在澎湃的无妄圣尊。

“无妄之戟！”无妄圣尊战甲在发光，手中多出了一杆长戟划破长空，瞬间就斩道了扑杀过来的叶希文的面门。

而叶希文则是难以动弹，就像是陷入了泥泞之中一样，遭遇到了一场天大的麻烦。

“像你这样的狂妄之辈，我也不知道杀了多少！”

无妄圣尊的脸上露出了几分得意的神色，他巅峰时期的战斗力，与刚才的时候，根本不可同日而语。

“想困住我？想都不要想！”

叶希文大吼一声，通体都在熊熊燃烧，南明离火瞬间扩散出去，无妄圣尊扩散出来的法则领域，也都在一瞬间，就被破了个干干净净了。

紧接着叶希文直接一拳拍了出去。

“轰隆！”一声巨响，恐怖的碰撞爆发了出来，铿锵声作响，无论是叶希文的拳头还是这一杆大戟都在作响，火星四溅，同时，两位至强者的身上也都有变化。

叶希文身上气血鼓鼓荡荡，如同是掀起了狂潮的水面一样，不断的波动着，看起来，极为震撼。

而相对的，另外一边，无妄圣尊的情况就没有这么好了，他身上的伤口处，鲜血开始不断的流淌出来，刚才在和叶希文的对拼之中，身上的伤势被牵动，一下子引发了出来。

而就在随后，叶希文只是身躯微微动了动，然后整个人直接飞扑而上，冲杀了上去。

瞬间展开了反杀，他的动作又快又急，几乎是瞬间就再度一拳轰了出来。

六道轮盘在转动，似乎发生了一种奇妙的演化与蜕变，当场镇压了下来。

“轰！”

无妄圣尊当场倒飞了出去，大口大口的咳血，他的情况还不如其他几个人，只是寻常的攻击，就将他打的狼狈，他的情况太特殊了，身上的伤势拖累他太多了，根本无法爆发出足够的战斗力。

正是因为身上的伤势太重了，为了能够在后续的恢复之中抢得先机，他才会选择加入混元帝君的行列reads();。

只要吞噬了叶希文的生命本源与精血，他就能够很快恢复。

但是也正是因为身上的伤势，他的战斗力都无法真正爆发到极致。

此时体内的伤势被牵动了，旧伤复发，鲜血喷溅，洒落星空。

他怒到了极点，他当年巅峰时期，所向无敌，怕过谁呢，叶希文根本不可能是他的对手，而现在，却被叶希文强势镇压，这是何等遭遇。

这让他情何以堪。

“我不甘心，武尊，你一定会付出代价的！”

“不甘心？你有什么不甘心！”叶希文冷笑一声，然后一脚猛然一下子踹了过去，像是撕裂了夜幕的闪电，一下子就踹到了无妄圣尊的身上。

“噗！”

无妄圣尊直接被踹中，一口老血喷了出来。

叶希文抢攻的速度太快了，无论是羽化蛇尊还是狂兽尊，他们的实力都很强，叶希文散出去的三千武道化身，不过是片刻间的功夫，就已经被屠戮了大半了，留给他的时间不多了。

他只能选择速战速决。

他气血更加充足，这是他最大的优势，而现在，他要将这种优势转化成最终胜利的战果。

叶希文无数的异象显化了出来，瓦解了天地，成就出了自己的一片属于武尊的领域，在这领域之中，他就是所向无敌的神明，是天地间唯一的主宰。

与此同时，他挥动拳头，打出了六道轮回拳，轰隆隆的声音扩散了出去，像是大道宝音一样，震动着法则的波纹。

“无论你有什么样的手段，你过去是什么样的存在，无妄圣尊，今天你都死定了！”

叶希文身上散发出去的领域一下子就将无妄圣尊给锁定了，囚禁在了其中，让他无法动弹，虽然只是短短的时间，但是对他来说，这就已经够了。

“这一招，解决你，造化乾坤掌！”

一切都只在那一刹那的时间，叶希文的攻势就已经到了，一掌反转过来，直接拍到了无妄圣尊的身上。

“嘭！”

无妄圣尊身上刹那间，炸裂了开来，鲜血如同暴雨一样爆发扩散了开来。

无妄圣尊肉身炸裂，化成血雨，比起混元帝君来说，更要惨烈，在刚才的激烈战斗之中，他体内的伤势终于被引动了，让他变的无比惨烈。

他想速战速决，想以全力出手镇压叶希文，然而事实却比他想象的还要糟糕太多了，他即便从神石之中解放出了本尊，但是因此带来的战斗力的提升，依旧不足以镇压叶希文，反倒是反过来被叶希文镇压。

而这就是他要付出的代价。

无妄圣尊肉身化成的血雨飞速朝着远处散去，想要逃脱叶希文的攻击范围。

但是都已经到了这个份上了，叶希文怎么可能让他逃脱，手中阿鼻剑浮现了出来，瞬间斩出，剑芒在虚空之中分化出了千万道剑光，每一道剑光都追向了一滴血雨，一剑不多，一剑不少。

彻底将这些血雨斩爆，在天际之上化为虚无。(未完待续。)

第三千四百零二章 灭混元帝君

混元帝君顿时像是想到了什么一样，连连后退，收了攻势。

“以守代攻，想耗我的气血！”

混元帝君瞪大了眼睛，喝斥道。

他自知自己的气血不足，提纵到巅峰固然能够一下子让自身的战斗力暴增，但是持久力就会一落千丈，而到那个时候，就是叶希文反击的时候。

但是问题是，这个道理，他明白，却无法避免，这是他的致命缺陷，无法弥补。

“现在才看出来么？但是我可没有想到拖到那个时候了！”叶希文大吼一声，身上瞬间就释放出了三千武道，将混元帝君团团围住，根本不给他有任何逃脱的机会。

“光凭这样的手段，就想要拦住我么？”混元帝君爆喝，手中血色长矛不断点出，每一次点出，都有几个，甚至是数十个武道化身被点爆。

“哼！”

叶希文只是冷哼一声，也不说话，手中的那一杆方天画戟，猛然一下子斩落了下去，月牙斩落下，像是截断了天地一样。

混元帝君抬头一看，手中长矛刺了出去，迎着方天画戟而去。

“当！”

巨大的轰鸣声当空炸裂，化作可怕的音爆朝着四面八方扩散而去，然而这一击不过是刚刚开始而已，而并不是结束。

叶希文轻舒双臂，然后猛然按落了下来，刹那间，天势都跟着反转了过来，炽盛的光芒爆发而出，让他的大道跟着升华，粉碎了天地。

“你不是想要谋夺造化乾坤掌么，我现在就让你见识见识造化乾坤掌的威力！”

这一掌落下，提升到了极限。他的手掌几乎都燃烧了起来，才能够爆发出这样恐怖的一击。

混元帝君一声咆哮，身上所有的气血都被集中到了极致。身上散发出无数的异象，不进反退。迎着叶希文的造化乾坤掌而上。

“叶希文，你以为这是刚才么？”混元帝君一口气提升到了极限，将这一掌强行吃了下来。

“轰隆！”

这一掌落下，混元帝君只觉得浑身的气血都在沸腾，被打的上下翻涌，造化乾坤掌实在是太恐怖了，居然能够让叶希文爆发出这样恐怖的战斗力。

不过他此时却不像是之前那般毫无还手之力，短时间内提纵气血的作用。终于彻底释放了出来。

“混元帝君，再来！”叶希文并没有丝毫的停滞，反掌又是一掌拍落了下去。

此时叶希文也是发了狠了，虽然将时间拖到混元帝君气血衰竭是最好的办法，然而显然，上天不会给他这么多时间。

大日天尊和不死邪尊回归就在眼前，他没有那么多的时间！

此时他体内的那一条王级龙脉，也开始熊熊燃烧，比起最初的时候，足足少了十分之一。

在帝君境界的时候reads();。叶希文还感觉这一条残缺的王级龙脉，颇有一点用不完的感觉。

只觉得无论怎么催动，燃烧。都很难耗尽。

然而现在，只是短短一仗，就让这一条本来就是残缺的王级龙脉有了显著的缩小。

这样的消耗，可谓是足够惊人了，然而他是也没有的选，这是爆发出超越本身境界的代价，不可长久，但是却可争一时之长短。

虽然只是一时之长短，但是对他来说也已经够了。

“又来！”

混元帝君眼神之中闪过几分惊骇的神情。他很清楚，类似造化乾坤掌这样的武学。要施展开来，尤其是爆发出这样的威力。需要耗费巨大的代价。

每一掌可能需要耗费海量的资源和财富，根本不是一般人能够轻易施展出来的，但是看着叶希文出手的情况来看，何止是一掌两掌。

他家底深厚的简直让人诧异，就算是他在巅峰鼎盛的时期，也不见得敢肆意的施展这造化乾坤掌吧。

他不过是短短数万年，显然在造化界之中又有了极大的奇遇，否则的话，当不至于如此。

但是他此时已经来不及感慨叶希文的奇遇之多了，因为造化乾坤掌又一次拍落了下来。

“嘭！”

混元帝君手中一杆长矛直接刺了上去，轰到了叶希文的掌心之上，想要将叶希文的手掌当场刺个对穿。

但是却被森罗万象手给阻挡住了，根本无法前进一步，有了森罗万象手的保护，叶希文施展开来，简直是如鱼得水一样。

而且还能够释放造化乾坤掌的威力，起到加成的效果，不然的话，当初叶希文也不会如此惊喜了。

“嗡！”

混元帝君手中的长矛爆发出了一阵嗡鸣声，显然在承受着极大的压力。

而混元帝君也是连连后退了好几步，才最终卸去了这一股力量，胸口却是一阵气血翻涌，险些一口气就要憋不住，一口老血喷出。

混元帝君很轻松的可以判断出来，第二掌的威力比起一开始的第一掌又有了不小的提升。

以他的老辣和聪慧，也是一下子就想明白了，究竟是为什么。

叶希文是不想等到大日天尊和不死邪尊回来，他们这些人境界确实很高，但是又有什么用，气血不足，能够发挥出的实力，十中无一，唯有大日天尊与不死邪尊处于巅峰，能够威胁到他。

尤其是不死邪尊，境界更是还在叶希文之上。

这才是他的心腹大患，想到这里，他的心中还是难免带上了几分悲哀的感觉，什么时候他已经成了别人眼里的软柿子。

不过这样的想法只是稍微冒出来，就消失的无影无踪了，以他的心志，不可能因此就被干扰。

而且叶希文的第三掌已经翻落下来，这让他不得不全力以赴，这种打法简单粗暴，就是简简单单的以势压人，以造化乾坤掌的威力来对付他。

而偏偏他却没有什么办法来破解，最简单也是最直接的办法，就是以力破巧，但是现在，此时势不在己，只能强行支撑了。

他知道叶希文的打算，却不敢卸去全身提纵起来的功力和气血，因为如果不这样的话，他可能坚持的时间更短，就被叶希文击杀了reads();。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文像是疯了一样，不断的落下造化乾坤掌，这种无敌的威势，看着诸多围观的外域天尊，都有些觉得后背发凉，这种简单粗暴的打法是最麻烦的，因为甚至都谈不上有什么可以解决的办法。

只能硬抗，又是在这种被囚禁了多年的情况之下。

“噗！”在一连串的碰撞之后，混元帝君终于忍不住，一口精血喷了出来，化作漫天的血雨洒落一片。

“不好！”

混元帝君此时顿时暗道一声，只觉得一阵天旋地转，他这一口精血喷了出来，原本提纵的功力和大势也在一瞬间被破了个干干净净。

所谓一鼓作气，这一旦散去，后果不堪设想。

他几乎是想都没有想，一个箭步转身，朝着远处逃窜而去，强行忍着那种天旋地转的感觉。

“想走！”叶希文眼神之中爆绽出骇人的光芒，为了得到这样的机会，他施展了多少次造化乾坤掌，消耗了多少龙脉灵气，怎么可能就此功亏一篑，那样的话，和一败涂地又有什么差别呢。

“再来一击，造化乾坤掌！”

叶希文反手一击落了下来，这一只手掌此时凝聚到了寻常的大小，看着流淌着玉色的光芒，但是就是这么一只看起来，不甚起眼的手掌，却直接洞穿了这一片大陆上的空间，脱出了千万里的黑色裂缝，然后狠狠落到了混元帝君的身上。

“嘭！”

一声巨响，大手狠狠落到了混元帝君身上。

“噗！”

混元帝君当即一口老血喷出，然后整个身躯四分五裂，化作了漫天的血雨，本来就已经抵挡的很艰难了，此时更是一下子没有能够守住一口本命精元，一下子被打的崩散开来额，而且还是被打成了一团血雨连一点肉身的残块都无法保持，可见叶希文此时拍落下来的掌力，有多么的恐怖。

“轰隆隆！”

整个天地都在轰隆隆的响动，这一掌，几乎要将整个天地都打的对穿，否则的话也伤不到功参造化的混元帝君。

这漫天血雨在以一个惊人的速度朝着远方飞散而去，正是混元帝君想要逃走，虽然对于一个天尊来说，任何一滴血液，一个细胞都能够重生，但是如果那样的话，即便重生了也会元气大伤，功力大降，只能带着这些已经化为了漫天血雨的肉身逃窜，他舍不得这么多年来的修为和积累。

叶希文见状，只是冷笑一声，五指捏拳，指缝之间透露出了无尽的金光，这些金光刹那间，直接形成了一个六道轮盘，然后狠狠镇压了下去。

“送你上轮回！”

这六道轮盘砸入其中，一瞬间击不知道湮灭了多少混元天尊的元神，本来一个天尊的元神非常难以泯灭，但是此时却不同，肉身已经被砸了个稀巴烂，没有肉身的保护，在同级别的战斗之中，简直就是死路一条。

元神是人，肉身就是船儿，没有了船儿的保护，人力如何能够与狂风暴雨，惊涛骇浪相抗衡。

“我不甘心！”混元帝君惨叫着，直接被湮灭。(未完待续。)

第三千四百一十六章 我要杀天火神尊

远处，一道身影走了过来，一身火红色，犹如一团火焰一般，全身都在散发着光彩，有一种气吞山河，天地间唯我独尊的气势。

叶希文眉头微挑，轻轻开口说道：“天火神尊！”

再一次见到天火神尊对于叶希文来说，已经是很多年以后了。

但是他永远都不会忘记掉，不过叶希文只是稍微多看了一眼，当即就看出来了，这天火神尊，居然只是一缕元神分身。

在场有很多人都只是化身前来，因为他们本身或者在闭关或者在其他的什么地方，无法亲亲身前来，这个时候，就必须要元神化身前来了。

有元神化身前来，实际上和本尊前来差别不大。

叶希文原本都起了杀意了，最终还是按捺了下去，狙杀区区一个分身，根本就没有任何用处。

除非能够将天火神尊的本尊斩杀，那还差不多。

“没想到，你也成了气候！”

天火神尊看着叶希文，脸上露出几分意外的神情，他是万万没有想到，叶希文居然会成了气候，是如此的惊人。

当然，他只是一缕元神化身而已，还看不出叶希文的深浅，但是他知道一点，叶希文绝对不像是刚刚跨入天尊境界那样子，甚至境界已经稳固的骇人了。

更进一步是他没有想过的事情，叶希文成道才不过是万年，能够彻底巩固住修为，就已经是十分了不得了。

而他在闭关，关于叶希文斩杀了混元帝君等人也只是有所耳闻，而在他看来，那不过是趁火打劫罢了。一个已经奄奄一息，即将困死的天尊，又能有多大的威胁呢。

“看来。是让你失望了！”叶希文淡淡的说道，天火神尊孤傲。有气吞山河之势，但是他也并不差，一路杀伐果断，从未停歇过，他有不逊于任何人的心境。

“谈不上失望，结果都一样！”天火神尊脸上露出一抹淡淡的笑容，有几分嘲讽的意味，“别以为你跨入了天尊。就能与我平起平坐，我不是混元帝君，杀你不费吹之力，下一次你就会知道，老牌天尊和你们这些新晋天尊之间的差距！”

天火神尊言语之中已经是赤果果的杀意横生，不过让他失望的是，叶希文面上丝毫都没有一星半点的变化，甚至都没有丝毫的波动。

他以为他这一番杀意淋漓的话，会让叶希文有所动容，一尊老牌天尊的杀意。哪怕是一个新晋的天尊，都不可能会小看，甚至会心惊胆战。

尤其是他这样的老牌天尊reads();。虽然看似境界相差不大，实则底蕴差太远了，如果他跨入第四境之中，那么双方的差距将会是更大的。

被这样一个老家伙盯上，绝非是一件愉快的事情。

然而叶希文却没有，他却不知道叶希文心底里在打什么主意，于叶希文来说，如果他能够抢在天火神尊破关之前吞服掉世界树果实跨入第三境巅峰，他敢横杀进南域。将他神火教上下连根拔起。

终于，叶希文脸上露出几分嗤笑的神情。天火神尊太过自信了，或者说他这样的人唯我独尊的时间太久了。他只想过，自己出关袭杀叶希文。

甚至可能考虑应对的后手，也是如何应付天下哗然，一个南域的天尊杀入东域杀人，能不引发天下哗然么？

然而他从未想过叶希文是否有自保之力，是否有可能抢先一步将他斩杀，将他的势力连根拔起。

他太骄傲了，骄傲到根本不愿意去想这些。

叶希文的嗤笑落入天火神尊的眼底，让他觉得很刺眼，他说不上来为什么，在他原本看来，叶希文就算不露出诚惶诚恐的神情，也该是惊怒交加。

天尊城府深不可测，那是因为寻常人，寻常事，都不足以让他们动容，而自己，就有这样的资格。

“哼！”

最终天火神尊还是冷冷一横，转身离开，他只是一缕元神罢了，和身为天尊的叶希文继续叫板下去，被捏死都是分分钟的事情。

也不会有人因此来惩罚叶希文，不过是死了一缕元神，算得上什么大事，就像是路边踩死了一只蚂蚁。

别人敬他，畏他，只是因为他背后的本尊罢了，若是别人不怕他本尊，那他又算得了什么呢。

“和他又吵起来了？”不一会儿，战尊上前道。

“吵起来？有什么好吵的！”叶希文嘿嘿一笑，笑容中倒是多了几分渗人的意味。

战尊立刻就明白了叶希文的话，是啊，有什么好吵的，能动手就别哔哔，他之前曾听过叶希文说过与这天火神尊的恩怨，双方之间只怕早已经是不死不休了，都到了这地步了，再说什么，反而没有意义了。

不过天火神尊的厉害，他还是很清楚的，那些老牌的天尊，绝不仅仅只是资历够老而已，他们的实力也确实完全凌驾于后面那些天尊之上。

而叶希文要想除掉天火神尊，且先不说，会引发的后果，就说他的实力，就很难得手。

哪怕他没有破关，也是稳稳妥妥的第三境巅峰的存在，哪有那么容易对的了。

不过他自从认识叶希文以来，他都表现的非常出众，既然叶希文如此有把握，那么他肯定有自己的把握。

而叶希文脑海中想的却是，既然天火神尊的元神已经出来了，从情况上来看，他本尊出关的时间也不会太久了。

留给他的时间已经不多了。

在他的体内空间之中，挂在世界树上的那一颗世界树果，晶莹剔透，娇翠欲滴，几乎马上就要彻底成熟了。

随着时间的推移，这一棵世界树果也终于到了要成熟的时候了。

远远的，叶希文看到，一个人影出现在了众人之中，却不是东天尊又是谁。

作为统御造化神朝的几个至高无上的存在，他的出现，自然是众人之中，最为引人注目的reads();。

叶希文径直走了过去，东天尊也注意到了叶希文的行动，面色不动，不过心中却有些奇怪，叶希文到底是想干什么。

蓦地，他就接到了叶希文的传音入密，眉头微蹙，显然叶希文也是不希望有别人听到他们的对话。

“武尊有什么事情请直说！”东天尊不动声色的说道。

“我是想请教一下东天尊，造化神朝不准天尊私斗，是指私人恩怨也不可以解决么？”叶希文问道。

“这还是可以的，不过你有什么恩怨要处理？”东天尊立刻就敏锐的意识到了叶希文话语里的意思。

“我要杀天火神尊！”叶希文道。

东天尊神色终于微微一变，因为他听到了叶希文的说法，他要杀天火神尊，而不是想要杀天火神尊，这里面的差别实在是太大了。

同时他也很清楚，一旦到了这一步，只怕问题就很大了，两尊天尊哪怕不睦，也很少会发展到你死我活的地步，因为所有人都知道，这要付出不菲的代价，如果无法打死，那么就要承受失败的那一方惨烈的报复了。

就像是叶希文与天道教的掌教至尊，之前双方有过生死相向的时候，不过还是在自己的调解下，化解了，现在虽然依旧是有些敌对，但是也谈不上你死我活的关系。

但是一旦其了这样的念头，以天尊的心志之坚定，只怕真的要你死我活的大战一场了。

“难道你们之间就没有缓和的余地了么？”东天尊连忙问道。

他对于天火神尊的实力非常清楚，老牌强者之中的老牌强者，虽然因为天关之劫的关系，实力境界一落千丈，却也不是叶希文这样的后起之秀能够相提并论的。

现在与他对上，真正吃亏的，只会是叶希文。

叶希文现在也是他阵营之中的重要一员，他自然不希望叶希文折损在这里，那样的话，对他要登上中天尊的大计来说，是极大的阻碍。

“没有缓和的余地了，等他出关，他也会来杀我，现在我们俩看的就是谁先出手罢了！”叶希文淡淡的说道。

他看的分明，天火神尊绝对不会放过他，但是天火神尊却不知道，自己的决心也不逊色于他。

“既然如此，那就出手吧，唯一有一点麻烦的，便是南天尊，不过我可以帮你暗中拖住南天尊，你要速战速决，如果事不可为，也不要勉强了！”东天尊还是开口提醒说道，“只不过作为我出手的代价，这一次你前往造化之路营救众人的奖励也不会有了！”

“明白了！”叶希文自然同意，他此前最担心的就是南天尊，虽然他与天火神尊是私怨，但是这毕竟是到南域的地盘上撒野。

现在有东天尊帮忙出手拖住南天尊，那么他原本的担心，也都烟消云散了。

而至于东天尊所说的奖励，他也无所谓了，相比起斩杀天火神尊来说，根本算不得什么，更遑论，他其实已经得到了很多，来自造化神朝明面上的奖励，根本不算什么。

“多谢东天尊出手相助！”叶希文拱手道。

“没什么，不过此事了结之后，你要全身心的投入到纪元战场之中！”东天尊道。

“恩！”

两人正说着，其他的几个主宰造化神朝的天尊，也都纷纷来到了天尊大会之上。(未完待续。)

第三千四百二十一章 堪比第三境巅峰的战力

这一切就像是一个耳刮子狠狠的打在他的脸上，让他出尽了洋相，在他最初想来，无论叶希文再怎么反抗，都不可能是他的对手，只要镇压就可以了，现在还没有镇压别人，反而是被别人给镇压了，这让他情何以堪呐。

“没错，如果没有这几把刷子，又怎么敢上刀山！”叶希文淡淡的说道，之前他竭力隐藏，现在一下子暴露了出来，倒也没有什么可隐瞒的了。“可惜了，你出关太早了，有一点你感知对了，再过一段时间，我就会上门杀你！”

叶希文背手而立，神情无比淡然。

他的话也让众人明白了，双方之间的恩怨，只怕不是一星半点了，不是叶希文上门袭杀天火神尊，就是天火神尊上门斩杀叶希文，没有什么缓和的余地。

两人之间，只怕真的要分出生死来了，无论谁胜谁负，只怕都要引发一场大地震了。

叶希文背后站着东天尊，而天火神尊也是南天尊阵营之中的人，两人的交手，几乎可以看做两大阵营的第一次碰撞。

虽然是以双方的私怨为开端的，然而某种意义上来说，也是两个大佬的初次交锋了。

天火神尊的脸上不服，更不忿，以前叶希文在他的眼里与蝼蚁没什么分别，最多就是一只块头大一点的蝼蚁罢了，就算是曾经击杀过噬天妖皇这样的新晋天尊也不配作为他的对手，那时候他的本尊，真是一只手指都可以碾压叶希文。

然而现在，才不过是一万多年，叶希文居然这般强势的把他给胖揍了一顿，让他在众人面前丢尽了脸面。

“可惜你现在的实力还未达到巅峰。而这就是你最大的死穴！”天火神尊很快就将心中的怒火压制了下来。“寻常第三境根本不可能是我的对手！”

这是他心中最大的自负，他不是混元帝君，所以气血不足这样的问题在他看来根本不算什么。无法困住他。

刚才出手就没尽全力，还是以一个寻常初入第一境的天尊来衡量叶希文。然而现在，自然根本不会了。

天火神尊低声念着一连串古老的经文，刹那间，嗡的一下，整片宇宙都被点燃了，时间，空间，都在火焰的燃烧之下reads();。被烧成了固体的晶体显化了出来。

无尽的火焰如同九天之上倾泻下来的银河一样，泻成瀑布，天火神尊只身立于其中，被无尽的火光缭绕。

他的手上，不知道什么时候，多出了一杆暗红色的长枪，枪尖上也不知道是何年何月沾染的上的天尊血，一滴一滴的滴落下来，远远看着，甚是吓人。

这是一副极为震撼的画面。许多人看到这一幕，无论再过去多少年，都不会忘记。极为可怕，烙印在心头，天地间所有的法则都被修改成了火焰的法则，化成了他的火焰神国。

“好可怕，天火神尊这是要真正认真出手了，不像是刚才，明显小瞧了武尊！”

“两大天尊成道时间相隔无数万年，而现在，却要在这里爆发一场大战。这样的大战，此生难见！”

许多人都在惊呼。感叹着天火神尊的强大与可怕。

双方都是强大到了不可思议的地步，尤其叶希文。就算他只是刚刚跨入第三境，然而在经历了天关之劫的造化界之中，依旧算得上是最为顶尖的天尊了。

这种级别的战斗，确实非常难以看见！

“刷！”蓦地，天火神尊张口，口中喷出无量金光，化成一次凌厉的攻击，横扫十方，像是一道闪电一样璀璨，划破长空，瞬间就劈斩到了叶希文的跟前。

恐怖的攻击，瞬间就冲杀到了叶希文的面前。

众人纷纷屏住了呼吸，大气都不敢出，紧张的看着叶希文。

而叶希文在这个时候，也终于起手了，大喝一声：“杀！”

面对天火神尊的攻击，他也是不甘示弱，几乎以身化道，气吞山河，他的黑发漫天飞舞，每一根都直接划出大道的痕迹，越发显得神秘莫测了。

他的一举手一投足都自有天理，与天道相合到一起，形成可怕的光幕，将天火神尊的这一击阻挡了下来。

“嘭！”

叶希文顿时感觉到了手臂上传来的巨力在颤抖，竟然麻痹了他一瞬间，这并不是叶希文在肉身上弱势了，而是天火神尊的功力实在是太深厚了，深厚到足以碾压一切优势。

“你的功力居然深厚到了这个地步！”

天火神尊顿时瞪大了眼睛，他也能够感觉到，叶希文反震回来的功力，十分的浑厚。

“只怕就算是寻常第三境巅峰，也不过只是如此了吧！”

叶希文展现出来的惊人实力，让天火神尊顿时大为惊骇，因为叶希文分明还未跨入到第三境巅峰，因为还感受不到那种圆润无缝的气息，但是还未跨入到第三境巅峰的叶希文居然能够爆发出不下于第三境巅峰的战斗力，这才是他最为忌惮的地方。

这一连串的交手，让他真正感受到了叶希文的威胁，不是原本那种有点虚无缥缈的威胁，而是真真切切的威胁，现在他居然就已经跨入到了第三境了，如果继续下去的话，等他跨入到了第三境巅峰，那还了得，到那个时候，即便自己破了天关，重新进入了第四境，只怕也很难杀死他了。

“可惜了，你没有跨入第三境巅峰的机会了，今天你必须要死在这里！”

天火神尊大喝一声，手臂猛然一挑，手中的暗红色长枪直接刺了出去，几乎是瞬间，就刺穿了一切，刹那间，星河崩碎，时间倒流，枪芒所扫过的地方，乾坤都颤抖了，日月无光reads();。

他强势起来，无比的恐怖，老牌天尊的力量，完完全全展现了出来，随便扫出的余波，都能扫灭星辰，如果是在造化界之中出手的话，简直不堪设想，天地都要被毁灭了。

而叶希文面对这一枪，根本没有丝毫的示弱，他的手上，森罗万象手套已经浮现了出来，然后他一掌拍了出来。

“造化乾坤掌！”

叶希文这一掌拍落了下去，几乎将天地间的力量都凝聚到了他的手掌之上，狠狠拍落下去，就有神鬼莫测的威能。

“嘭！”“嘭！”“嘭！”

众人发现，天火神尊虽然表现的极为强势，长枪横扫，摧枯拉朽，一切都崩碎，但是叶希文只以一双肉掌配合上森罗万象手和造化乾坤掌的玄妙，居然能够与天火神尊打成平手，不落下风。

如果说，天火神尊是以本身强大无比的功力横扫的话，那么叶希文就是在施展造化乾坤掌的时候牵引天地之力为他二战，尤其是宇宙之中，漫天的星光飞掠了过来然后化作无数道的光芒，直接入了叶希文的手掌之中，然后轰击出去。

他就像是站在整个宇宙的中心，漫天的星光都为他所用，凝聚成了无尽的波浪，完全抵挡住天火神尊的攻势。

天火神尊所有的攻势说起来，就是一个纯字，以火焰法则为根本，本来应该是所向无敌，根本没有人能够对抗才对，但是叶希文却是一个例外，他是一个驳杂，天地间所有的道，所有的力量仿佛都能够为他所用一样。

因为他所修行的大道非常的驳杂，也正因为如此，所以在任何地方都可以算是他的主场，任何地方都不用担心处于完全不利的状态下。

就算是火焰法则，叶希文也有非常深刻的理解，极为了得。

双方战斗已经到了白热化的阶段，叶希文以全部的大道配合造化乾坤掌横扫而出，而天火神尊则是凭借着本身深厚的功力，慢慢的占据了上风。

此时双方修行年月的差距，终于彻彻底底的体现了出来了。

“当！”

“当！”

“当！”

双方的碰撞，形成一阵火星四溅，化成火海，席卷开来，双方都竭尽全力。

“造化乾坤掌果然了得，但是我倒是要看看，你还能用上多少次！”天火神尊全力出手，全身的功力施展开来，慢慢的就取得了上风。

他如何看不出来，叶希文的功力是远不如自己的，虽然他已经不逊色于一般的第三境巅峰，但是寻常第三境巅峰在他的手上可走不了这么多糟，他境界虽然跌落了，但是对于境界的感悟还在，更别说他功力积攒的优势，本来应该是轻松可以碾压叶希文这种后辈的。

但是却被他以造化乾坤掌化解，抵挡，使得自己的功力优势无法就这样子释放出来。

不过他也没什么办法，因为造化乾坤掌的威名，他又如何不知道，当年造化天君的成名武学，后来下落不明，整个造化神朝之中都没有人学会，直接失传了，就是不知道这个武尊到底是从哪儿得到的了，运气太好了。

“不过在我绝对的实力面前，就算是造化乾坤掌也救不了你的命！”

天火神尊一枪刺到了叶希文的手掌，将叶希文震飞了出去。(未完待续。)

ps：今天更新全部到了，求订阅，求月票！

第三千四百二十二章 现在才注意到，晚了！

叶希文很快在半空之中就稳住了身形，这一枪，让他全身上下的气血都在激荡，确实如同天火神尊所说，他只是靠着造化乾坤掌的玄妙来对抗而已。

但是即便如此，功力带来的差距，还是每每让他全身的气血都在激荡。

天火神尊确实很可怕，不愧曾经是高段位的高手，如果是正常的第三境巅峰，叶希文不动用造化乾坤掌都足以不落下风，动用了造化乾坤掌就能够稳占上风是，甚至是镇压。

对上寻常的第四境的高手，都不用这么吃力。

他比寻常的第四境的高手还要更加可怕，这就是老牌天尊的恐怖，无论是积累，还是境界领悟，都更在叶希文之上。

“正常这样大战下去，确实如你所说，我会战败，不过你真以为我什么准备都没有么？”叶希文冷冷一笑，他的手掌一翻，一枚世界树果出现在了他的手上，这一枚世界树果上晶莹剔透，带着无尽法则的光辉，然后一下子被他吞入了其中。

天火神尊也看见了，但是他并没有放在心上，只是冷冷的说道：“现在你吃什么都没有用，就算你短时间内功力有所进展也没用，这一战，你必死无疑！”

他要击杀的是一尊帝君，在出手之前，也早就已经有了准备，不可能轻易完成，但是他击杀叶希文的决心反而更加坚定了。

这种人如果不能趁早解决的话，那么后果会更加不堪设想。

“呵呵！”

叶希文淡淡的一笑，他只感觉一股磅礴的力量顿时直接散入了四肢百骸之中，他的功力在稳步的提升，伴随着他功力提升的，还有他对于大道的领悟。有许多的法则感悟也一下子涌上了心头，这世界树果之中本来就蕴含有许许多多的法则感悟。

在叶希文的体内，他的神秘空间正在飞速的运转。帮助叶希文领悟，所以叶希文才能够做到几乎是无缝连接一样的reads();。吸收到哪里，领悟就到哪里。

此时他就像是火山爆发之前，在尽力压抑着一切，但是一旦爆发，那么威力之大，难以想象。

“轰！”

天火神尊再次出手了，他再度提升了自己的气势，都快要与天地间彻底融为一体了。他身上散发出来的火焰法则，像是开天辟地一样，几乎要将整片星河之中的日月换新颜。

远处，许多人都颤栗了，尤其是在关注着这一战的帝君，更是瑟瑟发抖，虽然他们也在不断的告诉自己，天尊只是更加强大的修炼者而已，但是真正感受到天火神尊的可怕的时候，还是只觉全身都在发抖。控制不住的瑟瑟发抖，那是生命层次完全不同的碾压。

“太恐怖了，天火神尊能够这么多年来。都纵横无敌，横行于世，绝对不是没有理由的！”

许多人都只感觉发毛了。

叶希文也是同样大喝一声，他的驳杂大道就像是大海一样，能够容纳一切，无论什么样的攻势，落到了他的大海之中，都是无用。

他的脚下踩出了一个大阵，上面刻画着无数速度法则。这些速度法则一根一根的浮现，显化出来。化成这个大阵。

刹那间，叶希文的速度就被提纵到了绝巅。他将这些大道的痕迹踩在脚下，同样一掌迎了上去。

“轰隆！”

双方一次惊人的碰撞，神力化成的狂澜波及八荒*，所过之处，到处都在发生大崩溃，撕裂天穹，摧枯拉朽，也亏得这是在星河深处，甚至都没什么生灵，否则的话，两人出手的威力实在是太过惊人，足以将他们彻底毁灭，一个世界一个世界的毁于两人的交手。

天火神尊这一刻与天道合了，自身仿佛化作了一座神炉，将天地都包裹进去，将天地都给炼化一样，四周都是恐怖的，炽盛无比的神火，在熊熊燃烧，所有靠近的统统都要炼化。

这一个显化出来的神炉直接将叶希文给吞没了进去，那一杆暗红色的长枪不断出手，几乎将天地都给刺破，撕裂开来。

看起来叶希文已经是岌岌可危，全力出手的天火神尊确实恐怖到了极致了。

“果然是这样，武尊毕竟成道的时间实在是太短了，在这方面，完全的劣势啊！”

“老牌天尊真的如此可怕么？哪怕是武尊这样在帝君时代就足以斩掉天尊的人都无法对抗么？”

“很快就要被吞没了，我快感知不到武尊的气息了！”

众人顿时议论纷纷，整个场面上看，此时又提升了一个档次气势的天火神尊完完全全占据了优势，从原本只是稍占上风，到现在彻彻底底的碾压，叶希文是败局已定了。

但是就在这个时候，原本已经化出神炉的天火神尊身躯微微一动，然后他那漫天的火焰神炉就一下子轰然碎裂了开来，紧接着众人就只看到一只拳头瞬间洞穿了一切，将这漫天的神炉轰散开来。

然后就只看到叶希文一步跨出，身上迸发出漫天的光芒，炽盛犹如骄阳大日一样，横渡而出，直接朝着天火神尊反击回去。

“他居然还有能力反击！”这是许多人所震惊的，在他们看来，叶希文应该是没有还手之力了才对，毕竟天火神尊的功力碾压实在是太严重了。

“是刚才吃掉的那一枚果子，果然能够极大的提升他的功力！”许多人都瞪大了眼睛，想要回想起，之前叶希文到底是吞下了什么，能够让一个天尊功力大涨的，毫无疑问是难得的天材地宝，如果他们能偶得到的话，自然也能够极大的提升自己的实力，这是他们最想要的reads();。

叶希文就像是沐浴在一片火光之中的神祇，行走在天地间唯一的主宰。

所有人都被他的表现惊呆了，一片鸦雀无声，无论是天尊也好，帝君也好，此时似乎都被吓到了。

天火神尊连连后退，叶希文这一次反击，直接崩碎了他的围追堵截，让他的围剿化为泡影。

他的脸上露出了几分凝重的神情，虽然他‘猜到’了叶希文吞下的果实必然能够增加他的实力，不过在他看来，只是短期内提升自己的实力罢了，这种能够短期内提升天尊实力的东西，虽然罕见，但是也并不是没有，但是叶希文这实力提升的也略夸张，居然一下子就击破了他的围追堵截。

他气势又提升了一截，但是依然压制不住叶希文，可见叶希文刚才吞服的那一枚果实的用处了，不过他的脸上很快就恢复了平静，凭借外力，终究不能持久。

一举破开天火神尊化成的神炉的围追堵截，叶希文并没有丝毫停顿，他也更没有兴趣去探究天火神尊现在到底在想什么，不过是瞬间，一掌朝着天火神尊拍落了下来。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，一掌直接落到了天火神尊的身上，而天火神尊身上顿时爆发出无尽炽盛的光芒，将叶希文这一掌给阻拦了下来。

不过这样的对峙也只不过是一瞬间罢了，刹那间，天火神尊身上爆发出的光芒就阻挡不住叶希文，直接被叶希文一掌拍了个结结实实。

“嘭！”

天火神尊连连后退，身体不住的摇晃，气血不断的翻涌，差一点让他又要喷出一口精血。

“这。。。这怎么可能！”

他的脸上终于闪过了几分难以置信的神情，因为他分明感觉到，这一掌的叶希文，功力分明又提升了几分，他才会一个猝不及防，被直接拍中，若不是功力深厚，只这一掌，就要原形毕露，吃一个大亏。

这是在叶希文原有已经提升的基础上又提升起来，这才是他吃惊的原因，难道那一枚果实的提升还没有到极限么？

然而根本不等他多想，叶希文的下一波攻击瞬间就到了，一下子打在了他的身上。

他连忙开始反手攻击，撑开了种种火焰异象，瓦解天地，扫出了虚空之中的法则，与叶希文对抗。

但是越是对抗，他就越是心惊。

天尊级别高手，每一瞬间都要交手成百上千次，正因为如此，所以他能够明显的感觉到叶希文的成长。

这样的成长是十分惊人的，因为每一次交手他都能够感觉到叶希文的成长，而交手几次他就能够感觉到叶希文有显著的提升。

这才是最为恐怖的，天尊强横，功力犹如无垠星空，宽广无垠，也正因为如此，所以所有的修行，都是极为困难的，每前进一步，都要耗费大量的资源，大量的时间。

而像叶希文这样子短时间内大爆发，根本就是不可能的，又是突破到一个新的境界，而如果是突破到一个新境界，那实力就是成倍成倍的提升，与现在这样又决然不同。

“怎么可能，那一枚果实究竟是什么，怎么会有如此惊人的效果？”此时天火神尊连忙说道。

“现在才注意到了么？不过已经晚了！”叶希文哈哈大笑，气吞山河，宛如神人一般。(未完待续。)

第三千四百三十章 虎女岂能配犬儿

叶希文的攻势快如闪电，刹那间，就撕裂了空间，一下子扫到了这个男性帝君的面前。

以叶希文的力量，一旦拍实了，那么后果可想而知，只是叶希文也并不在意，区区一个帝君，拍死也就拍死了，又能如何，他现如今，是天尊，不用为一个区区帝君顾虑前，顾虑后的。

况且这人的行为他虽然没看到，但是从他的神情与边晓月的恼怒，就大致可以猜得出来了，顿时心中大怒。

然而就在这千钧一发之际，一只大手伸了出来，一下子拍到了叶希文的攻击之上，瞬间叶希文的攻击就犹如一团气，直接散了，消失于无踪。

叶希文猛然一下子转头，目光如刀，直指高坐于王座之上的月城城主。

月城城主面对叶希文的目光，面不改色，只是很淡然的看着叶希文。

“你想干什么？”叶希文不由得问道。

“我倒是想问一下，你想干什么？为什么要对我儿动手！”那月城城主淡淡的问道，只是目光如炬，并不畏惧叶希文的目光。

“我为什么要动手，哼哼，你儿子敢骚扰我的弟子，就是死罪！”叶希文冷冰冰的说道，他才知道，原来这个男性帝君居然是月城城主的儿子，不由的微微皱眉reads();。

如果月城城主低头，叶希文也就作罢了，但是他偏偏一副高高在上的模样，完全没有一丝愧疚的意思，这彻底将叶希文激怒，月城城主是很强大，但是他也不是任人揉捏的软柿子。

“你叫什么名字？”月城城主看向叶希文道，神情依旧是满满的傲慢。对于叶希文这样他连名字都记不住的人，他一贯如此，只是在叶希文看来。这傲慢的表情显得更加的可恶。

“他是我东域之中新晋的天尊，武尊。人族尊长！”东天尊此时上前说道，隐隐点出，叶希文出身于东域，这月城城主不看僧面也要看佛面，多少也要给他几分面子。

“人族？是之前那个犯下了大罪，夺取了造化密钥的家伙的族群么？”月城城主嘴角一挑，似乎想起了什么，然后看着叶希文说道。“没想到那个族群居然还能有人再度晋级成为天尊，真是不可思议，你若是在我的麾下，早就将你们这一族都打杀了，以免遗祸万年！”

叶希文眉头微挑，面色阴鸷，月城城主何止是张狂，甚至还扬言要灭掉人族，这已经触犯到了叶希文心中的第二个底线了。

“道友说笑了，毕竟武尊崛起。也为我造化神朝立下许多汗马功劳，对我造化神朝是大大有功！”东天尊淡淡一笑说道，轻描淡写的就将月城城主的话归纳为说笑的类型。“至于以前的事情。那都过去了不是么？”

“过去了么？多少道友因此受罪，我纪元战场也因为他的关系，防御面积一退再退，如若不是如此的话，又怎么会发生今次的事情！”月城城主朗声说道。

“道友的帽子我可戴不起，是非功过自然有后人说，不过我想问的是，你儿子居然轻薄我的弟子，也该给一个交代吧！”叶希文上前一步。双眸如电，盯着月城城主说道。

其他天尊都纷纷盯住了这两人。尤其是其他南北西三位天尊，时空天尊。日城城主等，都没有上前劝解的意思，虽然此时正是需要万众一心的时候，不过他们也不相信两人会为了两个帝君而开战，那实在是太不值当了。

“你徒儿。。。长的也不错，既然我孩儿喜欢，那就让我们两家结下亲事，我孩儿迎娶你的弟子做妾室，如何！”月城城主虽然是询问的语句，但是却完全是不容商榷的语气，一方豪雄多年的气势终于展现了出来，哪怕月城被攻陷，他晃晃如同丧家之犬，然而他却还是那造化神朝几大高手之一的月城城主，在造化神朝之中，无论是实力还是资历，都最前列的，对于叶希文这样的新晋后辈，根本都看不上。

“笑话，虎女岂可配犬儿，也不看看你儿子的样子，居然想娶我弟子当妾室，便是正妻，他也不配！”叶希文面容上露出几分不屑于厌恶的神情，这银月城城主的儿子面带淫邪之色，虽然有帝君七境的修为，但是气息不稳，功力驳杂，明显是根基打的很差，这样都能够让他升到帝君境界，这银月城城主还不知道砸了多少资源进去培养这个废物呢。

这样靠着长辈成长起来的人，是叶希文最看不起的类型，而也有一些虽然出身高贵，但是本身天资卓绝，那倒没什么，而这银月城城主的儿子，明显并非如此。

听到叶希文这么说，银月城城主顿时脸色立刻拉了下来，按照他的脾气，只怕当场就要发作，哪怕是天尊，也不例外，多年来高高在上，已经让他连寻常天尊都不放在眼里，心情好就称呼一声道友，心情不好，什么难听的话都说得出来的，只有东南西北四大天尊，和其他的神城城主才能够让他稍微侧目。

所有人都没有想到，叶希文的言辞居然如此激烈，这已经不是撕破脸了，而是把银月城城主的脸狠狠撕下来，然后噼里啪啦的狂打了。

在场的许多纪元战场的天尊也并非不知道月城城主的这个儿子，但是所有人都知道，月城城主宠爱这个孩儿，早年的时候，他独自在混沌之中闯荡，结果被一个古代纪元的帝君追杀，结果谁也没想到月城城主居然不顾体面亲自出手，追杀他到混沌深处，终将他斩杀。

经过了这个事情之后，所有人都已经知道了银月城城主对于自家孩儿的宠溺，谁也不愿意在这个问题上戳他的伤疤reads();。

而叶希文到底是一个新来的，明显不知道这一条纪元战场上默认的规矩，这是狠狠的打脸啊。

而且这脸打的实在是太狠了，犬儿，那是说谁是犬，不就是说银月城城主喽。

而在一旁，那银月城城主的儿子也是被气得满脸通红，他长这么大，还从未遭遇过如此大的侮辱，身为银月城城主的儿子，他自小就是顺风顺水，修为上有银月城城主不计代价的喂养，而平时行事更是横行无忌，谁敢得罪他，那就是得罪了银月城城主，尤其是在银月城的范围之内，根本无人敢惹。

现在已经不是惹他了，而是根本蔑视他，居然称呼他为犬儿，被比作一条狗，都还是第一次。

“你这条老狗，胡说什么？”顿时一时惊怒之下，他破口大骂了起来。

叶希文眉头微微一簇，冷哼一声，那银月城城主的儿子更是如遭雷击，整个人都跪伏了下来，更加不堪了起来。

其他天尊也都纷纷投去了几分厌恶的神情，本来他们就已经没有好感了，更别说，此时银月城城主的儿子，居然敢对着一个天尊大吼大叫，骂天尊老狗，这已经是触动了天尊的禁忌了，哪怕不是骂他们，同样也会让他们感觉不爽。

无论何种阵营，此时他们都是在一个战壕内的，这种人要是不教训，以后岂不是随随便便都有人敢冲着他们大吼大叫了，还敢叫老狗。

这话听着像是骂叶希文的，但是骂他们也很合适嘛，保不齐，也在心里这样骂过他们，以这家伙的心高气傲，保不齐还真敢升起这样的念头呢。

只是有这样的念头，对于天尊来说，就是大不敬，如果不是碍于银月城城主的面子，早就有人将他打杀了。

之前叶希文击杀噬天妖皇的时候隐隐被诸多天尊针对，与这银月城城主的儿子引起众人不爽，同仇敌忾，是一个道理。

几乎是瞬间，容不得众人思考，却见银月城城主直接含怒一把朝着叶希文抓了过来。

“我的孩儿还轮不到你来教训！”

银月城城主含怒一出手，顿时所有人都感觉到了一股庞大的压力碾压了下来，那些帝君更是感觉到了可怕无比的压力，仿佛是要将世界破灭了一般。

尤其是边晓月更是直接冲击，她白皙的脸蛋儿上顿时渗出了密密麻麻的细汗，银月城城主只是稍微放出一点气势，就让她这样的帝君感觉全世界都快要毁灭了，自己的道都要怀疑了，这还是前所未有的情况。

叶希文微微一个跨步，挡在了边晓月的面前，顿时边晓月觉得那一股庞大的如同山呼海啸一般的压力，消失了，消失的无影无踪。

虽然这对于帝君来说，是极为可怕的压力，然而对于同为天尊的叶希文来说，即便修为还不及银月城城主，但是也不至于区区一点威压就能奈何的了他。

正当叶希文打算出手硬抗银月城城主的时候，东天尊直接从旁边走了过来，轻描淡写的就将银月城城主的大手化于无形。

东天尊脸上挂着几分微笑说道：“小辈的事情，道友何必动怒，况且贤侄也确实需要好好管管，没大没小的！”(未完待续。)

ps：今天更新终于全部送到了，太累了，比昨天好点，但是依旧很难受，喉咙反而溃疡越来越严重了，有人有偏方么？

另外照惯例求个月票，求个订阅支持！

第三千四百三十八章 雕虫小技而已

“武道纪元的家伙！”圣隐魔皇双眸冷漠，手提断头长刀，死死的盯住了叶希文。

叶希文的话已经彻彻底底的将他给激怒了。

他的身上黑色的鳞甲散发着如同星河一样灿烂的光芒，眼神冷而寒，犹如是刀锋一样，他手中长刀微微一挥，看似平平无奇，但是却直接割断了宇宙，横劈出一条刀道的长河，有星河那么长，一瞬间就劈杀到了叶希文的面前。

“雕虫小技罢了！”叶希文双脚立在混沌之中，犹如是老树盘根，深深扎在大地之中，然后他的五指捏拳，虚空之中，划出无数六道轮回的力量，比起边晓月施展出来的六道轮回拳，叶希文施展出来的，无论是精妙，还是力量，何止是百倍以上。

“轰隆！”

叶希文一拳直接轰到了断头长刀上，顿时碰撞出了最为璀璨的光芒，这些光芒化成的起来直接撕裂开了混沌，天地爆炸，整个混沌都在剧烈窑洞，即便是在浩瀚无垠的混沌之中，也很难承受得住这样的攻伐。

这一种盖世神威让人惊诧，虽然没有其他的观众，但是那些混沌的生物却已经感受到了，这一股威能，许多立刻就游走了，更多的还是在原地瑟瑟发抖，犹如上天发怒一样。

天尊之战就是这般，随便一战，都能刻画永久，成为史书传说。

“敢说我是雕虫小技！”圣隐魔皇再度出手，手中长刀爆绽出无尽毫光，每一根都化作一道惊人的刀芒化作一挂银河一般，铺天盖地，镇压了下来，这种逆天的手段。确实令人惊悚，说起来，只怕比起造化神朝之中同境界的高手还要可怕。

因为境界可能相同。但是和历经了天地大破灭的恐怖高手相比，他们的修炼岁月还是远远不够的。

这一刀就能劈开一个宇宙。实在是太过恐怖了！

叶希文巍然不动，圣隐魔皇确实恐怖，同境界要想杀他，几乎太难太难了，不过他却丝毫都不担心，刀芒覆盖下来，在他的周围，一切都在破灭。本来就是混沌了，又演化出世界，然后又回归于混沌之中，不断的生与灭的奥义在其中浮现，上面的气息四溢，可以想象两者碰撞，到底是有多么的恐怖。

但是他还是简简单单的一拳轰出，刹那间，只觉得天地都跟着停滞了一下，即便是在混沌之中。依旧能够感知到了整个天地时间的停滞。

尤其是天符仙尊一下子睁大了一双美眸，盯在了叶希文的身上，那是时间法则在流淌。在四溢的感觉，他对于时间法则居然已经领悟到了如此惊人的地步，能够影响到了混沌了reads();。

混沌之中什么都有，但是又什么都没有，所以要想影响到这种情况下的时间，几乎是不可能的。

这圣隐魔皇的一刀也很恐怖，以一化千万，这一条道当真已经被他理解到了极度深刻的地步，所以施展起来。如同千万条匹练化作星河猛然落下，天地毁灭。

但是这一切都停滞了。像是整个时间线都在这一拳面前，彻底停滞了。这一拳所过之处，那些一道道犹如星河一样劈落下来的刀气纷纷炸裂开来，根本不是对手。

“轰隆隆隆！”

无尽的爆炸狂澜在混沌之中，四面八方的倒卷出去，所过之处连混沌也湮灭，化为乌有，实在是太可怕了。

连续两刀都根本奈何不了对方，也让圣隐魔皇大约知道了，眼前的这个家伙，确实不是很好惹。

不过他并未真正放在心上，因为他也很强，他轮动手中的断头长刀，压塌混沌，发出一声声异常可怕的异啸声，直接劈向叶希文的面门，冷漠而无情。

他显然也是极度自负，他手中的断头长刀，可以斩杀任何强敌，神威无敌，一旦施展出来之后，就是大开大合。

不过在他面前的叶希文，并没有任何一丝一毫的退让，他同样是一拳砸落上去，他所有的武道都融入了他的拳法之中，一拳之中要展现千万种秘法，千万种大道，极端的恐怖和强大。

他走的也是大开大合的路子，两人的战斗风格相似，当场直接碰撞到了一起。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一转眼间，双方就已经交手了数万招。

一旁的天符仙尊睁着一双如水的美眸，在她的心中有压抑，叶希文看起来，并不像是说大话，因为看过去，他和这经历了天地大破灭的魔道纪元的圣隐魔皇居然打的难分难舍，这一份功力恐怕在造化神朝之中，也是难寻敌手的。

她第一次开始考虑心中计划的可实施性。

终于，缠斗的双方，一下子分开了，却见，圣隐魔皇颇为有些狼狈的不断后退，跌跌撞撞的，不复刚才那般强大和自负。

如果仔细看的话，会看到他的双手都在颤抖，微微的颤抖，在他提刀的虎口处，都隐隐约约有鲜血流淌下来。

一开始，他还是单手提刀与叶希文对砍对轰，但是到了中期以后，他就没有办法在单手提刀与叶希文对看了，必须要双手持刀才能够勉强维持。

而到后期，连双手持刀都感觉到身上在颤抖，无法卸去全部的力量，虎口都被震出血了。

而在他的对面，叶希文永远都是简简单单的一拳，六道轮回拳，一招鲜之彼岸天，只是简简单单的出手，就能够破除一切。

圣隐魔皇斩下的刀芒只能在他手上的森罗万象手上留下森拜的印记，无法攻破。

“呼哧，呼哧，呼哧！”圣隐魔皇不断的喘着粗气，他的双眸通红，像是入了魔一样，他体内的魔性被他激发了出来，正在酝酿。

眼前的叶希文也变的一片血红，心中的杀意狂飙，在与叶希文短短时间的交手之后，他就已经彻底落入下风，这还是前所未有的情况。

他不得不以入魔来让自己的功力增强，虽然会失去一些理智，但是在他看来，这些都是值得的reads();。

而在他的对面，叶希文依旧是一副云淡风轻的样子，连大气都不喘一下，似乎刚才的战斗对他来说，根本就不是什么事情。

他的身上，时光法袍浮现，防御力惊人，无论多少道刀光劈落下来，都无法破开他的防御，时间的法则缓缓浮现，湮灭一切。

此时见圣隐魔皇隐隐要入魔，叶希文只是在远处高声喝斥道：“难道传说中横行无忌的魔道纪元的天尊，只有这样的水平么？那我真是太失望了！”

是的，他刚才压根就没有尽全力，不过只是在试探罢了。

他以前从未和魔道纪元的高手交手过，这一次难得遇到同境界，实力却又不如他的，正好借此了解魔道纪元的一些魔法特点。

一番交手下来，他发现，这魔道纪元所施展出来的魔法，与武道纪元中那些魔族，以及其他修炼了魔道功法的强大高手相比，魔法更为精进，也更为深刻，一开始的时候，极为相似，但是到了后面，双方就相差越来越多。

代表着两个完全不同的大道，一种是属于魔道纪元的魔法，一种代表的是武道纪元的武功，到底是不同了。

越是交手，叶希文也就越是能够明白，下一次在遇到魔道纪元的高手，也就不会手忙脚乱了，也更能够将自身的实力爆发出来。

相比起他们这些来自造化神朝的人来说，无论是圣隐魔皇，还是天符仙尊显然都有和武道纪元高手交手的丰富经验，不用考虑这方面。

听到叶希文这话，这圣隐魔皇再度出手了，双手提着断头长刀，一阵阵铮鸣声传来，刹那间，斩出成千上万道刀芒，劈斩了过来，且有无尽的血色的刀气弥漫开来，淹没了混沌，这是绝杀。

他入魔之后，功力何止提升了一点半点，他自问，叶希文是绝对不可能抵挡得住的。

然而更让他震惊的一幕发生了，他那斩落下来的千万道刀光，统统都落到了叶希文的身上，发出了一阵叮叮当当的金铁交鸣一般的声音。

刹那间，全部都反弹了开来，他刀锋上蕴含的毁天灭地的力量，还未来得及爆发出来，就彻底被轰飞了出去。

叶希文全身上下都在散发着金色的光芒，像是行走在混沌之中的唯一真神，能够开天辟地。

这些攻击，都无法破开他万劫不磨的真神。

“给我死来！”

在这无尽的刀光之中，蕴含着一道圣隐魔皇断头长刀的真身，直接劈开一切，劈到了叶希文面门前。

而就在这个时候，千钧一发之际，叶希文猛然一下子深处大手，竟然一把将这一口断头长刀抓在了手中，让他再也没有办法前进。

“什么！”

圣隐魔皇瞪大了眼睛，他的理智一下子重新占据了上风，自己酝酿了已久的一击，却根本无法突破叶希文的防御，这让他猛然一下子清醒了过来。

而在他的面前，叶希文身上金色的神芒愈发的炽盛，在他的周身，照耀一切，最终，一股恐怖的力量汇聚而出，化作一击狠狠轰到了圣隐魔皇的身上。

“噗！”

圣隐魔皇顿时吐出一口金色的鲜血，整个人爆飞而出。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百四十八章 众星之门

叶希文的六道轮回拳之中蕴含了六道轮回的道理在其中，也是一门大道，虽然说是六道，但是实际上到了叶希文的手上，到了这个地步之后，早就已经是蕴含有千道，万道，凡事天地间的生灵，都要涉及进这六道轮回之中。

这也是六道轮回拳本来就有的拳意，只是现在被叶希文给完善了而已。

甚至只这一门六道轮回拳，如果继续修炼下去，修炼出一个天尊根本毫无难度，只要掌握了轮回，甚至能够成为天尊之中的佼佼者。

因为无论是在哪一个纪元之中，轮回都是大道，成为轮回之主，那么必然就是天尊之中的佼佼者，甚至天道不断的生灭，纪元不断的破灭又重生，又何尝不是一种轮回呢。

“嘶，那武尊居然抗住了这一招！”

此时许多人都开始有一种倒吸一口冷气的感觉，这样的一击，居然都被叶希文给轻松挡住了。

“这一招，之中居然蕴含了我魔道纪元当中的大道！”面对将自己挡住的这一招，万星魔尊也有些意外，之前叶希文都是用刀，所以之前他一直都没有发觉到，而现在真正感觉到了才觉得意外。

自己的那一击横扫下来，就算是同为第四境的高手，要想抵挡住，也很困难。

更别说叶希文这样刚刚突破没有多久的人了。

不过更让他意外的是，叶希文居然将含有魔道纪元大道的武学用的如此炉火纯青。

“武尊，你刚才不是信誓旦旦的说要让我好好见识一下你们武道纪元的武学的厉害么？怎么现在居然还用我魔道纪元的魔法，真是可笑了reads();！”

万星魔尊哈哈大笑了一声。

“真正愚蠢的人是你才对，你以为这是你魔道纪元的魔法？这恰恰相反，是我纯粹的武道纪元的武学。我武道纪元包容万象，什么样的纪元精华都能够为我们所用，都能够容纳。然后成为我武道纪元的武学，这恰恰证明了我武道纪元的厉害。你居然还不觉得，沾沾自喜，当真是可笑！”叶希文理所当然的说道，他自然不会被对方的话就一击破了道心。

武道纪元之中的武学本身就很驳杂，不仅仅只是含有单纯的武学这一种罢了，其中还蕴含有许许多多各种各样的大道在其中。

就像是万星魔尊施展出来的这种手段也是星辰大道融合进了魔法之中，本质上与他的六道轮回拳也是一样的，并没有什么两样。到了他们这种地步的人，怎么可能纠结于这种事情！

“哼，武尊，我不得不承认，你确实是我所遇到的武道纪元的天尊之中最为厉害的一个，任何一个纪元都是由许许多多的大道组成的，确实不局限于其中某一个，不过即便如此，也没有用处！”万星魔尊冷笑一声，“我的底蕴岂是你能够相比的。我渡过过天地大破灭，所以你永远都比不上我来！”

说着万星魔尊终于出手了，他的手中再度多出了一口长剑。每一剑都有无数道星光大道的绝学容纳于其中，化作恐怖的攻击朝着叶希文攻击了下来。

而且一剑比起一剑还要更加的恐怖，撕裂万古，粉碎时间长河根本毫无问题，当真是将自身的力量发挥到了极度可怕的地步。

比起他最初的时候施展出来的实力，这个时候的万星魔尊才是真正恐怖的时候。

“你的底蕴又如何？现在我也来让你见识见识我武道纪元的三千大道！”

叶希文大吼一声，蓦地，他的身躯之中直接幻化出了三千武道的化身出来，刹那间。他的功力寸寸暴涨，形成了可怕的力量。

这个时候。他所施展出了三千武道化身，融于体内。威力比起之前任何时候，都要空前强大，体内的那一条残缺的王级龙脉也像是不要本钱的一样喷吐着灵气，正在供养着三千武道化身。

每一个三千武道的化身，都代表着一种极致的武道。

叶希文也是一瞬间打出了三千种武道绝学，迎着万星魔尊的星辰剑光而上，越打越强，居然一下子就将万星魔尊的星辰剑光打的粉碎，根本无法靠近叶希文。

此时的叶希文，才是真正进入了无悲无喜的境界，达到了真正难以想象的大威能。

万星魔尊的脸上也是出现了不可思议的神情，他在这无数的星辰大道的绝学和神通的加持之下施展出来的剑势就算是一个世界都能够一剑斩个粉碎，但是现在，却被叶希文不断的打破。

叶希文的三千武道也给他留下了极为深刻的印象，因为他所修炼的星辰大道就已经非常驳杂了，恒河沙数一样的绝学和神通为他所用，但是和叶希文的三千武道比起来明显是相形见拙，他的野心最多就是要将星辰大道完全推演出来，在这个领域之内称尊，所向无敌，但是叶希文却是有野心要将整个武道纪元文明的大道都推演出来，纳为己用，双方根本不在同一个档次内的存在，在他看来，这是根本不可能实现的事情，叶希文真能做到，他岂不是就能够和武道纪元的天道平起平坐了，那是根本不可能的事情。

不过即便如此，这一份心志，就已经远超寻常人的想象了。

“给我死来！”

万星魔尊大吼一声，手中一剑猛然落下，就好像是将天地的力量都完全容纳进入这一剑之中，然后要将叶希文给彻底轰杀住一样。

但是叶希文身上顿时散发出无尽的金光，武道在散发光芒，瞬间化作两只大手，直接将他这一剑给凭空接住了reads();。

“嘭！”

大手将这一剑凭空接住，就好像是空手接白刃一样，死死的守住，让这一剑无法落下。

“天地为我所用！”

此时万星魔君手臂微微震动，带着可怕的力量，剑身就在一刹那间脱离了叶希文的武道之光化成的双手，然后一下子以迅雷不及掩耳之势朝着叶希文的咽喉刺杀了过来是要将他瞬间轰杀。

而叶希文的神情则是丝毫不变，他的身上，无尽的五道光芒直接幻化了出来，然后化作了一朵武道的莲花，将他包裹进了其中，这一剑直接点在了莲花之上，无法将莲花点破，然后一下子斜飞了出去。

这是叶希文对于武道的理解达到了惊人的地步，所以武道之光也会随着他的意念而进行千万种变化，这是有大修行，大造化的一种武道景象。

而此时，蓦地，叶希文睁开了双眸，眸光犹如两道金光，直射牛斗，破开混沌，叶希文大步向前跨去，竟然反过来朝着万星魔君扑杀了上去，他的身上幻化出数也数不清楚的手臂，然后每一条手臂上都在施展着一种绝学，朝着万星魔君反过来扑杀了上去。

他真正展开了反击，就在刚才一连串的攻击之中，他已经真正领悟了第四境的真谛，这样激烈的战斗对他来说并没有什么不良的影响，相反的，还让他变的更强。

他已经明悟了其中的许许多多的道理，自然此时不用隐藏发动了反击。

“轰隆隆！”

此时万星魔尊幻化出来的星辰国度竟然直接被叶希文横闯了进来，然后三千武道直接轰击了出去，将这个星辰国度打了个粉碎。

“怎么可能！”万星魔尊顿时瞪大了眼睛，“这是大道的碰撞，你的大道怎么比我的强上那么多！”

“这有什么好奇怪的，心胸决定了格局，你只有这样的心胸，所以你只有这样的格局，只有这样的实力，所以你永远都不明白，所以你败给我，也是理所当然的事情！”

叶希文哈哈大笑了一声，然后朝着万星魔尊反扑了过去。

“你应该是刚刚突破才对，为什么你的功力，居然能够与我相提并论！”

万星魔尊顿时瞪大了眼睛，这才是他感觉最为不可思议的，天尊就算能够一瞬间顿悟大道，境界提升了，但是他的功力却是没有办法取巧的，除非他是吞服了什么天材地宝，才有可能一下子晋升到第四境巅峰。

“这有什么好奇怪的，刚才不是都说了，你的格局不够，所以你永远都无法理解！”叶希文哈哈大笑了起来，万星魔尊以为他已经是跨入了第四境巅峰，但是实际上并没有，若是他跨入了第四境巅峰，反手就可以拍死万星魔尊，根本不会给他有多说什么的机会。

因为万星魔尊永远不知道他打的根基有多么的牢固，在第三境的时候，他的底蕴和功力就已经超越了任何一个第三境的天尊，所以一旦晋升，就已经是第四境之中的佼佼者了，甚至都不用跨入第四境巅峰。

“哼，你不要得意的太早，你以为我的手段就只有这些么？”万星魔尊大吼一声，他的双手捏了一个法诀，在这被打的粉碎的星辰的国度之中，一座门户在虚空之中若隐若现的出现了，随着时间的推移，给众人一种极为恐怖的压力。

“众星之门！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百四十九章 至尊祖符发威

刹那间，无尽的星光落了下来，形成了一座门户，在虚空之中，若隐若现，随着时间的推移，越发的凝实了起来，这一座门户之上拥有难以想象的力量，天地间无数星光都凝聚到了一起，赋予了他可怕的力量。

这一座门户终于在他的召唤之下，凝聚了出来，然后狠狠朝着叶希文砸落了下来。

这一座门户一瞬间锁定住了一切，定住了混沌，那原本犹如惊天狂澜一样的混沌，也在这一座门户之下被定住了，好似时间凝固了一样，看着无比的恐怖。

“武尊，你居然能够将他逼到这个份上，召唤出众星之门，不过你也就只有到这里为止了！”

万星魔尊哈哈大笑一声，他的头顶上，那一座门户越来越大，一瞬间，居然长到了万丈不止，有无尽的星光在上面流转，是一切星辰大道的集合，是一切相关达到的起源。

“众星之门，他居然真的练成了众星之门，这种超古代机缘的神通！”连极恶魔君这样同为魔尊的人都彻底震惊了，因为对于众星之门，他也只是曾经听闻过，不过这一种神通法门已经失传了很多年了，根本不可能有人再练成，但是没想到，万星魔尊居然练成了这种程度的神通绝学，只怕这一招下来，任何第四境的高手都无法抗衡吧。

这众星之门一旦凝聚而成，几乎代表的就是一种无敌，天地间的一切都要被星光支配。

而此时叶希文也感觉到了这众星之门带来的恐怖压力，就是他体内的三千武道居然都被这一个众星之门碾压的一个一个的破裂开来，就像是遭到了重击一样，极端的恐怖。

“不动如山！”

叶希文大吼一声，身上的法力开始澎湃而出。像是一根定海神针一样，定住了这一股恐怖席卷而来的狂澜。

身体内破裂的法则，粉碎的武道化身。

这一切，都在他的掌控之中，而就在他以为自己要得计的时候，叶希文的身体之中，一下子就飞出了一个符箓，这个符箓之中散发着无穷的力量，刹那间，就飞掠而起，然后一下子撞进了这众星之门之中。

“轰隆！”

众人就只听到一声巨大无比的巨响，然后众人就只看到，那原本被众星之门定住的这一大片的混沌，又开始翻滚了起来，并且带起了更高的波澜。

然后紧接着，那原本看起来，强大无比的众星之门居然开始剧烈的摇晃了起来，在这一个符箓的撞击之下，剧烈的晃动了起来，然后就在众人的眼皮子底下，一寸一寸的崩裂了开来。

“噗！”

万星魔尊一口老血喷了出来，只觉得鲜血喷的漫天都是。

他用尽全力将众星之门给召唤了出来，但是现在众星之门居然被人轰破了。

直接导致了他当场吐血，遭到了破碎的众星之门的反噬。

他的脸上终于露出了极为恐惧的神色，不过是片刻之间，他之前引以为傲的底牌，众星之门就被击破了，就好像是一个兵败的将军，眼神之中满是绝望和疯狂。

“不可能，那是什么东西，怎么可能随随便便的就轰破我的众星之门！”

他依然有些不敢置信。

“那是。。。至尊祖符。。。”他一下子终于想了起来，然后神情有些疯狂的说道。“原来是至尊祖符，难怪能够破开我的众星之门，天符仙尊，你这个贱女人，居然用至尊祖符来换取他庇佑你，为什么要这么做，为什么，如果说要庇佑你的话，我们魔道纪元也做得到，为什么要将至尊祖符给他！”

他歇斯底里了，他疯狂了。

而在旁边的极恶魔君虽然没有遭遇到这样的打击，但是他的脸上也露出了几分难以置信的神情，因为他很清楚至尊祖符对于符道纪元来说有多么的重要，而对于他们来说，又有多么的重要。

所以他们才不断的追杀天符仙尊，但是没有想到，这居然落到了现在的叶希文的手中，成了叶希文的底牌和最大的撒手锏。

“还要问为什么么？因为你们毁灭了我的符道纪元，让我像是丧家之犬一样，我就算是再卑微也不可能投靠你们魔道纪元，更遑论你们算什么东西，也想让我投靠，也不用镜子照照自己到底是谁，要不是被打伤，就凭你们这些人，借你们十个胆子，你们有胆子追杀我么？”城中传来了天符仙尊的声音，她的声音之中满是不屑。

叶希文知道，随着至尊祖符被万星魔尊给叫破了，他估计也是守不住这个秘密了，不过他不在乎了。

反正只要他用出了至尊祖符，那么迟早都会被人知道，早一点和晚一点对他来说并没有什么分别。

相反的，拥有至尊祖符对他来说，除了是一种麻烦之外，也是一种威慑，让许多蠢蠢欲动的人都不敢如何动手。

他将来要面对的对手实在是太多了，也不在乎再多出一些了。

叶希文用至尊祖符一下子攻破了众星之门之后，重新将至尊祖符收入了体内之后，一步跨出，竟然直接朝着万星魔尊攻杀了过去，他就像是一个全身散发着金色光芒的黄金战神。

猛然一下子冲杀到了万星魔尊的面前，一拳轰了出去。

万星魔尊根本一点准备都没有，当场就被轰中，整个人瞬间倒飞了出去。(未完待续。)

第三千四百五十章 刀灭两魔尊

刹那间，万星魔尊就被轰中了，他还在精神恍惚和疯狂之中，刚才众星之门被攻破，他也是受到了极大的反噬，现在正被叶希文一拳轰中，整个人当场就倒飞了出去，一拳撕裂天地，震荡乾坤。

“哇！”

万星魔尊又是一口老血喷了出来，全身都破裂了开来，浴血混沌之中，还没从之前的攻击之中回过神来，就被轰中了。

这一拳实在是太恐怖了，一拳震荡了六道，将一切都送入了轮回之中。

“你不是很厉害么？众星之门不是所向无敌么？然而现在呢？”叶希文步步紧逼，再度扑杀了上去，又是一拳轰出了漫天的虹光，直接化作匹练，一下子轰进了万星魔尊的体内，万星魔尊顿时全身都在爆发出星光，星辰法则被叶希文一拳一拳给打了出来。

“完了，完了，魔尊大人根本不是对手，这连身体之中的星辰法则都被打爆了，打出来了！”

“完了，怎么会这样，万星魔尊大人功力奇高无比，当世难逢敌手，怎么会不是这个武道纪元的天尊的对手！”

“不可能，我不相信，那至尊祖符怎么会这么厉害，一下子就打破了众星之门！”

所有人都震惊了，看着这一幕，只觉得全身遍体生寒，这是极为恐怖的，叶希文一下子就靠着至尊祖符扭转了劣势，瞬间就将万星魔尊给重创了，这完全出乎了众人之前的预料，他们还以为是万星魔尊完全占据上风呢，但是现在仔细一看，才发现，根本不是这样。

“啊。啊，啊！”万星魔尊不断的咆哮着，“武尊。你靠着这种手段偷袭才能够胜过我，你太卑鄙了。有本事的就等我养好了伤，我们再打过！”

“哈哈哈，再养好伤？你真是太可笑了！”叶希文冷笑一声，他怎么可能在给万星魔尊有养伤的机会，这是一个第四境的恐怖高手，自然是非常厉害。

刚才那众星之门，如果不是靠着至尊祖符，叶希文要想接下来也不容易。

极恶魔君根本没有想过要如何应付，他只是想要拖延时间而已，但是没想到，拖延着拖延着，居然将叶希文给拖延过来了，这可是完全出乎了他的预料和他的打算。

“嘭！”

他根本来不及反应，就被直接轰中了，他全身的鳞甲也在这一拳之中应声碎裂了，顿时化作可怕的风暴，朝着四面八方飞掠而去。

“噗！”

极恶魔君一口老血喷出，整个人瞬间倒飞了出去，然后紧接着却见叶希文不知道什么时候已经一步跨出，飞掠到了极恶魔君的面前，手中提着一口断头长刀，正是圣隐魔皇的兵器，在叶希文的手中，爆发出了骇人的光芒，不是魔道的光芒，而是武道的光芒，这正是证明了叶希文已经将这一口刀完完全全炼化成了己用了，能够发挥出百分之一百的威力。

“噗嗤！”

极恶魔君的身躯在混沌之中倒飞，根本无法停止下来，哪怕以他的功力，在这一股可怕的冲击力的面前都根本没用，又是这么一刀下来，根本毫无防备的就被劈成了两半，精血喷洒一地，混沌之中不知道有多少混沌生物都闻着血腥味在靠近了。

叶希文冷冷的说道：“这些畜牲，都给我滚开！”

他一刀劈斩了出去，这些围过来的混沌凶兽一下子就被他劈成两半，他不是边晓月，即便要斩杀一头混沌凶兽都要耗费很长的时间，对他来说，这不过就是一刀的问题罢了，根本毫无问题。

这些混沌凶兽的身躯联通这极恶魔君的肉身都被叶希文给收了进去，浇灌进了世界树中，等待着属于他们的那一颗世界树果的成熟。

刚才那一刀之中，极恶魔君不仅仅是肉身被他劈成了两半，连元神也在这一刀之中被毁灭了，这些天尊级别的法器，任何一刀斩落下来，都不仅仅是单纯斩断肉身，更是将他的元神也一起一刀劈斩成为两半，瞬间轰杀。

一刀斩杀了极恶魔君之后，叶希文重新将目光放到了万星魔尊的身上，此时的万星魔尊的伤势比起一开始的时候，无疑已经好的多了，天尊的恢复力在这个时候，得到了完全的体现，从外表上看来，万星魔尊甚至没有什么伤势了。

不过叶希文知道，那些都不过只是假象而已，被至尊祖符重创过后，他的内伤是不可能这么快就好的，只是一时半会儿，外表上看不大出来罢了。

叶希文一步跨出，手中长刀再度劈斩了下来，一刀下来，他体内那属于刀道的武道化身一下子耀眼了起来，那光芒夺目，就好像要以一家之力压过其他的三千武道一样，瞬间融入了这一刀之中。

一刀毁天灭地，天崩地裂！

万星魔尊提剑抵抗，然而他斩出的漫天剑光，不过是一个照面，就被破了个干干净净，紧接着就又是一口血喷出，被叶希文一道斩伤，正如叶希文所想的那样子，他不过只是外强中干罢了，只一刀就让他现出了原型，根本无法抵挡。

万星魔尊再也坚持不住，连忙转身逃走，都到了这个地步，再拼下去根本没有任何可能幸存。

然而叶希文都已经到了这个地步了，怎么可能给他存活的逃走的机会，三刀并做一刀劈落到了他的身上。

“噗嗤！”

万星魔尊的身躯在混沌之中被劈的四分五裂，刹那间惨死。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千四百五十一章 三年之众人的进步

一刀劈死了万星魔尊之后，那些魔道纪元的大军终于无法坚持住了，他们三个最大的靠山，三大魔尊，都死在了叶希文的手上，更别说是他们了，要如何能够与叶希文相抗衡。

而此时，早就已经准备许久，按耐不住的边晓月几人，带着大军直接追杀了出去，就像是一柄利刃，狠狠的刺入这魔道纪元的大军之中。

而此时木皇也带着早就已经集结准备好的城中大军从另外一个方向扑杀了上去。

这两支大军，就好像是两柄利器狠狠的洞穿了魔道纪元的大军。

而没有了领头人之后，魔道纪元大军本身就已经被吓得魂飞魄散了。

在天尊的面前，他们毫无胜算，唯有天尊才能够对抗天尊！

而他们带队的三个天尊，居然全部都死在了叶希文的手上，他们如何能够与他对抗。

哪怕他们还有好几个帝君，但是在天尊的绝对实力面前，都根本毫无还手之力。

只能选择逃走，不过叶希文怎么可能让他们逃离开来。

虽然主要还是人族和卫星城两支大军在围剿，不过由于魔道纪元大军的数量要远远比他们多多了，加上其中更有帝君级别的高手在阻挡，所以他们也并没有那么容易。

不过叶希文在旁边看着，并且不断出手，直接打散了魔道纪元大军的军魂，一旦魔道纪元大军有集结起来的迹象，就会被他直接打散。

而在其中的魔道纪元的帝君，叶希文也没有出手将他们狙杀，而是放任边晓月他们对付。

“魔祖？”叶希文问道，“魔道纪元之中还有如此厉害的高手么？”

“自然是有的，你该不会以为，全天下就只有你们的造化天君是最厉害的吧，魔祖是魔道纪元之中最为强横的存在，不过他和你们的造化天君不同，他是秉承天地间第一缕魔气而生，早在魔道纪元刚刚诞生的时候，他就已经存在了，从出世开始，便是所向无敌，魔道纪元之中根本找不到任何一个他的敌手，是万魔之祖，你也修炼有魔道纪元所残留下来的神通武学，说起来，你也算是继承了他的一些衣钵。”天符仙尊道，“总而言之，你们的造化天君在武道纪元的地位是什么样子的，魔祖在魔道纪元之中的地位就是什么样子的，甚至有过之而无不及！”

叶希文能够理解，一族之祖在族中往往就是最厉害的那一个，更别说是一个纪元之祖了，那当然是整个纪元之中最为强横的存在。

类似造化天君这样子半路出家，在纪元中段成长起来的，反而是凤毛麟角了。

“我就是中了他的手段，他虽然不在了，但是还是封存了一些手段！”天符仙尊说道，正是因为如此，所以我们符道纪元才会被魔道纪元联合其他的纪元攻破了。

天符仙尊的脸上此时露出了几分冷笑，眼神之中也满是仇恨的神情。

“不然的话，以我的功力即便被重创，也能够很快就好起来！”

叶希文这才了解，原来在这个事情的背后，还有这样子的原因隐藏，难怪天符仙尊无法自愈了。

“不过你这伤势还要多久才能够好转？”叶希文当即直接问道。

“估计还要一段时间了，这段时间内，我都尽量不能出手，所以肯定是帮不了你什么了！”天符仙尊摇摇头说道。

“没事，你好好养伤，其他的事情我来处理就可以了！”

叶希文道，对他来说，现在的天符仙尊顶多是比他的剑道化身剑尊要强上一些而已，根本帮不上什么太大的忙，但是如果他的功力恢复了那么情况就完全不一样了。

他等于就是多出了一个超级高手做帮手。

“恩！”天符仙尊点点头说道，“你最好尽快炼化至尊祖符，这一次古代纪元联手攻陷了月城，对你们造化神朝来说，要想要解决，可没有这么简单！”

“接下来可能还要动荡，混乱不堪，在这种情况下，你的实力越强，自然是越好的！”

天符仙尊在叶希文的身上寄予了厚望，希望他能够为自己，为符道纪元报仇，灭了魔道纪元。

虽然是走投无路之下的选择，但是她也希望，能够实现。

“明白了！”叶希文也感觉到，炼化至尊祖符的重要性。

不过他还要等到体内的世界树长出世界树果，吞噬了世界树果之后，他要想跨入第四境巅峰也只是时间的问题罢了，可以省去无数年的积累，到那个时候，他只要再努力一下，便能够跨入第五境，要争夺东天尊的宝座，也就更加容易了。

在问清楚了之后，叶希文也没有继续打扰天符仙尊，而是直接离开，在这一座卫星城之中，又呆了足足三年的时间。

在这三年之中，人族的精锐大军绝大部分都又提升了一个小境界，剩下的虽然还未提升，但是也已经到了临门一脚，马上就可以突破了。

而最让叶希文欣慰的是，这三年之中，边晓月，人皇和震天雷皇这三人竟然又更进一步，突破到了下一个境界。(未完待续。)

第三千四百五十二章 攻打古代纪元？

边晓月在这三年之中，终于厚积薄发，最终跨入了帝君境界第二境之中。

人皇也顺利更进一步，跨入到了下一个晓静姐，而震天雷皇则是真正跨入了第九境之中，成为帝君之中的佼佼者。

这是人族在帝君境界之中，终于有了一个能够镇得住阵脚的高手了，因为万事总不能够老是让天尊级别的高手出手吧。

这三年之中，因为众人实力的提升，人族精锐大军的整体实力相比起之前，何止提升了一倍。

因为都是顶尖高手，他们的境界每提升一个小境界，实力就是成倍成倍的提升。

而叶希文也在这三年之中慢慢水滴穿石一样的修炼，只是修为进展并不大，他自从修炼以来，经常修为都是呈现爆炸式的提升，很少有真正展现水磨工夫的时候，尤其是到了天尊境界，任何一点的进步都要以百年，千年的时间来计算，区区三年时间，对于天尊来说实在是太短了，也根本不算什么。

因为天尊站的位置实在是太高了，所以他们每前进一步都是在披荆斩棘，在开拓自己的路，十分的艰难。

不过好在叶希文也没有太大的指望，世界树果要想成熟，还需要一些时间。

只要等到世界树果成熟，一切对他来说就简单了。

他对于叶希文的具体实力还没有那个办法轻松判断出来，但是他知道万星魔尊的具体实力，在和造化神朝敌对的古代纪元之中，魔道纪元算是其中一个非常强大的纪元，而对于其中那些厉害的天尊，他们多少都有些了解，因此能够判断出来。

尤其是战尊，他和前段时间相比，也算是有了不小的进步了，现如今居然已经彻彻底底跨入了第二境之中，而且彻底稳固住了。

但是他自己却也明白，他能够那么顺利的跨入天尊境界第二境，主要就是因为他多年来的积累，论起资历，他甚至比起造化神朝之中很多天尊都还要更加深，只是一直没有突破而已。

但是他这一年一年来积攒起来的功力和感悟是何其的庞大，只是以前那个帝君境界无法彻底将他引爆而已，现在跨入了天尊境界，原本的束缚也是一下子就消失了。

不过他也清楚的知道，顺利跨入第二境已经将他多年来的积累消耗的一干二净了，剩下的要么就是有大奇遇，要么就是水滴穿石一样，如同他以前那般，一点一点的磨下去。

但是和他不同，现如今叶希文居然已经跨入了第四境，这根本不合理啊，叶希文的修行，几乎都是看在他的眼里，从一开始根本没有资格与他平起平坐，到后面甚至能够凌驾于他之上，他进步的速度太快了，这样的进境，怎么谈得上有什么积累和底蕴呢，但是偏偏就是这样的情况下，叶希文毫无阻碍的跨入了第四境。

在这个被造化秘钥影响的造化神朝之中，超越了第三境，几乎就是彻底凌驾于大部分的天尊之上了。

他这才花了多少时间，就已经做到了这一步了，这如何不让他震惊。

而银月族族长更是像是见了鬼一样，他不同于战尊，战尊刚刚认识叶希文的时候不过是帝君境界，他则老早就已经跨入天尊境界了。

等到叶希文第一次进入他的法眼，也是他跨入天尊境界的时候，而这才过去了多少年，不过是一万多年而已，叶希文就已经将绝大多数的天尊都践踏在脚下了。

如果传出去的话，这要让他们情何以堪。

真是让他感觉江山代有人才出，一代更比一代强啊。

“真是没想到！”银月族族长不由得感慨说道，“和武尊道友相比，我真是有些惭愧了，本以为好不容易，破了天关，跨入了第四境之中应该能够稍稍领先一些，结果还是计划赶不上变化啊！”

“银月道友破了天关？恭喜恭喜！”叶希文稽首道，对于造化神朝的天尊来说，他们都是被困多年，此时的心情可以理解。

“本来是值得庆祝的事情啦，但是和道友相比起来，不过是小巫见大巫罢了！”银月族族长不由得苦笑一下说道，他也很想得意一下，但是在叶希文的面前，似乎什么样的奇迹都不够看啊。

在将东天尊推上中天尊的位置的事情上，他们是同一个阵线的，但是一旦成功，随后就会面临彼此的竞争，他如何没有私心，只要他的境界稳稳压着叶希文一头，那么以他的底蕴和多年来积攒下来的威望，叶希文根本不可能与他竞争东天尊之位，一切几乎就是十拿九稳。

但是谁知道，在这个时候，叶希文又一下子追了上来，这让他破关突破到第四境的意义变的小的多了，优势也不再那么明显了。

“行了，你们三个都有进步，对于我们这个阵营来说，都是一件大喜事！”东天尊脸上露出几分满意的笑容，他有自信能够掌控一切，所以在他阵营之中的帮手越强，对他来说也就越有利。

“不过庆祝的事情，等以后再说，现在我先说一下，此次召集你们的目的，我们要去攻打一个古代纪元，将他拿下！”(未完待续。)

第三千四百五十三章 灭古代纪元以祭祀上天

“不过庆祝的事情，等以后再说，现在我先说一下，此次召集你们的目的，我们要去攻打一个古代纪元，将他拿下！”

东天尊豪气干云道，一双锐利的双眸之中，似有神芒在升腾。

饶是以叶希文的心志和胆略，也被东天尊所说的话给震到了，因为他没有想过东天尊的胆子居然这么大。

古代纪元，任何一个都是曾经辉煌一世的存在，就如同武道纪元一样，哪怕经历了天地大破灭，只能苟延馋喘，根基不如当世的武道纪元，但是最顶尖的高手绝对不少。

就像是魔道纪元，被叶希文连灭好几个天尊，但是那里对于魔道纪元来说依旧只是偏师而已，一口气损失几个天尊虽然让人心疼，却还不至于动摇根基。

魔道纪元的可怕，由此可见一般，当然，魔道纪元是古代纪元之中顶顶强大的一个纪元，可比肩者都没有几个，但是哪怕是再弱的古代纪元，都应该远远不止那几个天尊坐镇！”东天尊含笑点点头说道，“我们造化神朝与古代纪元相互征伐，千百万年来都是如此，众人只知道古代纪元想要攻入我造化神朝，入主武道纪元，从而夺天地造化，壮大自身的力量，但是却并不知道，其实我造化神朝也想要将他们统统剿灭，因为剿灭他们也能壮大我造化神朝，其中的好处，绝对不只是掠夺古代纪元的那些资源这么简单！”

众人神情肃穆，仔细听东天尊说，这其中很可能有关系到了千古奥秘的东西在其中。

“你们应该都有听说过关于纪元更替的传说吧，其中就有关于天道通过不断的大破灭来获得重生，不断完善，一直到传说中的永生大道的传说吧！”东天尊道。

“恩！”众人纷纷点点头，确实有这样的传说，只是那样的传说太宏大了，甚至已经宏大到了连天尊们都感觉遥不可及了。

光是天地大破灭，就已经是非常遥远的事情了。

所以他们并没有深入的去想过这个事情。

“这个传说是真的，因为我们所在的这个天道也在不断的提升，不断的完善当中，每一次的大破灭，都会演化出新的纪元，并且融合过去的一些大道从而变的更加的完善，这是一种自我提升的过程，武道纪元也是因此而诞生，因而迟早也会和其他的纪元一样破灭！”东天尊说道，“但是天道有灵，虽然他本身没有意识，但是他是世间一切灵智的集合体，一旦天地陷入大破灭之中，无数生灵死亡，只有天尊有能力庇佑下一部分的生灵，其他人统统都得要死，所以任何处于武道纪元之中的生灵都不希望天地大破灭，所以这就会成为天道的意志，天道也不希望就这样毁灭！”

叶希文点点头，没有人希望毁灭，哪怕号称能够不断的提升，不断完善的天道也是如此。

要是换做他，有人告诉他，当他的道走到了极致的时候，只要死去，他的下一世将会超越这一世，踏足他从未踏足的领域，见识他从未见识过的美景的话，他也不会理睬。

因为他只活这一世，前世也好，来世也好，对他来说，都没有任何的意义，他是天尊，斩去了过去未来的人，这一世他就要活到最精彩。

或许有人走轮回转生的大道，一样能够达到极高的层次，但是那绝对不会是叶希文，道不同不相为谋。

所以他能够理解这其中的差别，天道本身是没有意志的，但是众生的意志就是他的意志，所以哪怕是再强横的高手也很少会去打爆一个世界，会受到这个世界的世界之力的反噬，这个世界的世界之力就是众生的意志，非常可怕，就算一次两次伤不到他，积少成多，一样足以将他覆灭。

“正是因为如此，所以任何能够延长我们武道纪元的寿命的事情，都会受到奖励！”东天尊道，“如果我们可以攻破一个古代纪元，就能够掠夺他们的天道，祭祀上天，而武道纪元得到了这个古代纪元的精华之后，武道纪元就会更加的完善，更加的完美，就能够延迟天地大破灭的到来的时间，同时因为大道更加完美，气运更加旺盛，能够诞生出更多更强的高手，而我们这些人好处也很多，许多人修行更加容易，也能够不断的突破瓶颈，天道更加完善，资源更多，也就能够容纳更多的修行者的存在，这对于天地来说，都是有大功的，而直接促成了这一切的我们，自然是有极大的好处的，天道也会奖励我们！”

“造化天君当年能够从众人之中完全脱颖而出，就是因为他亲自拔除了几个古代纪元，以之祭祀上天，得到了极大的回报，那其中甚至有能够和魔道纪元相抗衡的强*，正是立下了这样的大功，造化天君才得到了无穷无尽的好处！”

饶是以叶希文等人的心志，听到了这等奥秘的时候，也不由得有些心神动摇，没想到，这其中还牵扯到了传说中的造化天君，尤其是造化天君至高无上地位的由来。

而现在东天尊的目的就已经很明确了，就是要复制当年造化天君成功的路子，灭古代纪元，祭祀上天以获得巨大的好处。(未完待续。)

第三千四百五十四章 目标，庚金纪元，出发！

就算是叶希文也得承认，东天尊的心气之大，难以想象。

灭古代纪元以祭祀上天，获得无量的好处，虽然不能和造化天君当初相提并论，因为当初造化天君可是携带着整个造化神朝的力量而去的，那是根本不能够相提并论的。

不过饶是如此，以这几个人来说，依旧能够分润到巨大的好处，当然，其中最大的好处会被东天尊拿走。

这也是理所当然的，从头到尾都是他在策划，最后他也肯定是要冲锋陷阵在前，不然的话，光凭叶希文几人，是根本不可能实现的，最后拿走大部分的好处，也是理所应当的事情。

“当然，我们没有办法和造化天君相比，不过哪怕只有百分之一，也够我等达到前所未有的辉煌之世了！”东天尊道。

“不过请恕我直言，虽然这个计划看起来不错，但是有一个最大的问题，那就是我们的实力不够，以我等的实力，真的能够灭掉一个古代纪元了么？”叶希文直接了当的开口说道。

他虽然猜测，东天尊可能会有什么底牌，但是如果不问清楚，他是不会傻乎乎的跟着前往的，这可不是与某一个天尊作对，而是要覆灭一个古代纪元！

“没错，我们已经成功推算出了庚金纪元的位置，事实上，我们很早就开始进行推算了，已经过去了数十万年的时间了，现在已经推算出来了，甚至更进一步的推算出了庚金纪元的变动规律，正好他们居然还敢派出主力进攻银月城，正是找死，天要灭亡他们！”东天尊说着，眼神之中闪过几分冷漠的神情。

进攻月城的古代纪元可不止是一个两个，别看古代纪元之间彼此排斥，彼此之间可能也是仇深似海，但是在面对武道纪元的时候，他们都会空前团结起来。

五行纪元联盟之前也遭受过重创，而其中就有魔道纪元下的黑手，然而在攻陷银月城的问题上，他们还是彼此联手了。

因为越是弱小的古代纪元对于攻陷现有的纪元，就越是渴望，因为他们太弱了，可能都撑不过下一次天地大破灭，急需要攻破现有的纪元，掠夺一切能够掠夺的，让他们能够支撑到下一次天地大破灭。

所以哪怕被魔道纪元坑过一把，五行纪元联盟依旧会和他们联手，在绝对的生死面前，什么仇恨，也都不算什么了。

而他们也决然想不到，在他们攻陷月城的时候，他们的老巢却被东天尊找到了，这才是最为可怕的。

“现在他们的主力都不在，加上之前被重创还未恢复，正是我们出手的剿灭他们的好时机！”东天尊道，“我虽然不知道其他几个人他们的计划是什么，打算立下什么样的大功，但是只要我们拿下庚金纪元，那么中天尊之位我就十拿九稳，他们无论立下了什么样的功劳都不足以翻天！”

东天尊说的时候，是无比的自信，这或许是在造化天君之后，第二次有造化神朝的人拔除掉古代纪元，这个消息一旦传出去，必然要引起轩然大波，风头无尽。

这就是东天尊的战略，所以他根本不去探查其他人的打算，因为没有必要，在绝对的实力面前，什么样阴谋诡计和花样都没有任何意义。

只要做好自己，就已经是代表着所向无敌了！

叶希文本能的看了一眼黄先生，只怕东天尊能够推算出庚金纪元老巢的位置，和这个黄先生是有很大的关系的，只是这个黄先生究竟是何方神圣，居然有这样的能力，这不由得让他有几分兴趣。

银月天尊脸上露出几分兴奋的笑容，如果东天尊成了中天尊，那么他就很有可能成为东天尊，这对于银月一族来说无疑是跨入更高一层的关键，甚至他本人也会获得巨大的好处。

当然前提是东天尊能够成为中天尊，而现在看起来，这却是极有可能的。

“既然如此，那事不宜迟，我们直接出发吧！”战尊兴奋的说道，虽然东天尊的位置没有他什么事情，但是一贯对造化神朝忠心耿耿的他，能够为造化神朝剪除一个强敌，这样的事情想想都足够兴奋了。

何况东天尊成为中天尊，怎么会少了他的好处，于公于私来说，这件事情都是宜早不宜迟。

“恩！”东天尊道，“这一次出手，大家先将自己带来的大军收起来，我们几个要快点赶路，不然大军出征，动静太大了，有些人只怕一直在等着我们的消息呢！”

东天尊所说的有些人，众人自然明白，就是南天尊，西天尊，北天尊和时空天尊等人，甚至就连十大神城的城主都会关注，所以必须要保密。

“明白了！”

“那好，出发，征讨庚金纪元！”(未完待续。)

ps：今天的更新全部送到，新的一个月，求大家手里的月票的支持啊！

第三千四百五十五章 攻入庚金纪元

东天尊一旦决定了，说做就做，以众人的实力，自然不需要什么准备，叶希文虽然没有将自己的人族大军带过来，不过那都不是什么问题。

区区人族精锐部队，加起来不过是百万，虽然不可小觑，但是没到那种不在就会极大的影响大部队的战力。

无论是东天尊，还是银月天尊，还是战尊他们各自带来的精锐部队，不仅仅数量更多，而且精锐程度远在现如今的人族最精锐的部队之上。

哪怕人族部队在叶希文的帮助之下普遍都提升了一个小境界，实力成倍的提升，但是和东天尊他们的部下相比，依旧有差距。

什么是底蕴，什么是差距，这就是！

人族说到底崛起的时间太短了，对于一般人来说，自然有压倒性的优势，但是对于东天尊，银月天尊，战尊这样成名无数年的高手来说，实在是相差太远了。

而对于东天尊他们来说，一个叶希文所代表的战斗力远胜于人族的大军，只要叶希文在，人族大军在不在又有什么关系。

众人几乎是前后脚的就飞出日城，飞入了混沌之中。

而他们的行动，几乎是一下子就惊动了日城之中的所有人，或者说，是所有的有心人。

造化神朝那几大天尊带人前来日城的目的也不是什么秘密，或者说，根本就没有隐藏的必要。

连叶希文等人以肉眼都能够看到其中有无尽的信息在升腾，而黄先生整个人处于大阵中央，无数的信息都涌入了他的身体之中。

叶希文看出来了，这黄先生是在推算着什么，如果没有猜错的话，应该是在推算庚金纪元的一切了。

他虽然已经明白了庚金纪元的运转规律，但是庚金纪元的运转，每时每刻都在进行，只能重新推算庚金纪元的位置，如果不是掌握了一个古代纪元的运行规律，光是掌握他们的坐标是没用的，因为下一瞬间，庚金纪元的位置就变了，只能是不断的根据规律推算。

不过这个推算的过程就是非常复杂的一个过程，以天尊的心算能力都很难办到，必须要借助这种专门的推演大阵来推演。

一个纪元的运动轨迹，哪怕已经被掌握了轨迹，依旧是非常复杂的一个东西。

又过了片刻，黄先生终于站了起来，只是他脚下的那个大阵没有散去，他睁开双眼道：“我已经推算到了他所在的位置，走，现在就走！”

说着，黄先生一马当先，其他人也都纷纷跟上，又飞行了大约半天的时间，众人感觉到了另外一种大道弥漫了过来，远远望去，却见一个巨大无比的世界出现在了他们的面前，这个世界之中大道运转都与叶希文等人之前所知道的任何一种大道都不同，整个世界看过去，就像是一个庚金的世界，到处都是金灿灿的。

“庚金大世界，终于到了！”黄先生看着这一个金灿灿的世界，道。

他的声音之中有几分激动，也不知道是因为什么样的因素。

“是啊，终于到了，筹谋了数十万年，终于要成了！”东天尊的脸上也难免露出了几分笑容，终于要大功告成了。

而叶希文则是睁开了天眼，却见这个世界果然是庚金大道主宰一切，到处都看得到是庚金之气在游弋，也是整个庚金纪元的老巢所在。

当年庚金纪元破灭之后，也就只剩下了一点碎片残存，只是哪怕是一个纪元的一点碎片，对于他们来说，也是庞大无比的。

“大家准备，冲入庚金大世界之中！”东天尊一声令下，众人纷纷放出了自己的大军，虽然都是突然出现的，但是毕竟都是精锐大军，之前也都已经被嘱咐过了，很快就稳定了下来。

几人带来的精锐大军足足有数千万之多，那铺天盖地之势，好似翻江倒海一样，哪怕只是站着，就有一种无与伦比的恐怖威势蕴含在其中。

相比起来，东天尊所带的部队最为精锐，数量也最多，足足有两千多万，再加上数十名帝君，这一股力量，足以扫灭一个超级大教了，可见东天尊的底蕴和根基，有多么的深厚了。

而在这一支数千万的大军刚刚出现的时候，立刻就引起了庚金纪元的反应，尤其是庚金纪元的天道，当即就展开了反击，虽然此时已经是不再完整了，但是还是对武道纪元的大军产生了加大的压制。

不过东天尊显然也是早有准备，他的手中，突然飞出了一个符箓，越长越大，形成了一个巨大的封字，这个封字一下子就飞入了庚金纪元的苍穹之中。

刹那间，原本对于众人形成强大压力的庚金纪元的天道威压也是一下子消失的无影无踪了。

“这是造化天君当初为了拔除古代纪元而专门炼制的封天符，可以短暂的封印住古代纪元的天道，不让天道影响我们，可惜就只剩下了这一枚了，太可惜了！”(未完待续。)

第三千四百五十六章 黄先生的隐情

“这是造化天君当初为了拔除古代纪元而专门炼制的封天符，可以短暂的封印住古代纪元的天道，不让天道影响我们，可惜就只剩下了这一枚了，太可惜了！”东天尊可惜的说道，“这一次用过之后，这一枚封天符也会失去作用，否则的话，当可以多拔除几个古代纪元，成就无上功德！”

东天尊的话语之中是无比的可惜，到了他这个地步，能够让他都感觉到无比渴望的东西已经很少了，但是这封天符就是其中之一。

尤其是对于攻入古代纪元来说，这是非常重要的一种手段。

他们这些人对于庚金纪元来说是外来者，入侵者，就像是入侵人体的病毒一样，会被天道想方设法的杀死，虽然天道不能直接出手，但是间接出手的手段太多了，比如说让天翻地覆，海啸不停，让庚金纪元之中的高手实力一瞬间提升许多，让他们运气爆棚，出门都捡到神器，用来抗衡外敌。

这就会成为他们要征服庚金纪元最大的问题，这也是庚金纪元的天道自保的手段，越是完善的天道，他们自保的手段也就越发的恐怖。

正因为如此，才要用上封天符这样的东西，封印天道，才不至于让庚金纪元的天道为庚金纪元的高手开挂，正常人怎么可能比得过一个挂逼。

蓦地，就只听到一声爆喝，只见这无尽的箭雨陡然一下子转了向，一下子朝着来时的方向飞掠而去，眼看着就要射入武道纪元的大军之中，蓦地却见一只大手一下子抓了过来，瞬间就将这漫天的箭雨给抓成了粉末，正是在关键的时候，东天尊出手了。

而此时，在庚金大世界之中，一个浑身充满着金光，犹如黄金铸成的人影已经出现在了众人的面前。

他的身上带着一股狂绝的气息，犹如能够生灭世界一般。

看到这个人影的出现，那黄先生的双眼一下子通红了，一下子飞扑了出去，道：“精金祖皇，你可还记得我？”

“原来是你这个叛徒，非但叛离了庚金纪元，居然还将武道纪元的人给引到了这里，该死！”那一个犹如黄金铸成的精金祖皇怒目圆睁，两条金黄色的眉毛倒立了起来。

他显然也认出了黄先生的身份，而对于武道纪元的人他更不会陌生，因为武道纪元正是这一纪元的主角，身上的气息实在是太明显了，如何认不出来。

几乎不用多想，他就已经猜出了事情是怎么回事，正是这黄先生带路，才会将武道纪元的高手引了过来，不过也正是有内部人员的带路，他们才能这么轻松的找到庚金纪元，所谓千里之堤毁于蚁穴，便是这样子了，日防夜防，家贼难防。

想到这里，他心中的怒火就犹如翻江倒海一样的沈腾而起。

叶希文微微额首，虽然他之前早就猜测，这黄先生很可能是古代纪元的人，但是他也没有想过，这黄先生居然真的就是庚金纪元之中的天尊，他到底是对庚金纪元有多大的仇恨，才会带人亲自毁灭自己所在的纪元。

身为庚金纪元而出的天尊，庚金纪元的毁灭对他来说肯定也有巨大的影响，难不成其中还有什么隐情不成？

“呵呵，叛徒！”黄先生微微冷笑一声，“精金祖皇，真是太可笑了，说出这个话的时候，你不亏心么？你处心积虑的将我逼走，早就该想到有今天了！”

“成王败寇，你还有什么可说的！”那精金祖皇兀自强硬的说道，似乎根本没有要忏悔的意思。

“哈哈哈哈，好一个成王败寇，如果只是如此的话，那也就算了，你千不该万不该为了苟延馋喘，将小师妹送与魔道纪元的欢喜魔尊作为礼物，我甘心离开庚金纪元，并且发誓永远不在踏足庚金纪元，唯一的要求就是要你照顾好她，结果你呢，你是怎么做的？”黄先生神情狰狞，几欲发狂的模样。“你之前答应的很好，然而实际上呢，呵呵，你还有脸指责我么？”

叶希文等人心中哗然，没有想到，这里面居然还有这样的隐情，尤其是上一次五行纪元联盟被魔道纪元攻击，但是结果最后残存了下来，不像是符道纪元一样被毁灭，这其中原来还有这样的事情。

“原来是欢喜魔尊，那个家伙可是臭名远扬啊，哪怕是我也听说过他的名头，虽然在魔道纪元之中实力也是有数的强大，但是为人却是让人不齿！”银月天尊道，脸上带着几分鄙夷看向那个精金祖皇。

“你明白什么，这一切，都是为了让庚金纪元存活下去，我们已经虚弱到了什么程度，下一次的天地大破灭，可能就是我们覆灭的时候了，你拍拍屁股一走了之，可知道维持庚金纪元有多么的困难么？”精金祖皇神情也终于开始有些激动了，那小师妹也是他心中永远的痛。

“为了让庚金纪元存活下去，你就将小师妹送出去，你可知道，小师妹被欢喜魔尊吸干了全身的功力，做成了魔法傀儡？呵呵，既然如此，那我就亲自毁灭这个庚金纪元，反正也已经是苟延馋喘，不是么？既然如此，那就毁灭吧！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百五十七章 为我护法，我要祭天

“找死，你以为带着这么几个人，就能够覆灭我庚金纪元？”精金祖皇冷笑一声，他有完全的自信，庚金纪元虽然在古代纪元之中算是比较弱小的，但是再弱小，也是曾经称霸过一世的纪元，就凭东天尊等几人的规模，就想要将他们覆灭，在他看起来，无异于是痴人说梦。

“平时或许还差一点，不过你既然将大部队调遣去攻占月城，现在这里还能存下多少力量？”黄先生浑不在意的说道，“没有了天道的帮助，就凭你们也想挡得住我们？”

虽然是生他养他的庚金纪元，然而在他的眼里，却没有半分怜悯，只想要将他毁灭，一泄心头之恨。

“那就来试试吧！”精金祖皇只是冷笑一声说道。

“你们先去分头进攻，他就交给我了！”黄先生一挥手道。

“恩，你自己小心！”东天尊也没有多说什么，显然他早就知道黄先生心中之恨，对于一个古代纪元之人，如果不是知根知底，早就揣摩过心思，怎么可能如此信任。

连东天尊也这么说了，叶希文几人，自然更是没有意见了，心知现在趁早攻陷庚金纪元才是正道，要知道，封天符虽然能够暂时封住天道，却并不是永恒的，一旦战事僵持下去，就可能被天道突围而出，到那个时候，在天道的加持之下，庚金纪元的实力就将成倍成倍的提高，将会对他们造成巨大的威胁。

在东天尊等人的指挥之下，大军鱼贯而出，分从两边绕了过去，直接攻杀向庚金纪元。

“想过去，问过我没有？”那精金祖皇一声咆哮。大手一挥，瞬间就撕裂开了虚空，一下子覆盖在了武道纪元大军之上。

所以武道纪元大军，几乎是一路前行，一路横扫，根本谈不上有什么样的阻挡，因为最终是要将庚金纪元祭祀，所以他们也都没有留手，不像是在造化神朝内部的征伐，还要讲究一些吃相，在这里，统统斩杀了就是了。

无论什么样的生灵，都会被射杀，无法生存。

只是这些庚金纪元的生灵多也是秉承着庚金之气而诞生的，都颇为强势，相对于造化神朝的普通生灵来说也更加强横。

当然庚金*经历了不少次的天地大破灭，哪里还会有什么真正的寻常生灵存活，那些寻常生灵甚至连存活下来都不可能，更别说是其他的了。

这不是仇杀，而是两个纪元的征伐，让武道纪元和古代纪元相互征伐的理由只有一个，那就是为了活下去，庚金*如果有机会也会攻入造化神朝大开杀戒，掠夺资源，掠夺大道，气运，让他们能够更从容的度过下一次的天地大破灭。

而武道纪元也想攻破这些古代纪元，将他们祭祀给上天，以延长武道纪元的寿命，身为武道纪元之中的生灵，武道纪元存在的时间越长，他们的好处也就越多，实力也就越强大，越有可能真正勘破永生大道。

无关仇怨，只是为了生存而已！

这样的一路杀戮，终于惊动了庚金纪元之中的又一个天尊级别的老祖，一下子就杀了出来，看着武道纪元的人大肆屠戮，不由得怒目圆睁，看着这一幕，几乎像是气血倒流了。

大吼一声，直接镇死了成千上万的武道纪元的精锐，然后悍然朝着武道纪元大军出手了。

“让我来！”此时，蓦地，银月天尊大吼一声，然后一下子冲了出去，直接对上了这一个庚金纪元之中天尊级别的老祖，一下子就将他给挡住了。

双方的战斗瞬间爆发，直接杀入了庚金纪元的星河深处，一瞬间就将无尽的星辰打的崩裂开来，犹如是开天辟地一般。

双方也是瞬间就展现出了自身几乎是难以想象的秘术，庚金纪元的大道虽然产生的很早，但是也有自己的过人之处，十分了得，而另外一边，银月天尊也绝非等闲之辈，一手托着一轮银月，粉碎一切，无人能挡。

双方简直是棋逢对手，将遇良才，一下子打到了一起，难舍难分。

“走，我们继续前进！”东天尊只是看了一眼银月天尊和那个古老天尊的战场，之后就继续下令说道，这种场面，还不足以让他动容。

因为他们打的是灭纪元之战，在纪元战争面前，什么灭国，灭族之战都不过是小儿科而已，他没有多余的时间浪费，因为封天符不可能永远封锁住庚金纪元的天道。

东天尊一声令下，大军继续横扫，杀入了庚金纪元的深处，而叶希文与战尊两人，就像是两个箭头一样，担任起了横扫的重任，两人也不在矜持身份，直接出手，不断击溃庚金纪元的反抗，他们也知道时间紧迫。

而武道纪元的大军则是紧紧跟在两人的身后，扫荡残余。

这一支大军横扫的速度太快了，不过是短短时间，就已经杀入了庚金大世界的中央地带，在这个过程中，东天尊一直没有出手，而是在冷漠的围观，只是他一直在准备着什么，他的身上隐隐有强大无比的法力波动形成波纹一圈一圈的在周围上下纷飞。

当大军一路横扫进了庚金大世界中央之后，东天尊才终于出手了，他长啸一声，身上的法力以一种诡异的方式形成一个大阵，以他本人为核心，直接扩散出去，竟然将整个庚金大世界都给彻彻底底的包围住了。

“武尊，战尊，为我护法，我要祭天！”(未完待续。)

第三千四百五十八章 庚金祖气现身

叶希文与战尊瞬间就明白了东天尊的目的，他这是他祭天啊，在这个时候，居然就要以一己之力将庚金纪元废掉。

那个以东天尊本身为核心的大阵，将整个庚金纪元都给覆盖了，就是一个祭祀大阵。

“轰隆隆！”

刹那间，众人只觉得整个庚金纪元所在的庚金大世界开始剧烈晃动了起来，好像一切都在分解，山川，大海，时间，空间，一切的一切都在分解，这是整个世界被祭祀掉的开始。

此时，原本武道纪元的众人已经感觉不到的武道纪元的天道，突然一下子又出现了，在大阵的引导之下，开始接收整个庚金纪元。

如果武道纪元吞噬了这个庚金纪元，那么就能够延长存在许多时间。

这是两个纪元的交锋，两个纪元的碰撞，因为感受到了武道纪元的存在，庚金纪元的天道开始剧烈的挣扎起来，要从封天符之中逃离出来，因为他已经感觉到了毁灭的气息，这样的气息比起天地大破灭还要更加的恐怖。

因为天地大破灭还有生机，但是这这一次如果被武道纪元吞噬，就是真的一点生机都没有了，庚金纪元的天道代表的是庚金纪元无尽生灵的意志，没有生灵希望自己覆灭，越是如此，他抵抗的意志也就越是强烈。

好在为了这个事情他也准备了许多，甚至还有封天符这样已经失传了的盖世之宝都被他找到了，否则的话，恐怕一上来就要溃败下来了。

但是这事情关系到他能不能够成为中天尊的大事，容不得有一丝一毫的意外，成了他中天尊之位，几乎是没跑了，但是一旦失败，后果不堪设想。

叶希文得到了东天尊的回复之后，当即一个箭步飞了出去，然后猛然一下子冲入了庚金大世界的地底之中。

这庚金大世界的大地也是无数的庚金之气组成的，放在造化神朝之中也是价值连城的，不过对于现如今的叶希文来说，都没有什么用，只是将路过的庚金之气，统统都收入囊中，这些也能够极大的增加人族的底蕴。

一路朝着庚金大世界大地的最深处而去。

在这个庚金大世界的地底最深处顿时就泛起了无数的庚金之气，在一个世界的大地，正是这个世界意志最为深刻的地方，几乎是一瞬间，就有无数的庚金之气化作无数道可怕的攻击，朝着叶希文席卷了过来。

“吼！”

叶希文一声长啸，瞬间这些攻击都彻彻底底的化为了虚无，根本无法伤的到叶希文。

而叶希文也是大开杀戒，直接出手，一条一条庚金之气组成的地龙，一条条地脉都在翻腾，但是都被叶希文抓住，然后杀死，瞬间化作漫天的庚金之气然后被他收入囊中。

除了庚金之气之外，还有其他许许多多的金属性的法则，各种各样的存在，镇住了整个庚金大世界，不过现在都被叶希文打爆了。

没有了这些地龙，地脉的镇守，一下子庚金大世界之中就开始灾害频发，各种火山爆发，天地开始坍塌，大地开始分裂，海洋还是消失，枯竭。

这是一个世界即将进入毁灭的节奏，才有可能发生的事情，而这庚金大世界更是现如今庚金纪元的大本营所在，一旦庚金大世界被毁灭，那么整个庚金纪元也就完蛋了，不可能再有翻盘的机会了。

而就在此时，这个庚金大世界的世界意志终于苏醒了，在地底深处，浮现出了一道人影，带着迅雷不及掩耳之势，一道金光朝着叶希文刷了过来。

这一道金光极尽辉煌，似乎能够将整个天地都给崩断一样，有天地初开的景象。

叶希文瞬间抬手挡了一下，瞬间就有一声宛如金铁交鸣一样的声音传来。

“当！”

一声巨大无比的声音，叶希文只感觉自己的手臂居然都开始微微酸麻，他的肉身得到过世界树果的改造，可以说是无比的坚固，现在只是简单的一次碰撞，让他都感觉到了自身的酸麻，眼前这一道金光的强到可想而知。

而就在他的眼前，这一道金光露出了本来的模样，是一个全身都是金光，根本看不清楚面容的冷漠生物，这个生物大约是一人多高，通体都包裹在无尽的金光之中，他的身上有毁天灭地的力量，仿佛日月星辰都在其中运转一样，只是这日月星辰并不是武道纪元的那个日月星辰，而是庚金纪元之中的日月星辰，又是完全不同的一套体系。

“原来是一道庚金祖气秉承世界的意志而诞生出来的东西！”叶希文心中无比的震撼，这庚金祖气有世界意志的附身，应该是整个庚金纪元诞生初期才会产生的东西，现在应该根本看不到才是了，而现在因为世界即将毁灭了，而重新现世。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百五十九章 没有什么是一掌造化乾坤掌解决不了的！

换句话说，现在叶希文已经逼近到了庚金纪元的底线了，为了不被毁灭，庚金纪元也是拼了，直接以天道意志融入这一股庚金祖气之中，演化出了这么一个顶尖高手前来阻拦叶希文。

这还是在天道被封天符给封印住的情况下，如果是在正常情况下，叶希文敢这么疯狂的破坏地脉，破坏庚金纪元的根基，那么所面临的对手恐怕就不只是这么一股庚金祖气罢了，绝对会让叶希文付出惨痛的代价。

这就是所谓的人在做天在看，不是不报时候未到！

看着眼前这一个庚金祖气所化的人影，叶希文微微叹了一口气，这一股庚金祖气乃是庚金纪元最初诞生的时候而诞生的最根本之气，是构成整个世界的组成部分之一，其地位就有点类似符道纪元之中的至尊祖符，只可惜庚金祖气最终没有能够演化成至尊祖符那样的盖世法宝。

不过如果按照这样子下去，再过无数年，这一股庚金祖气就能够酝酿出一个盖代高手，出世即是天尊，受尽庚金纪元的气运，一路修行，前途完全不可限量。

这样的人物如果是在庚金纪元正当世的时候，甚至会成长成为犹如造化天君一般的人物，只可惜庚金纪元已经破败了，潜水养不出真龙，出世的晚了，结果就是这样子，能够获得的机遇也会断绝。

气运对于一个修行者来说，是无比重要的！

不过这一股庚金祖气既然已经提前出世，那么什么原本应该对他来说都是没有意义的，这种根脚的存在，举世难寻，一个纪元之中也难有那么三五个。但是要孕育出与之相匹配的盖代人物，或者无双法宝，却也需要远超常人想象的时间。

就像是这一股庚金祖气在庚金纪元演化之初就存在了。然而一直到了庚金纪元毁灭了，又经历了许多次天地大破灭。却依旧没有孕育成型，只能以庚金祖气的形势存在。

对于叶希文来说，这一点意义都没有，根脚再牛逼化不出形又有什么用处。

他根脚平凡，却也一步一个脚印走到了现如今，所以在这个方面，他是最无所谓的。

叶希文的每一箭都直接射向他的要害，极为可怕，此时正是他的箭道的武道正在燃烧，此时此刻，他才是真正化成了可怕的箭道高手，一把长弓在手，一个世界也毁灭给你看，便是叶希文现如今的状态。

很快就将庚金祖气给压制了，这庚金祖气只是本身的根脚足够可怕，化成的肉身极度的强大，但是要想和叶希文比武道，比对境界的领悟，那还差的实在是太远了。

终于不断的出手，让叶希文直接测试出了庚金祖气的防御强度，和他真正的厉害程度之后，叶希文真正出手了。

他没有再用那一把唱功，而是双手化作一个世界一样，直接拍落了下来。

“造化乾坤掌！”

在森罗万象手的加持之下，叶希文的造化乾坤掌的威力当真发挥到了极致了，整个地底都在颤抖，整个世界都在崩塌，极道的神威绽放，无尽的瑞彩喷薄而出。

那一道庚金祖气似乎也终于意识到了叶希文的这一掌的恐怖和威能，此时焉能就这样子放任不管，当即一声长啸，整个庚金大世界之中的力量都涌向了他的身上，无数的庚金纪元的法则环绕在了他的身上，刹那间，就形成了一件铠甲，将他牢牢的护卫在了其中。

以他肉身的强度，可以随意打爆叶希文的攻击，但是却在造化乾坤掌之下，只想着自保，必须要借助庚金纪元的力量自保，可想而知，叶希文这一掌有多么的可怕了。

任何庚金纪元的生灵都只能逼退，根本不敢阻挡，连被余波扫到，都会炸开，都会化成一潭血肉，就算是帝君级别的高手也不例外。

“轰隆！”

一声巨大无比的声音传来，叶希文的造化乾坤掌仿佛是将天地也反转过来，以一个天地的力量砸落到了庚金祖气的身上。

“嘭！”

庚金祖气身上的法则铠甲一瞬间就崩坏了，什么样的法则都阻挡不了他的这一击，当场就被打断，连他所站的空间都被打成了个粉碎。

而接下来，就是庚金祖气长啸一声，双拳如同铁炮一样直接轰出，硬抗造化乾坤掌。

被法则铠甲卸去了大部分力量的造化乾坤掌落到了庚金祖气的身上。

几乎是瞬间就将他的肉身打的分裂了开来，没有鲜血迸溅出来，因为这就不是一个生灵，是庚金纪元的天道意志在借助庚金祖气复苏，来与叶希文作战。

不过只是片刻间的功夫，庚金祖气就已经恢复了过来，虽然被叶希文打的节节败退，十分的狼狈，但是却没有完全的败势，这一道耿金祖当真是强横到了极致了。

但是叶希文根本没有要停下来的意思：“我倒是想看看你能够接下我多少掌！”

虽然庚金祖气的恢复能力十分恐怖，但是叶希文却并不慌张，因为他相信，无论任何事情都有自己的度，一旦过度了，就会崩坏。

“造化乾坤掌！”

叶希文又再度扑杀了上来，一只大手化成世界再度劈落了下来，仿佛整个世界都被融入到了其中，十分的恐怖。

庚金祖气刚刚站稳，如何抵挡，甚至连召唤法则铠甲都没有时间了，虽然他有庚金纪元的无限加持，但是却也不是无敌的，也不是万能的，当场就被轰飞了出去，他庚金祖气的肉身当场直接碎裂了开来，不过马上又立刻恢复了过来，有天道的意志加持，甚至他都不会变的虚弱，这才是最恐怖的，寻常天尊都根本比不上的。(未完待续。)

第三千四百六十章 降服庚金祖气

寻常天尊虽然号称法力无边，神通广大，但是都有极限，人力有时尽，但是天却是无穷无尽的，起码人力是无法探寻到天道力量的极限。

而现在的庚金祖气所化的高手，就是秉承着天道的意志，将天道的力量加持到了其中，真正体现了什么叫无穷无尽。

“你杀不死我！”

一个陌生的，沙哑的声音传入了叶希文的脑海之中，虽然叶希文从未听过，但是不妨碍他判断出来，这就是那一道庚金祖气的声音，这是他的意志，被灌输进去的意志。

“杀不死你，哈哈哈！”叶希文哈哈大笑了一声，“说到底，你也只是一个被操控的傀儡罢了，提前出世，断了你所有的机缘，难道你不恨么？”

“恨，但是更恨你！”

庚金祖气的声音蕴含着无边的恨意，有被强行逼出世的怒火，但是更多的却是蕴含着庚金纪元无数即将被杀死，毁灭的生灵和万物的怨恨，都集中到了一起，朝着叶希文宣泄着。

天道的意志就是众生的意志，这个世界都要毁灭了，众生的怒火可想而知。

不过叶希文也无话可说，现在不是仇杀，是两个纪元为了生存的碰撞。

“对我来说，没有什么是一掌造化乾坤掌解决不了的，如果有，那就再来一掌，你能够接下多少掌！”叶希文也是发狠了，直接又是一掌造化乾坤掌落了下来，每一掌的造化乾坤掌都是极大的消耗他的王级龙脉，那一条残缺的王级龙脉经过这一连串的使用，已经濒临消失了。

不过叶希文却并不后悔，若是没有这一条残缺的王级龙脉，他的进境怎么可能有如此之快。

不过叶希文又岂会怕了这个庚金祖气，他身披时光法袍，手中撕裂出了漫天的金光，直接将这庚金剑气的风暴当场撕裂开来，化成了虚无，然后一步跨出，就又是一掌造化乾坤掌拍落了下来，直接将这庚金祖气拍成了四分五裂。

只是刚才庚金祖气将身上聚集过来的大部分的力量都化作了剑气风暴，此时根本无法立刻复苏起来，天地万物都有极限，这庚金祖气看起来能够无限度的复活，但是也是有自己的极限的。

而这就是他的极限，虽然只是一瞬间而已，但是对于叶希文来说，却已经够了，叶希文的大手猛然抓了出去，化作了可怕的霞光，一下子抓入了庚金祖气的身体之中，将一缕意志抓了出来，当场就将这一缕意志给抓爆了。

这正是天道的意志，只是有那么一缕而已，因为主要的本体已经被封天符给封印住了，能够露出这么一缕就已经是非常不容易了。

否则的话，如果是完整的天道意志，根本不可能那么容易被叶希文一下子抓爆。

叶希文脸上露出了几分笑容，刚才打爆无尽地脉都不过只是顺带而已，这才是他真正的目的，果然庚金祖气上当了，到底还是太天真了，爆发出了大部分的力量，让他没有能够及时恢复过来，而这正是叶希文的目的所在。

果然，在他的面前，庚金祖气不在变化回人形，而是当场化成了一团庚金祖气，那漫天耀眼的霞光几乎要将所有的光芒都给夺取色彩一般。

这是整个庚金纪元的根本，整个庚金纪元之中，这种级别的神料都找不出三五件。

凭借着残存的一点灵智，庚金祖气就想要飞走，脱离叶希文的掌控，不过叶希文怎么可能给他这样的机会，当即大手化出，一下子就将这一团庚金祖气抓到了手中，当场开始抹除那一点点仅存的灵智，彻底化成了诸天神料，同时也是抹除了他未来可能化成一尊盖代人物的可能性。

除非再花上无数年的时间，才可能重新孕育出一个神智，不过显然，他是不可能有这样的机会了。

这一团庚金祖气到手，叶希文却有些犹豫了起来，因为他现在面临着两个选择，一个就是将庚金祖气炼化进他的肉身之中，让他的霸体金身再度上一个台阶，只凭借着肉身就可以抗衡天尊道器，甚至打爆天尊道器都有可能。

他当年所修炼的霸体金身之中，就有金属性的法则在其中，从根本的本源来说，和这庚金祖气也是同起一源，这也是为什么他能够将庚金祖气融入自身的原因。

再有就是将庚金祖气练成一件盖代的道器，不用其他的材料什么的，直接就可以炼化成一口神兵，因为庚金本身就是主杀伐的，炼制成为神兵道器是最为合适的。

而叶希文现在也还没有本命道器，虽然手头有不少道器，但是不是本命道器就无法真正发挥出百分之两百的威力，对他实力的提升终究有限。

而且一旦炼制成功之后，这一口神兵道器就会立刻成为道器之中的佼佼者，一跃而成为顶尖，所向披靡，他的实力也会一下子得到巨大的提升。

这两种都算是各有各的优势和劣势，这还是头一次让他陷入如此的纠结之中，他也从未想过能够得到庚金祖气这样子一个纪元之中都诞生不出三五件的神料。

珍贵程度，可以说，以一座十大神城级别的神城来换，都换不起。

不过叶希文终究是杀伐果断之人，只是稍微犹豫了一下子，就已经做出了决定，那就是将这一道庚金祖气融入自身，加强霸体金身。(未完待续。)

ps：今天的更新全部送到，求月票啊，今天才十票，求订阅，求大家手里的月票都投出来吧！

第三千四百六十一章 越级战斗的可能

这庚金祖气的神妙，自然是不必说，是整个庚金纪元孕育出来的精华，价值连城，无可估量。

甚至可以借此领悟到庚金纪元的诸多法则的奥秘，虽然庚金纪元已经破灭了，但是毕竟是曾经称霸天地的强大文明，肯定有他的可取之处，如果叶希文能够完全参悟，不说成就造化天君的程度，起码纵横诸多古代纪元，根本毫无难度。

毕竟是一个纪元的精髓所在，再弱也比人力要强大的多的多了。

炼制成为天尊道器，自然也是其中的佼佼者，所向披靡，但是最终叶希文还是选择了熔炼进入自身之中。

一旦他能够将庚金祖气消化掉，自身的防御力将会得到巨大的提升，毫不夸张的说，同境界之内，真的就将所向无敌，根本没有人能够伤的到自己。

同时战斗力也会不同程度的提升，只要初步炼化，都不需要炼化多少，直接就足以在第四境之中无敌了，之前万星魔尊的那种水平，根本阻挡不住他，也不用像是之前那般对付的困难。

一旦他修炼到第四境巅峰，叶希文凭借着庚金祖气的炼化，甚至有把握能够和第五境的高手一战，他的战斗力足以实现越级。

这是叶希文自从跨入帝君境界之后，头一次拥有越级的战斗力，帝君境界就是已经进入了极道的境界，虽然不如天尊，但是也是极道，之所以是极道，那是因为到了这个境界，几乎就已经是大道的尽头了，并不是说按部就班举能够修炼的到的了。

到时候再加上融入他体内的庚金祖气，足以与第五境的天尊一战，就算是最顶尖的第五境的天尊，也不可能杀死他。

到那个时候，他争夺东天尊之位的可能性又提升了很多，第四境和第五境，并不是一个概念。

就像是第四境和第三境又是两个概念一样。

而这些都是神秘空间推演出来的，否则叶希文也不知道还能这么用，不过从庚金祖气这个事情上，也让叶希文发现了另外一种提升自己的实力的办法。

除了苦修提升自己的境界，去获取这种极为罕见的纪元级别的神物，也是一种办法，只是很难，不过却并不代表着不可能的。

总而言之，这也是一种办法，自从知道了纪元战场，叶希文就有了一种强烈的危机感，月城被攻破让他感觉，是山雨欲来风满楼的感觉。

随着时间渐渐逼近了天地大破灭，那些古代纪元也会越来越疯狂，想要打破造化神朝，没别的，为了生存下去，而现在的平静，不过是在积蓄力量而已。

到时候才是双方争斗真正激励了的时候，造化神朝又要对抗古代纪元，又要准备天地大破灭，还要镇压境内蠢蠢欲动的外域生物，形势也会越来越艰难。

到时候以叶希文的实力又能够护得了几人呢，而且叶希文还想想办法返回诸天万界一趟，如果天地大破灭了，诸天万界也一样难逃一死，没有天尊的庇佑，诸天万界恐怕会全军覆灭。

在那里有他的家人，有他的爱人，有他的一切，他不可能就这样子放任不管。

虽然现在看起来，天地大破灭似乎还很遥远，但是不谋万世者不足以谋一时的道理他还是明白的，一切都必须要趁早准备，越是到后面，留给他的时间就越是少啊。

想到这里，他也不由得露出几分自嘲的笑容，从他重生到这个世界开始，就是在不断的挣扎，往上爬，想要活下去，越走越远，却仿佛永远都没有止境，修炼到了这个地步，与天地同寿，但是那又有什么用，连天地都要毁灭了，他们这些人又算得了什么呢。

不过这种惆怅的心思也只是一瞬间就被清除了个干干净净，他可不是那么多愁善感的人，就算是现在天地大破灭，他都有自保之力，既然如此，那就没有什么可怕的，只是在他想要做的更多，想要保护的也更多，哪怕他成了极道强者，也是有一些东西，一些人是放不开的，若是都放弃了，他即便成就了造化天君那样的盖代强者，他又有什么乐趣。

很快将这些想法甩开之后，叶希文就直接将庚金祖气融入了自身之中，刹那间，他的全身上下都在渗透出密密麻麻的血珠，金色的血珠流淌下来，几乎将他浸染成了一个金人。

这庚金祖气太霸道了，几乎一瞬间就将叶希文金刚不坏的霸体金身给伤到了，密密麻麻，全身上下都密布伤痕。

连叶希文都承受不起，可想而知换了其他人，只怕当场就爆炸了，不过也正是因为难，所以一旦炼化成功之后，他的实力也将会提升许多，甚至能够越级作战。

一切都是有代价的，不可能轻轻松松的就完成一个事情！

虽然全身上下都在流淌着鲜血，不过叶希文浑不在意，一步跨出，进入了地底深处，开始疯狂的破坏起了地脉，地脉毁灭，这个庚金大世界也就会跟着被摧毁，那么庚金纪元的天道也就无法再强势起来了，这是釜底抽薪之策。(未完待续。)

第三千四百六十二章 祭祀成功

以叶希文天尊级别的实力要大肆破坏，那速度可想而知，会有多快了，不过只是短短时间，就已经将整个庚金大世界的地脉毁灭了。

应该说大部分都是被连带着毁灭的，庚金大世界的地脉，就像是一个大阵一样，相互关联，毁灭掉一处，就会连带着毁灭掉无数。

当他将这些地脉都毁灭掉的时候，整个庚金大世界之中，到处都是一副破灭的景象，无数生灵死去，到处都是火山在喷发，地震在不断的发生。

而在其上，还有武道纪元的大军在四溢的屠戮庚金纪元的生灵，掠夺其中财富。

一个纪元的财富之多，可想而知，有多么的丰富，不过这些寻常的东西，叶希文倒是看不太上眼了，对他来说用处不大，不过那些庚金之气倒是颇有用处，到时候以这些庚金之气，练出百万把，甚至是千万把神兵利器，人族精锐部队提升的实力，何止一点半点。

所以他干脆直接化出了一个分身去到处搜集那些庚金之气了，至于一些神料之类的，看得上眼的也都统统掠夺走，他用不上，人族总是用得上的。

不过叶希文还不甘心，一咬牙，直接动用了体内的神秘空间，开始临摹两个天道之间的战斗的景象，他自己是记不住的，所有看过的一切，领悟了就是领悟了，不明白的就会彻底忘记，甚至到底发生了什么，他也不是很明白，一切的一切，都实在是太混乱了。

而忘记掉的那些，随便拉出来一点，只要可以彻底领悟，都能够造就一个帝君，就这样飞速的流逝在叶希文的脑海之中，叶希文如何能够不心疼呢。

所以也只能以神秘空间来临摹，来记录！

那神秘空间果然没有让叶希文失望，居然生生将两个纪元交锋的景象给录制了下来，不过也只是录制了区区一刻钟的景象而已，然后就停止了下来。

因为他体内原本是供应神秘空间能源的那一条残缺的王级龙脉也在这疯狂的消耗之中，彻彻底底的化为了虚无了。

要录制两个天道交手的消耗，实在是太过恐怖了，每一分每一秒，叶希文都要消耗掉难以想象的海量的财富，要不是这纪元天道交锋无比重要，是有钱都买不到的，叶希文也不肯就这么疯狂的燃烧自己的财富。

最终也只成了区区一刻钟的时间罢了，不过叶希文也已经满意了，只这一刻钟中录制下来的天道交锋的景象，如果能够彻底参悟的话，他的修为也会因此得到突飞猛进的发展，提升的不是一点半点，一举突破到第五境也并不是不可能的。

叶希文心中极为畅快，原本还在苦苦思索要突破到第五境的机缘，现在这机缘就在眼前了，只要能够彻底领悟，就能够有机会突破到第五境了。

而且他本人的修为也在这不断的参悟之中不断的提升，不过由于没有了残缺的王级龙脉可以燃烧，让他领悟的速度不断下降，根本没有之前的速度，这一切，也算是有得有失吧。

不过即便如此，他也已经拥有了第四境巅峰的境界，只要再吞服了世界树果，真正拥有第四境巅峰的功力和战斗力也是板上钉钉了。

而就在叶希文参悟的时候，两个纪元的交锋，终于分出了胜负了，庚金纪元的天道本来就弱势，虽然武道纪元的天道算是劳师远征，无法将全部的力量带过来，但是也足够击败庚金纪元的天道了，更别说他还被封印着，加上根本所在的庚金大世界也遭到了毁灭性的的破坏，早就已经衰弱的不成样子了。

终于再十天十夜的交锋之后，不敌，被吞噬了。

在庚金纪元被武道纪元吞噬的一瞬间，叶希文分明感觉到了，原本境界的屏障一下子松动了许多，感觉天道也浩大，恢宏了许多。

当即就明白了，这就是之前东天尊曾经提过的，武道纪元吞噬了更多的其他天道，自身的大道更为完整，也更为的强大，那么对于天道之下的修行者来说，好处也是极多，最大的一个好处就是，高手辈出，原本很难突破的境界，也会很轻松的渡过。

甚至有造化天君留下的手札之中的推测，如果武道纪元能够将所有的古代纪元都吞噬了，那么就会强横到一个亘古前所未有的境界，非但本身所能够存在的时间无限延长，大道无限完整，就说天道之下的强者也会辈出，帝君之流的强者，简直像是过江之鲫一样，天尊都是成千上万的出现。

不过这个推测也只是推测罢了，因为根本不可能做到将所有的古代纪元都给吞噬掉，这点连造化天君都做不到，何况是他们呢。

“终于成了！”东天尊终于喘了一口气，十天十夜的时间，他身上所携带的财富都消耗一空了，而现在，终于成功了。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百六十三章 崩灭的世界

东天尊长舒一口气，这十天十夜本来对他来说，不过只是弹指一挥间罢了，但是在这儿主持祭祀仪式的十天十夜，简直像是过去了百万年，千万年一样漫长，每一分每一秒都是度日如年，都是一种煎熬。

因为之前他还是小看了祭祀一个天道的难度，这难度可不是一般人能够想象得到的，他没有准备好，所以后面每一分每一秒，都是在强行支撑，甚至他都有了万一完不成怎么办的想法。

因为那并非没有可能，一旦坚持不到武道纪元吞噬掉庚金纪元的时候就崩了，那么后果简直不堪设想。

到时候被挣脱出来的庚金纪元的天道针对，那么恐怕这武道纪元的大军都要完蛋了，即便是几个天尊也未必都能够全身而退。

天地在崩裂，不同于之前叶希文毁灭地脉的时候所造成的天崩地裂的景象，这是真的完全崩裂了，在没有了天道之后，天地开始疯狂的崩裂，空间，一寸一寸的崩裂开来，连空间都崩塌了，什么山河，什么海啸，什么天地，什么星辰，所有的一切都一寸一寸的崩裂开来。

在这种情况下，正常的生灵，根本无法存活，而东天尊也连忙传令，让武道纪元的大军退出了庚金大世界的范围。

因为庚金大世界马上就要彻底崩溃了，而在这种情况下，根本没有生灵能够存活。

叶希文倒是无所谓，崩坏的空间再具备破坏力也不可能破开他的肉身，即便还未融合庚金祖气，也足够抵抗这一个纪元崩坏时候的破坏力了。

他走到哪儿，哪儿的空间就被稳固住，不会随着庚金大世界一起破灭。

不管能不能登上东天尊之位，这好处，都是难免的。

在银月天尊之后，战尊也终于在接下来的战斗之中彻彻底底取得了上风，原本虽然庚金纪元的天道被封锁了，但是说到底，还是能够抽出一些力量维持庚金大世界，这些庚金纪元的天尊也是能够受到加持的。

但是现在随着庚金大世界破灭，他们没有了加持，甚至会因为无法得到补充而越来越弱，那种冥冥之中保佑他们的力量已经消散了。

在这种情况下，他们如何与武道纪元的天尊相抗衡，很快就被抓住了机会的战尊击杀，一连串独属于战尊的恐怖招式爆发，直接将庚金纪元的天尊轰杀。

在战尊也返回之后，众人的目光看向了精金祖皇与黄先生的战斗，两人的交手，在这天地大破灭的背景之下，也显得无比的恐怖。

两人都已经将庚金纪元的法则修炼到了难以想象的地步，虽然最终走的是两条完全不同的路，但是却并不妨碍他们达到巅峰。

随手扫出的法则波纹，都能够轻松粉碎一片星河，然而这在这两人的攻击之中，都不过只是小儿科而已。

在场的几大天尊，除了东天尊之外，只怕修为没有一个比得上正在交手的精金祖皇与黄先生。

无尽的大星化作了碎片，一挂又一挂的星河永远的化作尘埃，并没有毁灭在庚金大世界破灭的的威势之中，而是毁灭在了两人交手的余波之中。

“轰！”

黄先生随手斩爆了一件道器，虽然只是帝君级别的道器爆炸，但是威力依旧恐怖，黄先生被这一股冲击波冲击到了，身上在流血，这一连串激烈的战斗之中，他被伤到的也不是一次两次了。

他与精金祖皇的功力相仿，本来是不该如此狼狈的，但是他像是疯狂了一样，要为他的小师妹，那深爱的人复仇，各种不要命的绝学施展出来，因为他有底气，有后盾，还有东天尊站在他的背后，他没有什么可怕的。

但是精金祖皇可没有那么拼命，因为他很清楚，虽然这是在庚金纪元的地盘之上，但是被封天符给封住了的天道根本无法给他提供什么太大的帮助，如果在这里与这黄先生打的两败俱伤，最后肯定难逃一死。

那个东天尊的威名，即便是在遥远庚金纪元之中，他也听闻过，是造化神朝有数的几个强者之一，被他斩杀的纪元战场上的古代纪元的高手，简直不知凡几。

仅仅是他本身的存在，就给自己带来了巨大的压迫感，这种直觉，他是最为相信的，这是强者的直觉，比什么判断都还要可靠。

所以他必须要留出一份力来，用来与被东天尊的突袭，虽然他知道，那不太可能，但是他却不得不防，万一成真，他就会死。

所以面对以命搏命疯狂的打法的黄先生的时候，完全落入了下风，根本没有办法夺回主动权，因为他没有这样搏命的勇气。

金色鲜血流淌下来，仿佛与周围的庚金之气融为了一体，他心中怒火中烧，尤其是看到连庚金纪元的天道都被祭祀了，连庚金大世界都因此陷入了毁灭，他们的一切，他们的根基，统统都毁了，他就算是从战场之上逃走，也会成为丧家之犬，惶惶不可终日，因为他没有了根基。

“你看看，这就是你要的结果么？你真的如此恨庚金纪元嘛！”精金祖皇一声咆哮。

怒吼着，全身的法力爆发到了极致。(未完待续。)

ps：今天第一更送到，订阅呢，月票呢，求支持啊啊啊啊啊！

第三千四百六十四章 回纪元战场，得功德之气

眼看着自己的根基被毁灭，哪怕他这样的盖代强者也会愤怒，同样是怒到了极致。

“是是的，我就是恨它到了这个地步，现在你感觉到了心疼了么，那种刻骨铭心的心疼，我当初听到消息的时候，就是这样的心情，我便是要让你也尝尝这个滋味！”黄先生哈哈大笑了起来，笑声之中，有解恨，有凄凉，也有解脱。

对于他来说，这个庚金纪元，已经没有了任何牵挂了，尘归尘土归土，既然已经经历了天地大破灭，那就彻底毁灭吧，这样子苟延馋喘的样子，实在难看。

而且他与精金祖皇不同，精金祖皇的根基在此，被毁灭之后，他就是丧家之犬，即便能够逃脱，也不会例外，而他却并不是如此。

他现在已经投靠了东天尊，已经有了新的根基，自然不在乎庚金纪元的毁灭，况且这庚金纪元虽然成就了他，但是也带给了他太大的痛苦。

天尊并不代表着是毫无感情，相反的，他们的感情更加的丰富，只是轻易不会表露出来而已。

所谓的天尊断情绝育只是寻常生灵的妄想罢了，就像是人不会随便对蝼蚁露出什么情感一样。

他的小师妹被吸干，做成了魔法傀儡，这个仇压在他心底何止是数十万年，今天不过是报了一半而已，还有一半，还在等着他。

“你简直是疯了！”黄先生道。

“好了，此战算是圆满的完成了，携带着如此大功，中天尊之位舍我其谁？”东天尊道，“你们也都有好处，现在我们就返回纪元战场，接收好处！”

众人纷纷点头，然后各自收起了大军之后，一同朝着武道纪元的方向飞去，此战已经了结，庚金纪元也彻彻底底的毁灭，消失于混沌之中，即便还有一些遗迹残存，也不过只是些许而已，根本不算什么，此战算是完美的完结了。

相比起来时的忐忑与未知，回城之路，众人脸上都是洋溢着笑容的，这一战所获得的好处难以想象，也不觉得时间长久，很快就已经来到了纪元战场之上。

只是刚刚来到了纪元战场之上，顿时天降无尽的金光，将他们给笼罩进了其中，众人立刻就感觉到，自己仿佛是进入到了一种玄之又玄的状态之中。

“功德之气！”叶希文登时睁开了眼睛，立刻就反应了过来，这就是天地中最捉摸不透，也是最难获得的功德之气。

因为这功德之气并没有具体的产出地，甚至连产出的环境也不存在，唯一获得的手段，就是在天地之中立下大功劳，获得了天道的认可才有可能降下一些。

传闻中在遥远的古代，那第一个创造文字，第一个开辟修炼之法的古代强者，都获得过功德之气，而真正有记载的大规模获得功德之气，还是造化天君定鼎造化神朝，开创了太平盛世，镇压四方的外域生物之后，上天就降下了无穷无尽的功德之气。

那是唯一一次有确切记载的，无数人都看到的功德之气大规模的降下，其他时候虽然也有传闻有人获得了功德之气，但是都不过是一星半点罢了，虽然珍贵，但是却也不算什么。

但是那里像是现在这般，简直像是不要钱的一样疯狂的落了下来。

叶希文之前也为天地立下过功劳，所以也获得过功德之气，不过那都是一点点罢了，连这一次获得的功德之气的百分之一都没有。

然而即便如此，叶希文看了一下，这依然不是全部，在这些人之中，东天尊所获得的是最多的，独得五成的功德之气，而叶希文则是获得了三成，剩下的黄先生，银月天尊，战尊三人才不过是平分了两成罢了。

很明显了，这是天道对于众人帮助他吞噬庚金纪元天道的奖励，只是根据个人不同的功劳，奖励也不同，从头到尾出力最大，筹谋这一切，又是独立承担了，祭祀庚金纪元天道众人的东天尊所获得的好处是最大的。

这海量的功德之气都快将他给淹没了。

而毁灭了地脉的叶希文是仅次于东天尊的，显然在天道的眼中，毁灭了庚金大世界地脉的叶希文同样是立下了大功的。

其他人的功劳与毁灭了地脉的叶希文相比，都差远了，合起来都没叶希文得到的功德之气多，不过这也是非常公平的显示了众人的功劳，天道至公，因为他虽然有所谓的意志，却是众生的意志，在不牵扯到众生的情况下，最是公平不过。

诸位天尊先后都清醒了过来，然后纷纷伸出大手，将这些功德之气都给彻底收了起来，虽然也能够利用这些功德之气进行领悟天道，不过显然他们并不打算这么简单的利用。

因为功德之气实在是太过珍贵了，同时他的用处也是实在是太多了，用来淬炼道器，就能够炼制出先天不败的功德道器，几乎是所向无敌，用来淬体也能淬炼出功德之体，为诸多体质之中最为顶尖的一种。

除此之外，还有诸多的妙用，数不胜数！(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千四百六十五章 震撼人心的消息

不过有了将庚金祖气淬体融入体内的想法之后，叶希文就不会再有将功德之气用来练就功德之体的想法了，虽然那确实是最顶级的体质之一。

不过叶希文有自信，只要庚金祖气完全熔炼之后，所形成的全新的霸体金身，也并不逊色，甚至只论攻击能力还要更加的强横，只是妙用方面不及功德之体。

因为是以功德之气练就的，所以可以说是万法不沾，杀人都不沾因果，有些人虽然死了，但是大能者能够推算出来，但是如果是被有功德之体的人杀死，那么根本就没有人能够推算出来。

因为有功德之体的人杀人的时候，连因都不存在，怎么谈得上有果，换句话说，在天道那边，这个杀人的事情是不存在的，既然压根不存在的事情，你怎么推算能够推算的到。

诸多妙用，确实了得，不过叶希文还是没有选择功德淬体，对他来说，什么因果不沾确实不错，但是远没有真正的强横肉身要来的重要。

相比较起来，这是最为重要的！

最重要的是，没有那么多的功德，虽然这些功德确实很多，也是他以前从未得到过的程度，但是也不够他同时完成好几个任务。

只有三成而已，就算要成就功德之体，也有几分困难，更不要说其他的了。

如果他能够有东天尊的五成功德之气，那么成就功德之体，根本没有什么难度。

最终，他还是选择了将其中的两成的功德之气，用来炼制他的天尊道器。

自以为十拿九稳的十大神城的顶尖高手在月城之下吃了一个大瘪，原本以为十拿九稳的事情，却完全失败了，臆想之中的横扫根本就没有发生。

反倒是战斗刚刚开始，就完全溃败了，大军刚刚展开，就遭到了重创，连天尊都陨落了好几个，大军溃败而逃，无比的狼狈。

好几亿的大军，都是十大神城之中精锐之中的精锐，但是在那一击的面前，根本不够看。

无数人都对这一击有不同的看法，但是他们相同的看法就是这一击实在是太恐怖了，宽广无边，力量恐怖，帝君迎上这一击，统统都湮灭了，几个冲在最前面的天尊瞬间被重创，最终无法逃脱，被反攻出来的古代纪元给重创。

最终去了好几亿的大军，然而真正返回来的不过只有一亿人不到，剩下的两亿精锐大军，都被葬送在了月城战场之中，死伤无数，大部分都被当场斩杀，古代纪元之中也不乏有那种吞噬精血来成长的高手。

在这一战之后，这些人实力暴涨，吞噬了也不知道多少十大神城的精锐，成长成为极为可怖的高手。

可以说，赔了夫人又折兵，为他人做嫁衣。

这一战无比的凄惨，损失惨重，甚至还影响到了日城这个距离月城最近的神城，深怕古代纪元乘胜追击，将日城也给拿下了。

那损失的大军之中，也有数千万是属于日城的精锐，那可不是寻常的大军，而是精锐之中的精锐，在日城也没有多少，就这么一口气统统损失了个干净。

最终能够讨回来的，甚至只有上千万，真可以说是家家戴孝，户户哭绝，一时间，各种哭泣的声音在日城之中漫延，关于这一战的诸多猜测，诸多怨念都在酝酿，酝酿成了一种可怕的风暴，朝着那些十大神城的高层而去。

虽然那些十大神城的高手，平日里也不太将寻常的神城子民放在心上，但是这一次损失实在是太严重了民众的怨念，他们不可能继续无视了，否则这些怨念将会将他们吞没。

何况此次的事情，他们同样无话可说，这个事情一开始就没有做什么保密，在他们看来，只要以绝对的实力碾压过去就可以了，干嘛要保密，甚至根本没需要，反而最好是大军尽出，将他们给彻底吓跑，所谓不战而屈人之兵，说的就是这个道理了。

但是完全出乎他们想象的是，他们居然遭受到了重创，一举被人赶了出来，连滚带爬的逃回了日城，简直狼狈至极，惶惶犹如丧家之犬一般。

对于此事，真正主持这一次征伐的日城城主和月城城主承受了极大的压力，不仅仅是寻常民众对于他们极为怨念，就连其他神城的城主同样是恼怒不已。

他们将大军交由两人统领，但是两人却是交出了这样的答案，让大军溃败，两亿多大军或者被斩杀，或者被抓做奴隶，这些都是他们不知道培养了多少年才培养出来的精锐之中的精锐，也不知道耗费了多少时间，多少资源，现在说没就没了，自然是无比恼怒。

更别说，还有好几个神城连天尊都一同折损在了那里，心头简直在滴血。

这些陨落的天尊就像是叶希文，银月天尊等人对于东天尊的意义一样，是他们阵营之中的绝对顶梁柱和高手，平时损失一个都是大事，更遑论一口气损失了这么多。

天尊又不是路边的大白菜，被斩去一波之后马上就有一波，每一个天尊诞生的条件都是无比的苛刻，都是生命无法复制的奇迹。

一时间，日城城主与月城城主，承受了无比巨大的压力。(未完待续。)

第三千四百六十六章 开天魔斧一击之威

这就是叶希文等人返回之后，所得到的消息，当听到这个消息的时候，即便是东天尊等人，同样都是面面相觑，一副完全不敢置信的模样。

“这。。。怎么可能。。。”

刚刚安顿下来的众人，就又因为这个消息而聚到了一起，战尊等人也只来得及将各自带来的大军安顿下来之后，就匆忙来到了东天尊这里。

众人几乎是有默契的同时来到了东天尊这里，想看看他能够有什么样的消息，他们虽然在造化神朝之中，都是能够呼风唤雨的一方豪雄，但是在这纪元战场之上，却不算什么，强龙不压地头蛇，更别说纪元战场十大神城同样是强龙，又是地头蛇，他们想要有所作为都很难。

不过东天尊却不同，他们是和十大神城城主相提并论的强者，在十大神城之中也布置下许多的暗棋，自然能够得到远比众人要多的多的成绩。

“这怎么可能，以十大神城的兵力来说，攻下月城根本就不在话下！”

战尊最为不可思议的说道，因为他对于十大神城的实力非常清楚，正因为如此，才觉得这一次的失败，是多么的不可思议，如果不是看到那损伤好几亿的精锐大军，连同几大天尊都陨落了，他几乎要怀疑，这压根就是在演戏吧。

也就只有演戏才能够解释的了眼前这种诡异的情况。

银月天尊同样如此，他虽然对被十大神城联手排斥，心中十分不爽，但是心中对于十大神城的力量还是心里有数的，毕竟其实造化神朝才是真正的主宰，而十大神城敢于与造化神朝对抗本身就说明了他们的实力。

而叶希文之所以会知道，正是因为天符仙尊曾经拿至尊祖符来比较过，至尊祖符也是符道纪元酝酿而出的无上法宝，理论上是能够与开天魔斧一拼的，不过实际上，与开天魔斧这种专职攻伐的可怕法器相比，至尊祖符相差太远了，在开天魔斧之下，以至尊祖符护身，也只能是勉强自保罢了。

至尊祖符的用处可不在这里，他是整个符道纪元的寄托，也是维持整个符道纪元的核心所在，承载了太多的符道纪元的天道。

总体来说算是一个级别的，只是用处不同，由此叶希文也能够判断出他手中的至尊祖符到底是何等珍贵的东西了。

比起庚金祖气还要更加珍贵，因为庚金祖气最终并未化形，如果庚金祖气化形，要么就成为一个无上强者，要么就如同至尊祖符这样成为一个无上的法器，承载一个纪元的大道，各自不同，谈不上有高下。

这种级别的法器在天符仙尊口中，就是所谓的主宰道器，因为造化天君那样的至强者就是主宰者，他们主宰着一个纪元。

换句话说，也就是说叶希文手中有了一件至高无上的主宰道器，还有一件未成品，算是一件半，如果这个消息传出去，只怕立刻就有无数人前来争夺，有造化神朝，也有外域，也有古代纪元。

没有人能够阻挡的了这样的诱惑！

不过叶希文却知道，这主宰道器看起来无比的强大，像是开天魔斧那般，一击可以击溃十大神城的大军，让十大神城都元气大伤，但是却不是没有代价的，必然是要准备很久，付出诸多的代价才有可能。

而他无法将至尊祖符爆发出类似开天魔斧那般的威力，就是因为他所具备的资源实在是太少了，实在是支撑不起至尊祖符的爆发，而他的功力也相对太浅了，否则的话，手持至尊祖符的他，就可以说是无人能挡了。

除非他真正达到了主宰者的实力，否则的话，只怕是很难真正发挥出至尊祖符的威力了，这是非常可惜的事情。

“那是无极魔祖的道器，那叫做主宰道器，极为可怕，我造化神朝之中能够与之相媲美的，只有造化天君！”

东天尊缓缓的说道。

“什么，能够与造化天君相提并论？”战尊顿时无法想象那是一种什么样的情况，他当年跟随过造化天君征战，因此非常清楚造化天君的可怕。

当年几乎是以所向无敌之势，击败了所有的强敌之后，最终建立起了造化神朝，他有些无法想象，什么样的人，能够比肩造化天君。

“是的，就是无极魔祖！”东天尊点点头，

“难道是无极魔祖又出现了？不可能啊，无极魔祖在几个天地大破灭之前，就已经消失了，一直都没有再度出现！”黄先生开口说道，他显然知道的情况更多，因为庚金纪元出现的时间非常早，身为庚金纪元的强者他自然能够知道很多像战尊，银月天尊，叶希文这样的新晋天尊所不知道的情况。

“并不是无极魔祖出现了，如果无极魔祖重新出现的话，他们还能有人逃回来么？”东天尊脸上露出几分不屑的冷笑，“是魔道纪元的十大魔尊联手催动了开天魔斧，发动了这一击，只一招就将他们击溃了，也不用多来几招了！”

众人一下子都沉默了，完全可以想象，掌握了开天魔斧这样恐怖的手段的古代纪元会有多么的难缠。

“大家都不用沮丧，相反的，这虽然是武道纪元的危机，但是却是我们的机会，这下子，就算是十大神城再不愿意，都必须要选出中天尊来！”(未完待续。)

ps：今天的更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千四百六十七章 怒不可遏！

“大家都不用沮丧，相反的，这虽然是武道纪元的危机，但是却是我们的机会，这下子，就算是十大神城再不愿意，都必须要选出中天尊来！”

东天尊自信满满的说道，神采飞扬。

众人纷纷看向东天尊，心中有些疑惑。

“这一次，因为魔道纪元出动了开天魔斧这种主宰级别的道器，要想与之抗衡，夺回月城的话，就必须要有一件主宰道器才能够做到！”东天尊见众人一脸疑惑的样子，不由得解释说道，“而现在我们造化神朝所能够掌控的主宰道器，也就只有一个，那就是当初造化天君遗留下来的造化乾坤图，这一张图之中将造化神朝的江山地理全部熔炼其中，一出手便是以造化神朝之力碾压对手，威力十分之大，不在开天魔斧之下，但是有一个问题，按照规矩，要想出动造化乾坤图，就只有一个可能，那就是位同副君的中天尊亲自将造化乾坤图的封印解开，这无数年来，造化乾坤图再也不曾出现，原因就是因为我造化神朝没有位同副君的中天尊。”

“我明白了！”银月天尊抚掌道，“现在月城有开天魔斧守护，虽然魔道纪元要催动一次开天魔斧都要付出巨大的代价，但是显然魔道纪元是有这样的底蕴的，而要想夺回来，就必须要动用造化乾坤图，而要想动用造化乾坤图，就算十大神城的城主不同于选出中天尊也不可能。

“这些我自然也在打探，不过已经打探出一些了，其中最时空天尊是亲自出手，重创了一个古代纪元派去月城的援军，一战击杀五尊天尊，数千万的精锐大军覆灭，因此这段时间，他在十大神城之中名头不小，毕竟在十大神城大军都惨败的情况下，他的战绩，足够耀眼了！”银月天尊道。

众人微微有些动容，一口气击杀了五个天尊，这样的战绩，走到哪儿都算得上是非常辉煌了，不过终究还是松了一口气，毕竟和他们覆灭了庚金纪元的功劳相比，差太远了。

“在这方面，我们是比时空天尊要强，不过不要觉得这就是十拿九稳的事情了，因为除了当下立下的大功劳要比较之外，过往的历史功绩同样是在比较的范围之内！”

东天尊看着众人说道。

众人这才凝重了起来，光是比较这一次立下的功劳，只怕再也没有人能够比得上东天尊了，但是如果比较的是历史功绩等等的话，东天尊所具有的优势就小的多了，一切还存在变数。

“不过那都不算什么，就我所知，其他人的战绩也都不容小觑，只是还没有打探出来，到底是什么样的底牌！”东天尊道，“不过很快就可以一见分晓了，不管什么样的底牌，什么样的功劳，最终还是要真刀真枪的干一场，小把戏是没有办法获得天下人的认可的！”

众人点点头，不管怎么样，最终还是要真刀真枪的干一场，光说不练假把式，要想成为中天尊哪有那么容易，免不了要做一场，那么无论他们有什么样的底牌，又有什么所谓呢。

“好了，你们先散了吧，下去准备准备，接下来，我会联合其他人联手向十大神城施压，这些年他们逍遥自在惯了，这一次，必须一口气把吞掉的都吐出来！”东天尊道，“到时候也少不了要你们支持！”

虽然天尊和天尊之间还是有差距的，但是任何一个人想要成为中天尊，都免不了要诸位天尊的支持，至于寻常生灵的支持与否，根本不在他们的眼里。

所以哪怕时空天尊最近一段时间在十大神城之中名声大噪，却根本没有人管，因为他们都很清楚，能够决定中天尊之位的，不是这些寻常生灵。

真正决定一切的，除了各自的功劳之外，就是这些天尊了，要是能够得到这些天尊的众望所归，那又有谁能当呢。

所谓民意，就是指的他们了。

“恩！”

众人纷纷点头，然后转身离去。

很快众人离去，都没有碰头，这一次的庚金纪元之行，他们收获不小，都需要时间好好去消化一下才可以。

而叶希文则是返回了那一座卫星城之中，这一战，他收获了很多，也需要时间转化成实力，也必须再见一见天符仙尊，这一战让他真正明白了，要想覆灭一个纪元，到底是有多么的困难。

而符道纪元居然就这样被灭了，其中到底还有多少隐情，是不是动用了开天魔斧，可以想象，在接下来的很长一段时间内，魔道纪元都将是武道纪元的大敌，知己知彼百战百胜！

无论最后谁当上中天尊，再度调集大军征讨月城是必然的事情，这一战无可避免，造化神朝也无法承受失去月城这样严重的后果。

不过当他返回卫星城的时候，却发生了一件让他暴怒无比的事情。

自从修行到了天尊境界之后，城府越深的叶希文，还是头一次怒到了如此地步。(未完待续。)

第三千四百六十八章 阴阳和合帝，滚出来

刚刚回到了卫星城的叶希文，就看到了让他瞬间怒火爆棚的一幕，那就是在卫星城中，人族的驻地一团乱，一片狼藉，一副刚刚经历过大战的模样。

人族精锐大军的驻地早已经一片混乱，原本叶希文设下的用来防御的阵法也被人毁去。

百万人族精锐，更是死伤惨重。

叶希文面沉如水，直接落下了遁光，他要问清楚，到底是怎么回事，显然这不会是古代纪元的突袭，不然被攻击的不会只有人族大军的驻地。

当看到叶希文回来的时候，人族大军高层连忙纷纷前来觐见。

当叶希文的目光扫过，却发现，人族之中，这一次原本前来的三大帝君之中，只有边晓月不见了。

叶希文问道：“月皇人呢？”

此时，众人面面相觑，最终人皇上前说道：“回禀尊上，月皇他被人掳走了！”

“什么？”叶希文顿时神情微微动容，先不说这是在什么地方，就说边晓月可是第二境的帝君，极道强者，被人掳走了，这是开什么玩笑。

“什么人，敢这么大的胆子？”叶希文问道。

“回禀尊上，正是阴阳和合帝！”人皇道。

“不可能，就他的实力，只怕连人皇你都拿不下吧，更别说还有震天雷皇在，怎么就能眼睁睁的看着月皇被他掳走？”叶希文难以置信的说道，他布置下的结界是何等的强大，他自己很清楚。

“这个我们也不是很清楚，不过木皇道友作为土生土长的帝君，想必应该是清楚的，尊山可以找他来问！”

震天雷皇道。

叶希文最终点点头，让他们先退下，然后找来了木皇，问了和阴阳和合帝一同前来的那一个天尊的身份。

“你可知道那个天尊的身份？”叶希文问道。

“属下知晓！”木皇连忙点头，他心中也是惴惴不安，边晓月在他的地盘上被人抢走了，而他却保护不力，这段时间，他也搞清楚了，在三个天尊之中，实力最强的是震天雷皇，但是实际上最受器重的却是月皇边晓月，因为她是叶希文的亲传大弟子，这个身份不凡。

他也深怕叶希文怪罪与他，虽然怪不得他，然而却不知道这些性情古怪的天尊会不会迁怒于他，杀死一个帝君是麻烦，但是也算不上什么大麻烦，对于天尊来说。

“那个与阴阳和合帝一同前来的天尊是号称光明圣尊，原来却并不是我造化神朝的天尊，乃是古代纪元之中有一个光明纪元之中的天尊，后来被月城城主击败，被他下了降心咒而收服，不是寻常天尊，算是他们家的家奴，这些年来，阴阳和合帝为非作歹，招惹了许多强敌，月城城主怕他出事，就让这光明圣尊守护在他周围，多年来为他处理了不少棘手的敌人！”

木皇不敢隐藏，将自己所知道的一切都脱口而出，虽然这会得罪月城城主，但是他却是知道眼前这人到底是何等的强大，他是亲眼所见，几大魔尊围攻，都被他轻而易举的击杀。

还是他的救命恩人，他很自然的就站到了叶希文这边，况且那阴阳和合帝的名声极差，根本没有人喜欢他，若不是他的背后站着父亲月城城主，只怕早就被人打死。

而且叶希文背后站着的东天尊又岂是等闲之辈，是不次于月城城主的强大人物。

“好，好，好！”叶希文连道三声好，心中的怒火燃烧到了极致，原本以为之前他已经给了阴阳和合帝足够的教训，没想到现在阴阳和合帝居然还敢将手伸到边晓月的身上，简直是自寻死路。

之前月城城主故意泄露他的行踪，与魔道纪元完成交易，让魔道纪元的天尊来杀他，为了大局叶希文也就忍了，没有直接发作，但是现在，叶希文已经顾不得那么许多了。

问了木皇之后，叶希文才知道，原来阴阳和合帝根本不敢返回日城，否则就会被人发现，显然他也是知道东天尊阵营也不好招惹，于是到了一个卫星城之中，以他的身份，要想获得一个落脚点，那还不容易么？

“真是找死了！”叶希文呵呵一笑，神情之中无比的阴冷，让在他的面前的木皇都打了一个激灵，他不管阴阳和合帝为什么还敢来掳他的虎须，他只要知道，阴阳和合帝死定了就行了。

问明了方向，叶希文直接消失在了空气之中，朝着那个卫星城赶去。

“这下阴阳和合帝死定了，真是色字头上一把刀！”木皇想到这一点，不由得微微感慨，阴阳和合帝在月城和日城之中所向无敌，无人敢惹，那是因为忌惮他的老子月城城主，但是当遇到了不怵月城城主的人的时候，就是他的死期。

不过同时他也想到，这样下去一旦爆发大战，可能就是东天尊阵营和月城城主阵营两大阵营之间的碰撞，后果简直不堪设想。

叶希文的速度何等之快，不过是短短时间，就已经来到了木皇所说的那个卫星城之中，直接释放出了自己属于天尊的恐怖气息，顿时全城震动。

许多人立刻就提心吊胆了起来，难道古代纪元打来了么？

“阴阳和合帝，滚出来！”(未完待续。)

第三千四百六十九章 他会杀死你的！

“阴阳和合帝，滚出来！”

一声爆喝覆盖了整个城池，瞬间也让所有人都知道，那一道可怕的犹如盖世魔神一般的身影不是来找他们的，而是来找阴阳和合帝的。

这一座卫星城能够容纳阴阳和合帝，自然是早就被阴阳和合帝经营了很久，对于他的存在并不陌生，不过对于阴阳和合帝可没有什么好感。

更别说，很多人也都知道，正是因为阴阳和合帝的关系，月城才会被攻破，死伤无数，帝君死伤许多，连天尊都有陨落。

若不是他背后站着月城城主，许多人只怕早就动手将他斩杀，以慰自己在月城之中的亲朋好友的在天之灵。

而此时，正在城中深处的一座宫殿之中的一张云床之上，阴阳和合帝正在布下诸位的阵法，而阵法中心则是边晓月，此时被无数法则的锁链捆绑住，琵琶骨也被两根巨大粗壮的神则锁链死死的锁住，丧失了全部的法力，只能虚弱的躺在云床之上。

阴阳和合帝的脸上带着几分淫荡的笑容，道：“小美人儿，别急啊，今天我一定会让你知道什么是极致的乐趣，你万年的精纯功力都要彻底便宜我，哈哈哈，第八境已经指日可待了！”

阴阳和合帝看着虚弱无比的边晓月，心中虽然猴急，但是他更清楚，他此番冒险抓人究竟是为了什么，逞一时之快只是其中的一个原因，更重要的是要将边晓月变成炉鼎，吸纳她全部的功力，反补自己。

“哈哈哈，虽然我不知道你师尊和东天尊去做什么，但是显然一时半会儿不会结束，等他回来我们已经成就好事了，到时候我就是他半个女婿，他还舍得对我动手吗？”阴阳和合帝十分淡定的说道。

“他会杀了你！”边晓月咬牙道，似是用出了全部的力量，她的琵琶骨被锁，所有的法力也都被封印住，根本无法挣脱。

“杀了我？怎么可能！”阴阳和合帝摇摇头说道，“你我之间，才是真正的门当户对，你是天尊的徒弟，我是天尊之子，我们才是天作之合！”

“他一定会杀了你！”边晓月还是冷冷的说道。

“你先别嘴硬，小美人儿，倒时候有你爽的时候！”阴阳和合帝毫不在意的说道，在他看来，这不过是边晓月的嘴硬罢了。

“阴阳和合帝，滚出来！”

蓦地，就在此时，一声厉喝居然穿透了宫殿之中的层层封印，在大殿之中炸响。

听到这个声音众人表现截然不同，边晓月那一张惨白的小脸上，露出了惊喜交加的神情，她甚至已经做好了认命的准备，不是她不反抗，而是敌人实在是太强大了，根本不是她能够对抗的了的。

现在骤然听到了师尊叶希文的声音，犹如是天籁之音，好像是溺水之人遇到了一根稻草一样。

而阴阳和合帝却是一下子慌张了起来，因为他万万没有想到，这个时候叶希文居然会出现，他之前的所有淡定，都不过只是伪装出来的而已，他的心性如何能够与一般的极道强者相比。

边晓月哪怕到了这般田地依旧不改淡然，而他却只不过是听到一声爆喝，就已经惊慌失措，六神无主。

看到这一幕，那斗篷人也不由得在暗中微微摇头，不由得道：“真是烂泥扶不上墙！”

“怎么办，武尊怎么会在这个时候返回！”阴阳和合帝立刻慌张了起来。

他不由得来回踱步，只觉得天塌地陷一般，之前他是被叶希文狠狠教训过一顿的，当初的那种可怕感觉，哪怕一直到了现在，他都不曾忘记过。

“莫慌，即便武尊招过来，那又能如何，你可是月城城主之子，难不成他还真敢对你做什么么？上一次他就不敢对你如何，这一次也不会例外！”那个斗篷人上前一步安抚说道，“况且，城中不是还有光明圣尊在坐镇么？那武尊虽然强横，但是只怕也不会是光明圣尊的对手，无论如何你都是立于不败之地，即便是闹到了诸位天尊的联席会议上也没什么可怕的，区区一个人族的女帝君而已，算得上是什么大事情，让你父亲多赔点东西当嫁妆而已！”

“说的对，说得对！”阴阳和合帝听了斗篷人的分析，立刻就感觉自己安心了许多，“果然还是鬼先生见多识广，那个武尊再强横又能如何？他奈何不得我，唯一需要考虑的就是他背后的东天尊，其他的都不足为虑！”

自我呢喃了一会儿，阴阳和合帝的神情也顿时放松了许多。

蓦地，就在此时，边晓月似是积攒了一点力量，虚弱的说道：“他会杀死你的”

“闭嘴！”

边晓月的话，顿时又让阴阳和合帝一下子慌张了起来，神情瞬间狰狞，看向边晓月：“给我闭嘴，信不信我先把你给办了！”

似乎像是在掩盖心中的慌张一般，他的神情无比狰狞，扭曲，虽然他有自信叶希文不会拿他如何，但是边晓月的话，却像是种子一样在心中发芽。(未完待续。)

第三千四百七十章 杀了他，我要他死！

叶希文发出的是道音，大道之音，犹如一记重锤，狠狠的轰在了众人的心上，直逼灵魂深处，震的众人脑海之中嗡嗡作响。

所有人都被吓呆了，一尊超级可怕的存在降临了。

而在这一座卫星城的上方，叶希文的双眼就仿佛是两道锐利的刀芒，所过之处，一切的魑魅魍魉都要现行。

几乎是立刻就看到了边晓月和阴阳和合帝所在的那一个供电，虽然这个宫殿被布置下了层层的防御结界和阵法，能够阻挡外人的窥视，不过在叶希文的目光面前，根本没有一丝一毫的秘密可言。

当看到边晓月被锁了琵琶骨绑在一张云床之上的时候，饶是以叶希文现如今的城府和心境依旧怒不可遏。

“阴阳和合帝，我看你是找死！”

叶希文一声爆喝，以他的意志为催动，漫天的混沌之气被他抽调了起来，化作可怕的对手，一刹那间，朝着那一座宫殿内的阴阳和合帝抓去。

早在叶希文的目光落下来的一瞬间，阴阳和合帝就感觉到了，就像是一只弱小的兔子被一只强大的老虎盯上了一样，瞬间噤若寒蝉，甚至比那样的感觉还要更加可怖。

因为是生命层次上的不同，那一股恐怖的意志之中蕴含着必杀之意，让他只感觉自己的心肝脾肺肾都在恐惧，连他灵魂都在颤抖，这种层次上的差距，实在是没有办法弥补。

所有的结界，阵法，在这一道眼神的面前，都是显得如此的可笑，根本无法阻挡。

仿佛相隔整个世界。

这得要是多大的胆子，多失心疯才能够做出这样的事情啊！

一旦两大天尊在这里大打出手，卫星城都会毁灭，到时候他们统统都得死，而造化神朝难道真的会因为一个卫星城的毁灭就过度惩罚叶希文么？

而月城城主更是会护着自己的儿子，到时候真正倒霉的只有他们，此时他们心中都不由的泛起无边的怨恨，平时只是听说阴阳和合帝为非作歹，但是那都离他们很远，而现在却要让他们跟着陪葬，如何让他们不恼怒。

不过此时的阴阳和合帝要镇定的多了，他此时才陡然想起来，自己身边还有这样一尊天尊护身，刚才在极度恐惧之下，他几乎都忘了这一点了，现在既然记起来了，那就又找回了身为月城少城主的威风。

“武尊，你到底想干什么，你才是好大的胆子，敢来攻打我的城市，我一定让我父亲好好收拾你！”阴阳和合帝指着叶希文说道，不过再也不敢将什么老狗挂在嘴边，因为叶希文毕竟不是光明圣尊这样的奴仆，可以任由他驱使，最重要的是，他也打听清楚了，这叶希文的修行年月还不到他的一个零头，骂他反而显得自己无能。

“冥顽不灵，我都已经到了这里了，你居然还敢如此，真是找死了！”叶希文只是淡淡的说道，阴阳和合帝根本不在他的眼里，若不是他的父亲是月城城主，连让叶希文记住都不够资格。

“阴阳和合帝，你伙同古代纪元的天尊攻打我人族的驻地，掳走我人族的帝君，分明是要造反，今天我就替你父亲清理门户！”叶希文嘿嘿一笑，大喝声震动整个城池大陆。

会戴高帽子的人可不只是他一个，此时叶希文还没有可以强势到足以无视造化神朝，站在道德的制高点是必须的。

“好大的胆子！”

阴阳和合帝怒道，叶希文的威胁他怎么可能不怕，开玩笑，以叶希文的实力，确实足以置他于死地。

“少主，不然我们就将月皇放回去吧，否则的话，后果难料！”

此时阴阳和合帝的耳中传来了光明圣尊的声音，他虽然自忖不怕叶希文这样新晋的天尊，但是真闹起来，最终可是会造成东天尊和月城城主两大阵营的对峙。

而刚刚被攻破了月城元气大伤的月城城主只怕还真不是东天尊的对手。

“不行！”阴阳和合帝立刻大声呵斥，拒绝了了光明圣尊的建议，如果只是寻常好色的关系，被叶希文这么一下，他早就放人了，但是按照那个斗篷人鬼先生的说法，这可能是关系到自己能不能够跨入第九境的关键，他不愿意放弃。

他对自己有自知之明，也很清楚，自身的资质有限，先天在母胎里就被伤了根基，能够走到今时今日已经是一种奇迹了，要是没有办法更进一步，甚至熬不过天地大破灭。

而边晓月就是他的机会，他能够达到巅峰帝君的机会，连那个鬼先生也说了，就算是在魔道纪元最为鼎盛的时候，也不过是出了少少几个而已，一旦放过了，那么哪里还有机会能够跨入更高的层次。

“你不是号称自己很厉害么？在光明纪元里也是一号人物么？难道你就怕了他么？给我上，杀了他，我要他死！”阴阳和合帝大吼道，他对于叶希文语气之中所蕴含的杀意再熟悉不过的了，因为他平生同样杀人无算，那种高高在上，犹如屠戮蝼蚁一样的语气他是再熟悉不过的了，他心中顿时一发狠，既然叶希文这样的天尊已经产生了杀意。

那就干脆一不做二不休，干脆将叶希文这武尊也做了！(未完待续。)

第三千四百七十一章 不是想杀你，而是要杀你！

此时的阴阳和合帝已经有些疯狂了，如果是在正常的情况下，打死他都不会有这样疯狂的想法，帝君居然想要杀死天尊，简直是大逆不道。

叶希文当初不过是杀死了一个刚刚成为天尊的噬天妖皇，就隐隐引发天地间所有的天尊的不快，甚至如果不是恰逢外域围攻造化神都这样的大事，叶希文恐怕要成就天尊就不是那么简单了，恐怕要经历血战，九死一生都不见得有机会晋升天尊。

对于天尊来说，这是根本的禁忌，谁想破了这禁忌，就是所有天尊的敌人。

阴阳和合帝有月城城主的庇护，不过是骂了叶希文一句老狗，就已经引起当场所有天尊的不快，现在更是下令让光明圣尊杀死叶希文，这就真的是死有余辜了。

阴阳和合帝终究不是天尊，也不知道天尊之间的忌讳，以帝君之身指使帝君已经是犯了大忌讳了，对天尊产生杀意，那就更是死有余辜。

“少主，我要提醒你，你这是以下犯上！”光明圣尊不由得提醒说道，阴阳和合帝不清楚，光明圣尊却是清楚的，虽然是不同的纪元，但是天尊都是各个纪元最高高在上的那一群主宰者，怎么可能容忍有那些在他们眼里犹如蝼蚁一样的家伙对他们产生杀念。

“你废话什么，你没看到他要杀我么？杀了他，我一定要他死，你不动手，就我动用印咒杀了你！反正我要死你也要跟着我一起陪葬！”

阴阳和合帝有些癫狂的大吼道。

光明圣尊眼神之中闪过几分怨毒，以他的实力，要以迅雷不及掩耳之势杀死阴阳和合帝，让他连发动印咒的机会都没有自然不难，但是真正可怕的是月城城主。

因为他的道心已经被破了，一个给人为奴为仆的天尊，怎么可能还有什么道心，修为不大崩溃就已经是他这些年来努力的结果了，根本不可能更进一步。

这辈子的修为也被限制住了，这个情况有点类似早期叶希文和震天雷皇的关系，不过后来叶希文使了手段，让震天雷皇重新恢复道心，但是这光明圣尊可就没有这么好的运气了。

不过即便如此，以光明圣尊的实力，也是完全超越了寻常第四境巅峰的高手，能够让叶希文都吃瘪。

不过叶希文反而激起了心中的斗志，手臂微微一抖，那种微麻的感觉就已经消失的无影无踪了。

然后反倒是一拳反击了过去，同样是六道轮回拳，没有任何花哨，直接以六道轮盘镇压一切强敌，他的这一招，也不知道击败了多少强敌，从最初学到开始，到现在，他已经将六道轮回拳完全融为了自己的绝学，加上了时间，空间的法则，早已经化成一门天尊级别的旷世绝学。

而光明圣尊见自己的权杖居然一下子没有办法让叶希文受伤，也是吃了一惊，他的一身修为大半都在这一根权杖之上，就算是第四境巅峰的高手吃了这一杖都要吃大亏，受重创，而眼前的叶希文不过只是刚刚跨入第四境而已，怎么可能接的下来。

不过见叶希文反攻了过来，他却是丝毫不慢，当场将手中的权杖武动了起来，一声爆喝，权杖砸落了下去，在这一个权杖之中，飞出了一个漫天金光的神祇，通体透明，只是身后长着十二翼，微微扇动，地动山摇。

在卫星城之中所有人都吓坏了，这种天尊级别的高手交手，随便一点余波都让整个城池的防御阵法大为警惕，纷纷从沉睡之中复苏了，为的就是抵抗这两个可怕的战斗余波。

两人的交手，随随便便都能毁灭一片星河，毫无压力。

实在是太过吓人了，许多原本在城中高高在上的大人物，都在这样的交手面前瑟瑟发抖，根本连动弹一下都不敢。

叶希文一拳直接轰向了那一个十二翼的金色神祇，又是一波可怕的碰撞，法则彼此吞噬，众人能够看到法则浮现了出来，肉眼可见，还在改变，原本众人所熟悉的那些法则，在两人交手的篡改之下，已经变的面目全非了，实在是着实可怕。

那一个十二翼的金色神器身体以一种古怪的规律抖动，震荡出一圈一圈的光芒，竟然就将叶希文六道轮回拳的拳劲给消散了个无影无踪。

“武尊，你的修为不错，可惜了，你这么咄咄逼人，却是给你种下了祸根，你也听到了他的话吧，今天就是你的死期，不会有意外！和我相比，你到底还差的远！”光明圣尊手持权杖，威严无比，好似一尊创世神行走在天地之间一样，神情肃穆，在他身后爆绽出来的万丈毫光之中，仿佛每一缕毫光之中都有一尊神明在梵唱，在诵念着古老的神明经文。

和现世的任何一种语言，任何一种文字都不同，是属于他们光明纪元的文字和语言，记载着他们光明纪元的大道。

“你想杀我？”叶希文只是淡淡的说道。

“不是想杀你，而是要杀你！”光明圣尊只是简简单单的回应说道，至于杀死一尊造化神朝的天尊这无比可怕的后果，他已经不去想了，因为他知道，无论他做了什么，月城城主都会为他买单，或者说，为他的儿子负责此事。

而他要做的，只是杀人而已！

至于为月城城主带来什么麻烦，他才不在意，甚至心中还有几分快意，这是他唯一能做的反抗了。

“要杀我，哈哈哈哈，那就看你有几分本事了！”叶希文剑眉倒立，似是怒目金刚，黑发飘扬，威势冲天。(未完待续。)

第三千四百七十二章 叶希文的底牌

叶希文双眸之中爆绽出了精光，面对强大的对手，他并不气馁，相反的，还愈发的兴奋，无所畏惧，这样强大压过他一头的对手，正是适合磨刀的对象。

普天之下，大约也就叶希文有这么大的胆子了。

光明圣尊口中诵念着古老的经文，每念诵一句，就有恐怖的力量在他的身体之中澎湃而出，化成无尽的毫光，越变越强，极为恐怖。

铺天盖地的法则犹如水银泻地一样的扩散出去，化成可怕的攻击，如同浪涛一般，一层叠着一层，一层比一层更加可怕，这有点像是当初叶希文从外域所学到的功法，凶浪五重叠，一层叠过一层，一层可怕过一层，这种技法在帝君境界之中，却是可怕，一层一层的重叠起来，甚至能够爆发出远甚于自身战斗力的攻击力。

但是在天尊境界之中，那都是司空见惯的手法，凶浪五重叠在帝君之中之所以会成为不传之秘，原因就是因为这是一种超越极限的秘法，超越自己战力的极限爆发出来，借助了天道之力。

然而在天君境界，这种极限境界随随便便就超越了，因为天尊可以改变规则，极限都是规则所规定的，但是如果连规则都被改变了，那么突破原来的极限，也就是很轻松的事情了。

这也是为什么帝君无法挑战天尊的缘故，因为天尊能够随随便便爆发几十倍上百倍于帝君的恐怖战斗力，叶希文能够成功除了他本身的功力已经完爆寻常巅峰帝君许多倍之外，还有就是噬天妖皇刚刚跨入天尊境界，对于天尊境界的诸多手段和奥妙都未曾掌握，只凭本身的战斗力与叶希文一战，最后被叶希文好不容易搜集起来的天尊剑气一剑重创。才最后给了叶希文机会。

其中因缘巧合太多，绝对没有再复制一次的可能性。

凶浪五重叠也不过是重叠五次，五倍战力而已。

而这些被毁灭的纪元，就是供给了养料，让这些古代纪元能够一次又一次的度过天地大破灭。

这就是纪元竞争的残酷性，在造化天君离开之后的无数年，他们终于又打开了一个缺口，绝对不容放弃，按照以往的经验，只要这个缺口能够守住，源源不断的高手加入进来，到时候这个纪元就肯定死定了。

在造化天君还在的那个年月里，他们那里敢进攻啊，甚至绝大部分的古代纪元都是在造化天君的威势之下瑟瑟发抖，别说是进攻造化神朝了，甚至还害怕造化神朝反击他们，这样的事情造化神朝也并不是没有做过，在造化天君的带领之下，接连拔除了好几个古代纪元。

那威风，许多古代纪元至今都还记得，面对强势到了极点的造化天君，有几个人敢说自己能够对抗的，最好的结果不过就是运气好，没有没选上而已。

就算是强大如魔道纪元，也只能说，如果真被造化天君盯上，那就只能鱼死网破了。

在那段时间，所有的纪元都在瑟瑟发抖，无法想象居然会产生那般可怕的人物！

一直到造化天君消失无数年之后，他们才重新恢复了小心翼翼的试探，到现在确认了造化天君不在，才重新对武道纪元发动攻击。

并不是所有的纪元都像是当初造化天君在的时候的武道纪元那般强势。

这一点，见识过不少纪元的鬼先生非常的清楚，在他看起来，武道纪元这样的只能算是个例。

不过正因为如此，所以要想攻入造化神朝，必须要竭尽全力，如果能够挑动造化神朝内部对抗，让他们陷入长期的内耗之中，那才是省时又省力的办法。

每一次度过天地大破灭，都是一种煎熬，连天尊都要全力以赴，严正以待，没有足够的底蕴和根基根本无法坚持下去。

“哈哈哈，这武尊也不过是如此而已，他死定了！”阴阳和合帝哈哈大笑了起来，神情无比狰狞，然后又转头看向边晓月，“月皇，你还指望你的师傅能够来救你么？这一次非但他救不了你，甚至他自己都要陷入其中，一样要死！”

刚才被叶希文威胁，甚至感觉连生命也受到了威胁，一旦解除之后，那种嚣张乖戾就一下子全部都冒了出来。

从他出生以来，还从未面对过如此惊险的情况，一尊天尊对他存了必杀之心，甚至只凭神念就能够将他重创，甚至将他击杀了。

在那一瞬间，甚至他都绝望了，现在眼看着光明圣尊占据了上风，他顿时心情大好。

一下子得到了宣泄，哪怕是一个天尊，在他的眼里也不足为惧！

“他会杀死你的！”边晓月只是不屑的说道，脸色惨白，但是脸上的那一丝不屑，却是丝毫没有隐藏。

“你闭嘴！”阴阳和合帝心中一慌，又道。

而此时，天穹之上，无尽的混沌之中，两人的战斗已经到了白热化的阶段了，两大天尊出手，即便是相隔遥远，又有结界和阵法的守护，但是依旧感觉整个城池大陆的大地都在剧烈的动摇，战斗的余波都已经是无比的恐怖了。

“没用的，武尊，你能坚持多久呢，在绝对的实力的差距之下，你没有可能翻盘的！乖乖束手就擒吧，在第四境内，我是无敌的！”光明圣尊一声大喝，似乎要将叶希文喝醒一样。

“是么？”(未完待续。)

第三千四百七十四章 一拳震世

这光明国度砸落下来，无尽的光芒照亮了整个混沌，就好像是整个混沌有千万个太阳在闪烁着光芒一样。

那一个巨大的光明国度，遮住了天空，所过之处，连混沌都被碾压破碎了。

这种景象实在是太过可怕了，震撼了所有人，城中无数的修士看到这一幕，几乎是亡魂皆冒，这是一种怎样的伟力，根本无法揣度。

这就是天尊的真正实力，远远不是帝君能够相提并论的，帝君能够发挥的有极限，然而天尊却能够超越这个极限，根本无法抗衡。

他们能够感觉到，自己在这一股伟岸的力量的面前，根本就不算什么，如果被这一股力量的余波擦到一星半点，当场就会炸碎开来，这种感觉犹如被人将一盆凉水浇到身上，从头凉到脚，他们颤抖着，仓皇瑟瑟发抖，全身都在痉挛，内心恐惧到了极点。

这就像是开天辟地的神祇，只是一个光明国度，就能够将天地间的一切都给毁灭了，这是何等恐怖的景象。

而在这种情况之下，叶希文却是丝毫不惧，当即一声长啸，然后出手了，没有多余花哨的动作，只是简简单单的一拳砸了出去。

“轰隆！”

那一个光明国度与叶希文的拳头狠狠碰撞到了一起，这一切发生的太快了，不过是刹那间，这一切就已经发生了。

叶希文的拳头直接砸入了光明国度之中，光明国度之中，无数正在诵念着神明经文的神祇直接在叶希文的拳劲之下蒸发，绞杀无数，那高高的云层，那低沉的大地。

不过他终究是与其他人不同，见多识广，几乎是立刻的就已经判断出来了，造成这一切的根本原因，就是在于叶希文刚才出现在手上的那一枚果实。

那一枚果实刚刚出现的时候，霞光万丈，仿佛是有什么无比珍贵的天材地宝出世了一样。

只是还容不得他看清楚，叶希文就一把捏爆了世界树果，化成可怕的能量洪流，涌入了自己的身体之内。

他看的分明，就是从那个时候开始，叶希文身上的气息就已经是在不断的飙升，不过是短短时间，居然直接超越了寻常第四境巅峰的极限，达到了可以与光明圣尊并列的地步。

所以才能够轻松挡住光明圣尊之前的那一击，但是居然不过是短短时间，又超越了光明圣尊的极限，一下子达到了一种可怕的地步。

那一拳造成的可怕威力，让人从灵魂深处开始战栗。

只凭简简单单的肉身一拳，居然能够造成这般可怕的威力，如何能不让众人惊骇，也让他这个见多识广的魔道纪元的大人物，都惊骇了。

“那到底是什么东西？”他的眼神之中爆出了几缕贪婪的神色，天尊那是已经超越了天之极限的可怕存在，至尊强者，寻常的天地神物对于他们来说已经没有什么用处了。

即便还有一些有用处的，也不可能这么快就见效。

几乎是立刻就让叶希文的战力暴涨，飙升，先不说他有没有什么后遗症，即便有，有这般可怕威力的提升，不管任何后遗症，都是值得的了。

在他的观测之中，实力提升到这个地步的叶希文居然还没有达到极限，还在一寸一寸的暴涨，那恐怖的气息直冲天际，一圈一圈犹如波纹一样扩散出去，化成一个可怕的领域，那不是叶希文主动形成的，而是在他的功力，在他的气血的演化之下，自动形成的。

这是极为可怕的象征，证明他的功力，他的气血也已经达到了一种极限了。

这居然还不是他的极限！

这才是连他都要感觉颤抖的原因，第四境巅峰他见过不少，强大到光明圣尊这样的就已经是世上罕有了，然而叶希文却不同，他轻轻松松就已经超过了光明圣尊的极限。

他从未见过如此可怕的第四境巅峰，强大到几乎要撼动整个第五境的境界，如果不是他非常确信，这一股力量还未跨入到第五境的话，他几乎真要以为叶希文已经跨入了第五境了。

要不是亲眼所见，他根本不相信有人在第四境能够强横到这个地步，简直超越了他的认知，叶希文的目光所及之处，连天尊都要颤抖，天地毁灭，所有的一切都重归混沌。

这是非常可怕的事情，此时他似乎有些明白了，叶希文怎么会那么强大，能够从造化神朝那么多的天尊之中脱颖而出，成为东天尊的左膀右臂。

关键这个人才不过是成道了万年，就已经到了这个地步，确实可怕，且不管他之前吞掉的那一枚果实究竟是什么样的天材地宝，只这人就已经非常可怕了，必须要想办法将他铲除掉。

一个纪元的强大，除非强大到造化天君这个地步，否则的话，就是以一个一个的顶尖天才的力量构筑而成的，所以一旦他们发现了有这样潜力的人物，就会列入他们的必杀名单。

而显然，这一战，也让叶希文进入了他们的目光之中，也进入了他们必杀的名单之上，而以往，那些能够让古代纪元必杀的名单上的人，无一不是顶尖的天尊，叶希文这般只是展现出潜力就已经让人无比忌惮的只是凤毛麟角。(未完待续。)

第三千四百七十五章 第四境巅峰

因为潜力也只是潜力而已，从潜力要化成实力，还需要很长的时间，也不见得能够彻底转化成为实力。

但是叶希文不同，他成道不过万年，就从第一境飙升到了第四境，这种速度简直是开玩笑，他从来没听说过有人的速度能够提升到这个地步。

和叶希文相比，他们这些人简直都活到狗身上去了。

就是因为如此，他才心中无比的警惕，正如同造化神朝在不断的绞杀那些古代纪元之中的高手，古代纪元的高手也在筹谋击杀那些武道纪元的高手。

每一个高手的成型，都关系到了武道纪元的气运，没有大气运的庇护，怎么可能走到极道强者的路上。

斩杀一个强者，就是折损一份气运，任何一个纪元都不可能源源不断的平白产生高手，一个高手的产生所消耗的资源那都是天文数字，除非能够不断的吞噬其他的纪元，才有可能让自己纪元之中高手如云，如同过江之鲫。

这也是为什么拔除古代纪元，武道纪元的天道会降下如此之多的奖励了。

一个纪元的壮大，他的气运，资源都会有一个长足的进步。

尤其世在鬼先生的眼里，叶希文这般人物必然是有大气运在身的，斩杀这种人，就相当于让武道纪元损失很大一部分气运，持续多斩杀几个，连武道纪元都会元气大伤。

当然，这种人物这个纪元之中都不会多，要想连续多斩杀，也是非常困难的事情，但是总的方向来说，是对的。

正因为如此。他心中才会产生强烈的杀意，但是却不敢表露出来，因为他知道。如果他一旦表露出一星半点的杀意，就会立刻被叶希文所察觉到。

不过此时叶希文都顾不上那么许多，突破困难是困难，但是道基越是坚固，他未来能够走的也就越远。

他能够短短时间就走了寻常天尊数千万年，乃至数亿年都达不到的境界，就是因为他走的每一步都比别人扎实，所以也不存在根基不稳的情况，可以尽全力的突破。

万丈高楼平地起，此时他的大道就像是一座已经建立的无比高的建筑，但是还在继续加固，因为他还想要建设的更高。

当下他的战斗力，每一分每一秒都在提高，他每一次呼吸，都能够感受到战斗力的提升，心中不由得感慨，这世界树果简直就像是作弊一样，如果没有世界树果他要想修炼到这个地步，还不知道要花费多少年的时间呢。

在千万里外的光明圣尊的脑袋重新生了出来，只是和刚才相比，他的脸色惨白的多了，哪怕全身上下都在绽放着万丈毫光，也根本隐藏不住惨白的脸色。

叶希文的这一拳何等的可怕，一拳就将他重创，一拳就让他感觉到了绝望，连恢复伤势都耗费了巨大的元气。

“怎么可能！”

他瞪大了眼睛，似乎还是无法接受眼前这一幕，刚才被打飞了的人是他，而不是叶希文，甚至还被重创。

“第四境之中怎么可能有人比我还强！”

光明圣尊甚至能够隐隐的感觉到自己的道心在不稳，他给月城城主做奴隶，甚至被阴阳和合帝呼来喝，道心早就要崩溃了，但是他一直坚信自己在第四境之中是最强的，这才勉强守住了道心。

然而只被叶希文轰出一拳，就几乎要破了他的道心，让他跌落云端。

“第四境之中，只有我是最强的，我才是最强的！”他连忙道，同时不断念动着古老的经文，要稳定住自己的道心，一旦道心崩溃，他几乎就几乎相当于废物一个。

越是他这样的强者，道心就越是要稳固，一旦道心崩溃，那么后果无异于是自杀了，境界狂退都是小事儿，甚至会因此怀疑自己的大道，整个人都会崩溃掉。

“最强？在这个境界之中，只有我才是最强的！”叶希文哈哈大笑一声，“还不肯认清现实，那就让我来帮你认清事实吧！”

人活一口气，尤其是对于盖代强者来说，更是一口气不能散，而现在叶希文就是要卸掉他的一口气，到时候光明圣尊不过是一个废物罢了。

看光明圣尊还想稳固境界，叶希文长啸一声，一步跨出，一拳再度轰出，这一拳，不必在凝聚全身的精血，依旧带出了远超刚才那一拳的可怕威势，因为此时的叶希文的功力更强了。

“什么，这一拳比起刚才那一拳更可怕了，刚才那一拳居然都不是他的极限！”光明圣尊瞬间就感觉到了拳劲横贯数千万里直接轰杀到了自己的面前。

他感觉到了比刚才那一拳更可怕的力量，那是远远超越了之前那一拳的力量。

刚才那一拳居然还不是叶希文的极限，如果说之前他还能够勉强找回一些信心的话，那么现在就是彻彻底底的崩溃了。

根本不是对手，甚至他现在连对抗的心思都已经不存在了。

“嘭！”

叶希文一拳将光明圣尊洞穿，喋血混沌之中。(未完待续。)

第三千四百七十六章 灭杀光明圣尊

叶希文一拳洞穿了光明圣尊，比刚才还要更加可怕，一拳湮灭了一切，所有可见的光明，统统崩溃，光明国度毁灭，一拳贯穿了一切，也毁灭了一切。

光明圣尊所有的防御在这一拳的面前，都显得是如此的脆弱，或者说，根本就没有起到什么作用。

这一拳超越了极限，超越了第四境巅峰的极限，已经无限接近于第五境的存在。

叶希文的拳势，一拳比一拳更加可怕，几乎每分每秒都在变强，而更加可怕的是，落在了有心人鬼先生的眼里，则是只觉得浑身都在颤抖，这一拳太可怕了。

带出了毁天灭地的精气神，只是简简单单的看了一眼，几乎就感觉到神魂受到了巨大的压力。

那是被叶希文一拳中所蕴含的大道所压制的己方大道而带来的巨大压力。

等于是叶希文强行将自己的道灌入到了他的脑海之中，修炼到了这个地步，观看别人的道，摄取自己能够获得的部分，确实是一件好事，但是如果被人强行将大道灌入其中，就有大问题了。

每个极道强者所走出来的路，都截然不同，越是到后面，就越是完全不同，并且每个人都坚信自己的道才是最强的，越是如此，越是无法接受如此粗暴的灌顶。

几乎是一下子要紊乱了自己的道，不过他立刻默念经文，稳定了体内快要暴动的大道。

同时瞬间就熄灭了刚才想要动手的想法，开玩笑，刚才这一拳，已经让他认识到了厉害，此时他只有想要逃走的想法。

战斗力方面，并不是他最为擅长的方面。

或者说。即便他再擅长战斗，在这个境界内的叶希文看来也不过如此，人比人得气死人。货比货得扔。

身体被叶希文一拳贯穿，光明圣尊一口精血喷了出来。一拳就让他的身体出现了密密麻麻的裂缝，几乎下一秒钟就要彻底爆炸。

“怎么可能！”

光明圣尊一声低吼，在面对叶希文的时候，他几乎是毫无还手之力，最可怕的是，他分明感觉到，叶希文的实力还在疯狂的提升，但是自己却被一拳重创了。

如何对抗？

“我就不信了。你能够坚持多久！”光明圣尊强行燃烧起了自己的天尊本源，强行重新进入了巅峰状态。

都被逼到了这个地步了，他也只能相信，叶希文根本只是在强撑而已，是采用了秘法才能够提升到这个地步，正常提升实力，怎么可能一口气提升到这么多，直接冲入了第四境巅峰，甚至还远远超过了寻常的第四境巅峰的力量，无限接近于第五境的力量。

肯定是用了什么秘法。

“当！”

一声巨大无比的轰鸣声，光明圣尊只觉得手上的权杖居然开始剧烈的颤抖了起来，感觉差点就要迸飞了出去，虽然被他死死的按住了，但是他虎口处的伤势终于再也隐藏不住，爆发了出来，鲜血喷溅了出来，撒入了混沌之中，每一滴都无比的沉重。

“不可能，这已经是我凝聚了毕生法力而形成的，怎么可能！”

此时的光明圣尊根本不敢置信，自己的全力一击，居然被叶希文这么简单的就给洞穿了，然而此时已经根本没有给他多余的思考时间，他只能是爆发出了第二招。

“光明无边！”

他一声暴喝，一时间，法力爆棚，这天地间的一切都被冻结了，所有的混沌之气都静止了，沉浸在了这一切之中，禁锢了时间和空间，一切的一切都在他的光明法则之下被禁锢了。

而叶希文也像是陷入了泥潭之中一样，根本无法脱离。

“呼哧，呼哧！”

光明圣尊像是用尽了全力，不断的喘着粗气，看向叶希文的眼神之中，也带着剧烈的仇恨，这是他五招之中的第二招，终于将叶希文给固定住了，这一招秘法使用出来，几乎抽光了他身上所有的法力，让他感觉到了全身上下都在剧烈的疼痛，抽搐。

然而一切都是值得的，在他看来叶希文已经抗不下这第三招了。

还剩下两招，终究能够吊住一口气。

然而就在他打算动手的时候，叶希文却开始动了起来，那种可怕的封锁并不能够直接禁锢住叶希文，甚至连一秒钟的禁锢都谈不上，直接被他挣脱了出来。

“原来就是和大预言术有些相似的一门法术！”

叶希文道，他曾经见识过大预言术，也是一种十分了得的秘法，现在看起来，多半传承就是来自这个光明纪元，只是现在的他早已经不是当初了，这一招对他的用处已经很少了，天地都不能禁锢他的身躯，更别说是光明圣尊了。

哪怕光明纪元只是想要拖住自己哪怕一秒钟的时间，但是那都是不可能的事情。

“五招么？看起来，你是没有机会用完了！”

一经脱困，叶希文当即直接动了，瞬息之间，扑杀向了光明圣尊，虽然叶希文并不怕他，但是他已经不打算给他继续使用出后面几招的机会。

速战速决，免得夜长梦多！

“轰隆！”

叶希文就像是人形暴龙一样，横冲直撞，瞬间就将光明圣尊布置下的结界和阵法破了个干干净净，再度冲杀到了他的面前。

光明圣尊还想要以权杖来抗衡，但是叶希文的速度太快了，只是双手朝着虚空一撕，他就感觉到了无穷无尽的力量作用到了他的身上。

“刺啦！”

一声刺耳的声音，光明圣尊当场被撕成两半，连元神都被撕裂，毁灭！

一瞬间就被击杀，毫无还手之力！

——

推荐一本书：十步的《纯阳》，有木有喜欢的，都可以看看！(未完待续。)

第三千四百七十七章 轻灭阴阳和合帝

光明圣尊的神情似乎一下子凝固住了，他压根没有想到，最后的结果居然是这样，自己竭尽全力的一击，在叶希文的面前根本不堪一击。

而他那预备用来拖延时间的五招，根本就没有施展完的机会，只施展到了第二招，原本用来击杀叶希文的第三招，根本就没有机会施展出来。

不是他不够努力，而是叶希文太强了，哪怕他已经竭尽全力了，但是在此时的叶希文的面前，依旧是不堪一击的。

他瞪大着眼睛，似乎依旧是不敢置信，也无法想明白，怎么这才短短时间，形势就已经恶劣到了这样的地步了，曾经在这个境界之中无敌的自己，居然无法击败一个成道不过是区区一万年的新人了。

这一切怎么会变成了这样。

一时间，万籁俱静，除了叶希文直接将光明圣尊的尸首收入囊中，然后浇灌进世界树之外，所有人都都一下子惊呆了，没有人想到，居然会看到这样的一幕，短短时间，一下子，所有的一切都逆转了，没有人知道为什么会这样。

只是隐隐有些人猜到了，可能和叶希文之前吸收的那一枚果实有关系，只是没有人知道，那一枚果实究竟是什么东西，怎么会如此的可怕。

不过更多的人却是想到了一个更为深层次的问题，叶希文气势汹汹就是要来解救自己的徒弟和来斩杀阴阳和合帝的。

然而阴阳和合帝是什么人，他们都很清楚，那是月城城主唯一的后人，一旦被击杀，那么疯狂的月城城主会做出什么样的事情，简直是无法想象的事情。

两大阵营的碰撞。可想而知会造成何等可怕的破坏力，而最倒霉的还是他们这些夹在当中的人，东域阵营也就算了。月城城主为了泄愤，将他们这个卫星城夷为平地也是有可能的。

他们就算统统都被杀了。恐怕也不会有人真的会去惩罚月城城主，彼此的重要程度根本不是一个层次上的。

许多人的心中都冒出了一句话，山雨欲来风满楼。

正因为如此，他才会走到现如今的地步，而他那些对手，没有一个能够走到他的地步。

“可是师尊，这阴阳和合帝是月城城主的独子，现在师尊为了我杀了他，只怕月城城主不会善罢甘休吧！”边晓月开口说道，她虽然还接触不到天尊层次的人物，但是关于月城城主的诸多事情还是有所听闻过的，尤其是在被阴阳和合帝纠缠上了之后，她调查过很多关于月城城主的事情。

从中自然也是知道了月城城主根本不是一般的护犊子，就算叶希文重创了阴阳和合帝，恐怕都会引发他的雷霆之怒，更别说是将阴阳和合帝击杀了，双方只怕会直接撕破了脸皮，再也没有回转的余地了吧。

“放心，没事！”叶希文安慰边晓月说道，但是他却是知道，他和月城城主之间早就没有了回转的余地了，不只是因为阴阳和合帝的问题。

之前月城城主暗中让魔道纪元的天尊来围杀他，这就已经是结下了死仇了。

以月城城主的睚眦必报的程度，叶希文不过是教训了阴阳和合帝一顿，他就能够让魔道纪元的天尊来围攻他，怎么可能就阴阳和合帝之死而善罢甘休。

而不巧的是，论起睚眦必报，叶希文也是丝毫都不逊色于月城城主，他也是一个信奉以牙还牙，以血还血之人。

月城城主都已经如此下狠手了，如果不是他的实力够呛，远超月城城主的预料，只怕还真可能在几大魔尊的联手之下饮恨。

如此深仇大恨，焉有不报的道理，所以他才会肆无忌惮的击杀了阴阳和合帝，不给月城城主有缓和的余地，反正都已经到了这个地步了，再说有什么缓和的余地，那都是在自欺欺人。

既然已经出手，他就不会后悔！

见叶希文都这么说了，边晓月自然也不会多说什么，在她的心中，既然叶希文都这么表态了，必然是有办法能够应付的。

于她的心中，叶希文无所不能的形象，从未动摇过。

蓦地，正当此时，叶希文却开口了：“怎么，现在才想要走，是不是太晚了！”

然后边晓月就只见到，一道乌光从大殿之中飞出，瞬间就已经飞出了数千万里之外了。

她此时立刻就想起来了，那一道乌光，却不是那个鬼先生又是谁呢？

“师尊，抓住他，就是他在背后出谋划策，让阴阳和合帝来抓我的！”

边晓月连忙提醒叶希文说道。

“放心，他跑不了的！”

叶希文不住的冷笑，这个鬼先生他是早就已经在关注的，他自以为藏的很好，其实早就已经露馅了，在他天尊的天目之下，有什么能够瞒得过去的，甚至他如果看一眼凡人，瞬间就能够看出他几百世的前世今生，可谓是明朝秋毫，洞若观火，唯有这个鬼先生，是他唯一没有看穿的人，他还不知道，还自以为隐藏的很好，或者说，他压根就没有想过，会去示弱，所以才会留下这么大的破绽。

只是当时他正在对付光明圣尊，抽不出手来，这才没有直接出手对付这个鬼先生，现在他既然已经斩杀了光明圣尊，又怎么可能让鬼先生逃走。

那鬼先生一瞬间就逃出了数千万里之外，本以为终于逃脱，刚想松一口气，但是回头一看，差点没有吓掉半条命，亡魂大冒，原来不知道什么时候，叶希文居然直接跟了上来。(未完待续。)

第三千四百七十八章 抓住了月城城主的把柄

经过之前的一连串战斗，叶希文轻易的击杀了光明圣尊，就已经让他明白了自己和叶希文的差距，而现在居然直接追杀了上来，他是如何不吓一大跳。

叶希文直接追了上来，然后一脚践踏了下去，就像是在践踏一个蝼蚁一样，要将他一脚踩死。

“武尊，你欺人太甚！”

终于鬼先生忍不住出手了，总不能眼睁睁的看着自己被叶希文一脚踩死。

他的声音干涩又有些尖锐，像是夜枭一般，难听至极。

鬼先生一口精气喷出，整个身体好瞬间横移出去了数十万里，这才躲开了叶希文的这一脚。

“轰隆！”

在刚才他的位置，直接被踩了个对穿，无数混沌之气都化为乌有，形成了巨大的空洞，周围无数的混沌之气都朝着这个空洞之中填补了下去。

鬼先生只觉得后背发凉，只是简简单单的一脚，怎么会这么恐怖。

这一口精气起码消耗了他上千年的修为，虽然以他漫长的修炼时间来说，千年不过是弹指一挥间罢了，但是这不是为了发什么大招，只是为了躲避这样随意的一击而已。

这样下去他有多少年的修为可以就这么浪费掉。

“欺人太甚？就凭你，也有资格说出这样的话么？我倒是要看看，你到底是什么东西，居然敢背后鼓动阴阳和合帝掳走我的弟子？”叶希文嗤笑一声说道。

不知不觉之间，叶希文已经之上了那个鬼先生，他的速度太快了，那鬼先生的速度虽然不慢，但是在叶希文的面前，依旧无法逃脱。

在这个境界之中。他已经无敌了，达到了前无古人，后无来者的可怕境界。

这个鬼先生眼神之中居然出现了几分惊恐的神情。以他的修为和身份，本来应该没有什么能够让他动容的。但是叶希文不断的突破极限，却是完全超越了他的认知了。

而就在叶希文话音刚落的时候，蓦地，那鬼先生骤然出手了，在一刹那间之中，他燃烧了体内的法力，震动了体内的规则，一下子升华了。

这才是他最为苦涩的地方，此时他才深刻的感觉到了一个道理，在绝对的实力面前，什么样的阴谋诡计，那都是没有任何意义的。

因为他会以绝对实力将自己的阴谋诡计给破除掉。

想到这里，原本就已经身受重创的他，更是一口鲜血喷了出来，一口又不知道喷掉了多少万年的功力，元气大伤。

想到这里，他几乎大道都有些不稳了，平日里，他是最为得意自己的谋划，能够将无数纪元的英雄豪杰，玩弄于股掌之上，然而现在却被叶希文以绝对的实力破除了。

“我跟你拼了，就算是我死了，你的想法也休想实现！”

鬼先生直接喷出了一口精血，这一口精血化作一头巨大无比的鬼影，这巨大无比的鬼影刚刚出现，只觉得整个混沌之中都无比的阴冷，无尽的混沌之气都无法再翻涌，在这一头鬼影的面前，彻底凝固了起来。

这是他燃烧了生命，凝聚出来的可怕一击，几乎是瞬间，叶希文就感受到了鬼影压迫性的威胁。

“魔道纪元之中，居然还有鬼修，这确实是难得，不过也都没有任何用处，在我的面前，你以为你还有逃走的余地么？”叶希文哈哈大笑了一声。

叶希文的头顶上，三千武道纪元，直接形成了一个伟岸的身影，那个身影之中蕴含了无尽的武道，与那鬼影的大小不相上下，但是气势却是远远超过。

直接就挣开了那一头鬼影所带来的巨大压迫感，然后直接冲杀了上去，带着可怕的气血，一下子冲杀到了那一头鬼影的面前，只是简简单单的一拳轰了出去。

这简简单单的一拳，看似是拳头，但是却包含着无数的大道，只这个拳头之中就隐藏着无数种的变化，极端的可怕。

“嘭！”

这一头鬼影极为强大，暴戾的怒吼一声，一圈一圈的冲击波以他本身为中心扩散了出去，然后迎着叶希文的武道纪元化身冲了出去。

然而他无论怎么燃烧，如何借助天道的力量，但是在叶希文的面前，却都依旧不堪一击，连叶希文的武道纪元简简单单的一拳都根本坚持不住，直接崩散了。

“噗！”

鬼先生又是一口老血喷了出来，遭受了重创，他的双眸之中闪过了极为震撼的神情。

“不可能，你一个人怎么可能修炼出这么多的武道，这是根本不可能的！”

他感受到了叶希文拳头之中所蕴含的三千武道，只觉得那是根本不可能的，一个人能够将一种大道修炼到极致，就能够成为极道强者，而就算是天尊也很少会涉及其他的领域，因为过犹不及，他们没有这个经历去领悟其他的大道，那样反而会拖慢他们的进度。

根本就不划算，但是叶希文却不同了，他根本没有这方面的约束一样，三千种武道虽然说是有强有弱，并不是所有的都是一般的强大，但是却是在同时修炼，从来都没有放弃过。

所以他修炼起来，才会如此的困难，每前进一步都不知道要消耗比平常人多多少的资源，但是他的强大也是有目共睹的，同样的境界之中，根本难逢敌手，他的道基更是无比的稳固，扎实，接连在万年之内连续突破，也没有留下任何的后遗症。

可谓是有利有弊吧。

这已经超出了鬼先生的理解，简直大脑都要混乱了。(未完待续。)

第三千四百七十九章 九大神城震动

甚至在鬼先生的感知之中，叶希文那三千武道之中，有许多都已经提升到了天尊武道的层次，甚至还有不少已经达到了旷古烁今的理解程度，这才是他完全不能理解的。

在动手布置这个局之前，他也曾经去了解过这个叶希文，虽然他们是不同的纪元，但是以他们魔道纪元的情报网，了解到一些关于叶希文的基本资料还是可以的，越是了解，他就越是觉得厉害，不过在他看来，叶希文可能是剑走偏锋，不然修为不能成长的这么快。

然而真正交手了才发现，叶希文根本不是剑走偏锋，他的根基之牢固，可以说是亘古难见，起码他是没有见过一个能够与之相提并论的。

但是也正因为如此，所以他才无法理解，为什么叶希文在一边根基雄厚，走的堂堂正正大道的情况下，修为又能够以迅雷不及掩耳之势提升起来。

这根本不科学，其中肯定隐藏着什么秘密！

每一个天尊都有自己的秘密，但是隐秘到叶希文这个地步，玄奇到叶希文这个程度的，却还是从未见过的。

然而此时，他显然已经是没有机会再去探寻那些事情了，因为叶希文的下一波攻击已经到了，他的那个鬼影一举被叶希文攻破之后，哪有什么反击之力，连他的本人也被重创了。

只能眼睁睁的看着叶希文身形瞬息之间扑杀到了自己的面前，只一只手，就演化出了六道的力量，狠狠砸落了下来，混沌都跟着粉碎了，气血贯穿整个混沌之中。

这鬼先生竭尽全力的抵抗。然而如何是叶希文的对手，被叶希文右手演化出的六道轮回的力量一巴掌拍飞了出去，当场就被拍的四分五裂了。

和刚才相比。叶希文又强了，虽然那进境的速度和最开始的时候已经无法相提并论了。但是毫无疑问，对于叶希文本人来说，依旧是如虎添翼的。

鬼先生竭尽全力，想要以自身的力量将肉身夺回，朝着远处逃窜。

这并非没有可能的，想到了这里，叶希文也不由得感慨，这鬼先生的局布置的实在是太大了，一旦让他得逞了，那么后果不堪设想。

只可惜他万万没有想到，身为这个局之中的唯一破绽的他自己居然被叶希文所抓，甚至还给封印住了。

使得形势变的对叶希文有利了起来，手中还抓着月城城主的一个巨大的把柄。

“魔道纪元？怎么又是魔道纪元！”边晓月秀眉微蹙，她并不知道造化神朝最高层的天尊们已经对立到了一定的程度，而鬼先生的打算就是彻底引爆这种对立的情绪，所以她猜不出来，只感觉怎么处处都有魔道纪元。

之前就已经被叶希文解决了好几个，这一下子有冒出了一个。

仅仅是他们遇到的就有不少的魔道纪元的魔尊了！

叶希文微微一笑，这魔道纪元不愧是诸多古代纪元之中最为强大的纪元之一，接连被斩杀了好几个魔道纪元的魔尊，然而对于魔道纪元来说，只怕都还不到伤元气的地步。

再看庚金纪元，即便把他派去月城的高手也都统统算上了，只怕也不过是十余天尊而已，无论当初他们是如何的辉煌，然而现在都已经成了过去，他们在那天地间一次次的大破灭之中艰难求生，甚至还一度险些被魔道纪元所攻破。

即便如此，却也依旧义无反顾的派遣大军参与了魔道纪元主导的这一次攻陷月城的战役，为的就是生存。

“这一次攻陷月城的主要主力就是魔道纪元，魔道纪元也是最近几次天地大破灭之中非常强势的一个古代纪元，你遇到了也要小心，不过也不用太担心，你修炼的也是魔道，虽然和他们并不完全相同，不过作为魔道的起源纪元，其中肯定有许多对你非常有用的经典，资源等等，你与魔道纪元的高手交手，对于你自己领悟魔道，也有极大的好处，明白么？”叶希文缓缓说道。

“明白！”边晓月此时暗暗为叶希文的心志而吃惊，她是将魔道纪元当做一个巨大的威胁，而叶希文却将魔道纪元视作磨刀石一样，尤其是作为自己的磨刀石。

双方所站着的高度不一样，看到的东西自然也是完全不同的。

“吃一堑长一智，下次在遇到这种情况，你就要小心了！”叶希文嘱咐说道。

“徒儿明白！”边晓月连忙说道，“是弟子让师尊担心了！”

“行了，这一次你回去好好修炼，争取早日修炼到天尊境界，到时候你就能够帮的上我的忙了！”叶希文道。

边晓月心头一震，没想到叶希文对她的希望这么大，一个族群之中有一个天尊坐镇，那就已经是超级强族了。

而叶希文却希望他也能够成就天尊，这是何等的期望。

对于她这样刚刚跨入帝君境界的新人来说，什么时候能够修炼到巅峰帝君境界，都是未知数，更别说跨越到天尊境界了，所以也就只能将这话，当做是一种激励了。

“弟子明白！”

叶希文将边晓月带回了木皇所在的那一座卫星城之中，然而他击杀光明圣尊，桂先生和阴阳和合帝所形成的风暴也终于成行，并且扩散了出去。

消息几乎以迅雷不及掩耳之势扩散到了九大神城之中，那是整个纪元战场的核心。

一时间，九大神城震动。(未完待续。)

第三千四百八十章 舆论狂潮

九大神城震动，如果说，原本叶希文和月城城主之间的矛盾，只是天尊和帝君这样的极道强者之间的流传的一种传闻罢了。

寻常人是根本不知道，也没有资格去知道的。

但是现在，随着叶希文将阴阳和合帝斩杀，这个矛盾终于被引爆了，彻底暴露在了世人的面前。

对于寻常人来说，两大阵营之间的矛盾，天尊之间的恩怨情仇，或许只能算是茶余饭后的谈资罢了。

然而对于那些极道强者来说，却是一个巨大的冲击，月城城主宠爱他的独子，那已经是人尽皆知的事情了。

而叶希文击杀了阴阳和合帝，恐怕真正已经触怒到了月城城主的逆鳞了，以他的性格，必然要击杀叶希文复仇。

如此，两大阵营的矛盾，似乎是无法避免的了。

虽然月城被攻破，月城一系的实力元气大伤，但是瘦死的骆驼比马大，依旧可以说是整个造化神朝之中，最为顶尖的势力之一，虽然只能挂在末尾了，但是依旧不是寻常人能够相提并论的。

而在这个很明显，即将进行中天尊选举的时候，这就更让局势变的扑朔迷离了起来。

东天尊在还没有登上中天尊之位的时候，就已经得罪了这样一个庞然大物，这在许多人看起来，这是对他极为不利的一个情况。

而这一场中天尊之位的争夺，更是关系到了接下来征讨月城的战役，因此在许多人看起来，对于收服月城的可能，就更是无比悲观了。

对手是强大无比的古代纪元，更被他们打出了一个缺口！”

“这武尊就交给月城城主处理，月城不能有失，他身为天尊，就更应该要为了保护造化神朝而付出！”

这一股舆论的狂潮愈演愈烈，开始影响到了极道强者之中，虽然很多帝君之前还在为叶希文叫好，但是此时却已经开始有不少人觉得，这个说法也不无道理。

和月城的大局相比起来，叶希文个人的得失算的了什么呢，反正死道友不死贫道！

又过了不久，这一股狂潮终于传播到了天尊之间，连不少天尊都在暗地里讨论，是不是要让叶希文谢罪，为了顾全大局，他的牺牲也就是值得的了。

连天尊都有人参与了进来，这无疑是让叶希文处于了绝对的风口浪尖之中，似是有无数张嘴，都在要求他牺牲，牺牲，为了顾全大局而牺牲。

而在这一股狂潮席卷进天尊之中的时候，正处于风口浪尖，众人焦点的叶希文，却是在东天尊在日城之中的落脚点，一座世外桃源之中，两人相对而坐，坐在两张云床之上，在两张云床的中间，一张茶几隔开了两人，上面两盏仙茶冒着腾腾热气。

叶希文端起面前的一杯仙茶，抿了一口，只觉得全身舒透，全身的毛孔都要张开，甚至对于他这样早已经无比完美的天尊之体，都有洗筋伐髓的效果。

寻常帝君喝一口都会功力大进。

“好茶！”

叶希文放下茶杯，不由得说道。

“不得不说，这是我有史以来喝过的最好的茶了，东天尊果然藏了不少好东西啊！”

“哈哈哈，其实也没有多少了！”东天尊说道，“只是之前侥幸得到过一些祖茶树所遗留下来的茶叶罢了，多了也没有了，只招待贵客！”

“祖茶树，是天地间第一株茶树么？”叶希文开口问道。

“恩，是本纪元所诞生的第一株茶树，只是平时难见，即便我等天尊都算不出他的下落，唯有在一些特定的时候才会出现，脱落掉长至成熟的茶叶之后又自行离去，所以每一片茶叶都是非常珍贵的，对于我们天尊来说，长期饮用都能洗经伐髓！”东天尊说道。

“这么珍贵的祖茶树，难道就没有人去抢夺么？”叶希文问道。

“当然有，不过都没用，这一株茶树在天地诞生之初就已经诞生了，虽然没有修炼成型，但是也诞生了一部分的灵智，凭借着多年来积攒的深厚灵力，连顶尖天尊都可抗衡，它若是想走，谁能拦得住！”东天尊摇头失笑说道。

叶希文看着东天尊，已经明白了，当初东天尊肯定也打过祖茶树的主意，不过很显然最后失败了。

“有史以来，真正降服过这一株茶树的，只有造化天君了，造化神朝的典籍之中就有记载，当年造化天君降服诸天万界，风采绝世，引得祖茶树主动归附，我造化神朝之中所有的祖茶树的茶叶多是那一段时间之中所得到的，后来造化天君消失不见，这祖茶树也随着造化天君一同消失，没人知道他是还跟在造化天君身边，还是又遁入了无边的混沌之中，在那之后就再也没人见过这一株茶树了！”东天尊道，眼神之中闪过羡慕的神情，不过并没有不服气，如果说古往今来有人能够真正降服祖茶树，也就只有那风采绝世，至今依旧是天下第一高手的造化天君了。

“造化天君他风采绝世，只可惜我未能一见，至今引为遗憾！”叶希文不由的感慨说道。“算了，只要他不死，以后早晚有相见之日，我今日前来拜访东天尊道友，想必道友也已经听到了最近愈演愈烈的风潮了吧，不知道道友，你怎么看？”(未完待续。)

第三千四百八十一章 月城城主的虚张声势！

“不知道道友你怎么看？”叶希文目光温润如水，只是神情淡然的问道。

东天尊自然知道叶希文所说的愈演愈烈的风潮究竟是什么？

这一股风潮刮到了天尊之间，刮遍了十大神城。

这段时间，除非是在闭死关的人，否则怎么会没有听说过呢。

“不过是有一些人在推波助澜罢了！”

东天尊端起茶，抿了一口，然后慢悠悠的说道。

“道友睿智，应该明白，不用理他就是了，让一个天尊为一个帝君偿命？”东天尊嘴角挑起一抹嗤笑，然后道。“笑话！”

在东天尊这样已经成就了天尊境界无数年的老牌天尊的眼里，天尊就是天尊，帝君就是帝君，泾渭分明，都是极道强者，但事彼此的地位却是不同的，更别说，这一次还是阴阳和合帝做错了事情，敢挑衅一个天尊，落得如此下场，也是理所应当的事情。

因果报应而已！

此时居然也有天尊的声音要求叶希文顾全大局，想想真是可笑，什么是大局？他们这些天尊最为根本的利益就是最根本的大局，连他们这些天尊都乱了，那才是不顾全大局呢！

而这声音不只是出自银月城的阵营，还有一些其他天尊参合进去。

对于他们的目的，东天尊自然明白，在这要评选中天尊的一个档口，这是要断了他的一个臂助啊。

叶希文听到了东天尊的话之后，就已经明白了，东天尊对于这些事情都是洞若观火，就如同他一样。

谁也不是傻子，这突然冒出来的所谓舆论的狂潮，其背后最根本的推手。不是月城城主又是谁呢？

而除了月城城主之外，还有其他有意于中天尊之位的那些天尊也在推波助澜，虽然不知道究竟有多少个。

更别说魔道纪元的人放着他不管，而去接触自己的儿子，里面肯定有问题，哪怕他再傻也明白，儿子是他的逆鳞，绝对不允许有人去触碰。

所以叶希文才敢肯定，月城城主不知道，否则的话，这鬼先生只怕早就被弄死了，还敢鼓动阴阳和合帝去掳走边晓月么？

“月城城主这样的人，就是造化神朝的毒瘤，这一次因为他宠溺自己的儿子，导致了月城陷落，就已经是犯下难以弥补的大罪，若不是现在还有用得着的地方，早就将他铲除了，不过等我当上了中天尊，必然是要想办法将他铲除掉！”东天尊道。

在东天尊这样的人眼中，月城城主已经从当初造化神朝的守护者变成了毒瘤，一再纵容儿子，最终酿成不可挽回的大错，事后居然还敢不管不顾的找他们的麻烦，嚣张跋扈的行事终于将东天尊激怒，产生了必杀之心。

不过以月城城主的跋扈和厉害，以及经营多年的关系网，要想铲除不可打草惊蛇，要么就是一击毙命，要么就蛰伏不动，不可轻率行事。

否则后果不堪设想。

叶希文见东天尊将这么隐秘的心事都吐露了出来，自然明白东天尊这是在示好，拉近一个人的关系最好的办法，就是分享秘密。

同时在这个问题上，他们自然是同仇敌忾，一日不除月城城主，叶希文一日就寝食难安。

“对了，还有一个消息告诉你，之前阴阳和合帝藏身的那个卫星城，覆灭了！”东天尊缓缓开口说道，“我也是刚刚得到的消息！”

“这果然是月城城主的行事风格，不过他怎么敢这么做，出手覆灭一个卫星城，当真以为他天下无敌了么？只怕想要找他麻烦的人都不知道有多少吧！”

叶希文立刻就判断了出来，这肯定是月城城主迁怒于那个卫星城中的人，将他们屠戮殆尽了，只是叶希文不明白是，他怎么敢那么大的胆子。

“不是他亲自出手的，而是一个古代纪元的高手出手的，呵呵，他这些年来也不知道在诸多古代纪元之中埋下了多少后手，有多少关系，灭掉一个区区卫星城而已，足够打我们一个措手不及了！”

东天尊脸上闪过几分不屑的冷笑。

叶希文立刻就想明白了，道：“他这是在向所有人示威呢，不选择延后出手，而是立刻就出手，哪怕暴露出一部分古代纪元的人脉和关系也在所不惜！”

“当心狠手辣成为一种威慑和招牌的时候，其实正是说明了他现在面临的情况只怕也不好，越是重伤的野兽，就越是要表现出自己疯狂的一面！”东天尊缓缓道。

叶希文联系前后，顿时就想明白了，月城丢失，身为镇守月城的守护人，月城城主自然要付上很大的责任，更别说月城的丢失，就是因为他儿子。

哪怕是他阵营之中的强者如何会没有怨念，只是摄于他的实力，不敢说什么而已。

不过当这种积怨越积越深，难免会成为定时炸弹，随时爆炸，所以在丢失了月城之后，月城城主形势反而更加乖戾，暴虐又凶残，动辄屠戮人命，不知道的还以为他本性如此，不知悔改，在犯下如此大错的情况下依旧我行我素。

而知道的才明白，他这是在以暴虐的手段掩盖自己的虚弱，震慑外人，也震慑自己内部蠢蠢欲动的异己分子。

所以东天尊才会说，月城城主不足为虑。

“虚张声势！”(未完待续。)

第三千四百八十二章 突破第五境战力

在东天尊的眼里，月城城主确实是虚张声势，再上下蹦跶那又能怎么样，首先东天尊不怕他，其次手握覆灭庚金纪元的大功，这是他最大的底气。

然而叶希文却不能不将月城城主放在眼里，他就算是瘦死的骆驼也比马大，关键是他的实力能够对叶希文造成最致命的威胁。

在绝对的实力面前，什么阴谋诡计都是纸老虎，这样的话算在叶希文的身上也无不可，他在绝对实力上，毕竟是逊于月城城主的。

虽然他背后站着东天尊，然而叶希文却从来没有将希望放在别人身上的习惯，自己的命运，一定要掌握在自己的手里。

如果不是这样的话，叶希文早就不知道什么时候死了也没人知道了。

不过他现在与月城城主的实力差距也是非常明显的，想到这里，叶希文就已经决定了，必须要尽快炼化庚金祖气，让他的霸体金身更上一层楼。

到那个时候，仅凭肉身，他就可以与第五境的绝顶高手相抗衡而不落下风，而他现在也缺乏一个趁手的天尊道器，这是不能不管的。

虽然还差一些神料，原本是没有办法将武帝印直接提升到天尊道器的地步，不过现在却不同，手中握着大把功德之气的他，足以将武帝印提升成为武尊印，并且成为最为顶级的天尊道器。

虽然他现在已经有不止一件天尊道器，不过如果能有武尊印相助，他的战斗力提升何止一星半点，就不只是能够与第五境的高手抗衡了，甚至能够击败寻常第五境的天尊级别高手。

熔炼的庚金祖气越多，他身上的功德之气也就越旺盛，这样熔炼进体内，自然是只有好处，没有坏处的。

不像是其他的东西，乱熔炼进来，只会成为隐患。

随着时间的逐渐推移，叶希文熔炼的庚金祖气越来越多，他本身的实力也是越来越强，叶希文感觉他在逐渐突破一种极限，原本他吞服了世界树果之后，已经达到了前无古人后无来者的境界了，在第四境之中，几乎已经是难逢敌手了，但是却还是没有能够突破到第五境，就像是有一个强大的壁障，在死死的压制着叶希文，让他的战斗力无法突破。

第五境的天尊，和第四境的天尊已经有了巨大的差距，数倍数倍的提升，根本不是第四境的天尊能够想象的到。

天尊九境，每一个境界之间的差距，都是巨大的。

以叶希文的底蕴和奇遇也不过是迫近这个境界罢了，而无法更进一步。

但是现在随着时间的推移，他吞没了越来越多的庚金祖气，竟然感觉自己正在突破那一个原本根本无法突破的壁障，达到一种前无古人，后无来者的地步。

如果他能够成功突破，传出去，就会震动整个天尊世界，因为古往今来，还没有人能够做得到，而偏偏叶希文却做到了，这不是奇迹又是什么。

而叶希文现在正在逐渐靠近这个奇迹，创造这个奇迹。

这个过程是无比痛苦的，战斗力要想冲击到第五境，能够与第五境的顶尖高手相提并论，哪有那么容易，每一分每一秒，都在疯狂提升自己对于庚金纪元的领悟，唯有如此，才有可能将庚金祖气更进一步的炼化。

终于，也不知道是过去了多久，那个战斗力的瓶颈终于在叶希文接连不断的祭练庚金祖气的情况下被突破了。

“轰！”的一下，叶希文将所有的庚金祖气完完全全的融入了自己的霸体金身之中，他能够感知的出来，自己的战斗力已经稳稳妥妥的跨入了第五境之中，这是因为他的肉身在这种情况下，又有了最本质的突破，

所以才能在他的境界和功力都未曾提升的情况下，提升自己的战斗力。

“第五境和第四境果然不同，差远了，现在如果在让我打一次光明圣尊，他连我一招都接不下来！”

叶希文握了握拳头，能够感觉到此时身体内爆棚的强大力量，那种徒手可以撕裂天际的感觉再度回来了，那是因为肉身在短短时间内强度极大的提升，而产生的一种感觉，说不上是一种错觉，因为他现在，确实可以轻易撕裂天际。

就算是第五境的高手，除非是第五境巅峰，否则也不可能将他击败，甚至如果练成了武尊印之后，连第五境巅峰的顶尖高手都不怵呢。

他能够感觉到自己前所未有的强大，这一次的领悟，对他来说也是一件好事，他已经能够感觉到第五境已经只在眼前了，一旦突破，他的战斗力就足以在这个境界之中无敌，无人是他的对手。

不过正当叶希文打算以两成的功德之气强行将武帝印提升成为武尊印的时候，蓦地，一阵阵钟声传入了他闭关的地方，只是这一阵阵的钟声并不是所有人都能够听的到的。

准确的说，只有天尊才能够听的到的，其他人甚至连感觉都没有。

是天尊大会的通知，叶希文掐指一算，他这次闭关，已经过了一个多月！

终于到了最后要摊牌的时候了！(未完待续。)

第三千四百八十三章 众天尊之惊骇

这个钟声，代表的就是天尊大会开始的声音，因为只能被天尊听到，玄妙无比。

叶希文也只能将武帝印提升成为武尊印的计划暂时放缓了。

他当即直接飞了出去，守在外面为他护法的边晓月等人连忙上前前来见礼。

“现在推选中天尊的大会开始了，你们跟着我一起去见识见识吧！”叶希文道。

边晓月几人脸上也露出了几分兴奋的神情，即便是同为极道者，否则正常情况下，亿万年都见不到一个天尊都很正常，因为他们并不是一个圈子内的存在。

当然如果是特殊时期，或者有叶希文这样的人带领，那情况又是两种样子了。

更别说是中天尊推选的大会了，这更是无数年都难得碰到一次的情况了，中天尊在造化神朝地位尊贵，位同副君。

无数年都未必会推选一次，这一次如果不是月城被攻陷，更有开天魔斧的威慑，他们恐怕也不会轻易选择推选中天尊吧。

这些事情经过这些时间的推广之后，连他们这些帝君都能够如数家珍了，自然也很明白，这一次大会有多么的难得。

哪怕只是旁观，都是一种无上的荣幸，一种资历！

“不过师尊，我听说，月城城主打算在天尊大会的时候，对付您！”边晓月连忙出声提醒道。

在叶希文闭关的这一个月之中，舆论狂潮并没有减弱，相反的，还在愈演愈烈，仿佛是惊涛骇浪一样一定要将叶希文给淹没掉。

而且渐渐已经吹到了他们人族的驻地之中了，甚至有不少自诩正义的人士来到了人族驻地之外挑衅。

敢挑衅一个天尊。他们也真是不知者无畏了，只是他们本身也就是被人利用的棋子罢了，他们也不知道自己有多悲哀。

天尊一怒。就足以让他们统统死无葬身之地，连转世投胎的机会都没有。

只是叶希文懒得跟他们计较罢了。

而边晓月也是谨遵叶希文的命令。

他最痛恨别人提这个话题，因为早年练功出了差错，所以他这辈子都只能这样子了，那是真正伤到了本源，否则以他跨入了天尊的境界，肉身都趋近于完美，什么样的伤势也好，先天的缺陷也好，都可以自动恢复，甚至想怎么长就怎么长，想长什么样子就长什么样子。

但是他却不行，因此这更是成了他心中之痛，虽然他平时可以幻化出一个彪形大汉的模样，但是在这里却不行，在场那么多天尊，谁没有一双天眼，分分钟就被人看穿了，反而还要成为众人耻笑的笑柄。

因为他只是小孩模样却没什么，天尊本体千奇百怪，什么样子的都有，区区一个孩童而已，根本不算什么。

只是他自己无法接受自己永远都是这个孩童的模样。

“我说你这个毛都没有长齐的奶娃子也敢参与进这个事情里，嘿嘿，我不知道你到底是听了谁的鼓动，但是我可以明确的跟你说，这事儿，你掺和不起！”叶希文背手而立，似乎压根没有将眼前这个小孩子模样的天尊放在眼里。

此时两人的对峙已经将所有天尊的目光都吸引过来了，许多人目光之中闪烁着神芒，因为这个孩童所说的事情，他们也都很清楚。

其中甚至也少不了他们之中的一部分人的推波助澜，不过他们也没有想到叶希文居然如此不给面子，竟然直接说，这个孩童掺和不起。

这个孩童见叶希文三番两次叫他奶娃子，心中暴怒，一言不发直接动手。

“嗡！”

一声金铁铮鸣的声音，却见他的手上不知道什么时候居然多出了一口青铜大剑，这一口大剑上刻画着无尽的符箓，有霞光在流动，显示出他的品级不凡。

这一口青铜大剑，几乎是瞬间就劈落了下来，犹如闪电一般的力劈了下来。

直接朝着叶希文的头颅而来，要将他当场劈成两半一样。

他的速度快到了极致，同时势大力沉，太快了，那刚刚产生的法则风暴，就被他强行抑制住了，因为这里是天尊大会的会场，在这里放肆，那么后果简直不堪设想。

叶希文微微冷笑一声，眼看着这一剑当场劈落了下来，就要将他的头颅给劈成两半的时候，他终于出手了，也没有多余的动作，也没有释放什么法则与法力，只是简简单单的一掌拍了上去。

“当！”

只听到一声巨大的金铁交鸣的声音，众人只看到，一阵火花四溅，那一个巨大无比，足足有两个成年男子那么高的青铜大剑居然被叶希文随意的一掌挡了下来，根本没有丝毫的难度。

许多人看到这一幕，只觉得瞳孔微微一收缩，这样的碰撞，在寻常人看起来，自然是平平无奇，但是在他们这些人的眼中，却是能够看出厉害来的。

那个孩童虽然看着个子不高，但是在诸多天尊之中也是赫赫有名的存在的，他的那一口大剑更是不知道斩灭了多少强敌，连古代纪元的天尊都斩过几个，极为了得。

并非易于之辈，但是他含怒的一击，居然被叶希文随手挡了下来，而且还是徒手挡了下来，这本身就是一件十分骇人的事情。

天尊的肉身确实非常强悍，也很完美，但是要想徒手随意的对抗天尊道器，也是不太可能的，除非是极为强横的体修，将肉身当成道器一样的修炼，方才有可能。

难道这是一个体修？(未完待续。)

第三千四百八十四章 只想问，还有谁？

纯粹的体修在天尊之中，也是颇为少见的，因为天尊的修行就是在修行法则，对于境界的领悟比什么都重要，而体修则是专注于自己的肉身，以肉身强大来达到大道的彼岸。

因为少见，所以才觉得稀奇，体修的强大自然是毋庸置疑的，强大的体修甚至能够肉身独抗天劫，入手对抗天尊道器，十分可怕。

而且体修的战斗力，在诸位天尊之中，也是属于非常强大的，因为并不是每一个天尊都擅长战斗，每一个天尊所修炼的大道都不同，有的擅长战斗，有的并不擅长战斗。

当然，天尊之间所谓的擅长战斗与不擅长战斗，都是相对而言，相对于诸多帝君来说，他们依旧是十分可怕的存在，随手就能够抗衡天尊道器。

叶希文徒手就接下了这一剑所展现出来的惊人肉身修为来看，很可能是一个体修。

光只是一个纯体修，就已经十分可怕了，如果不是的话，那才真正证明，叶希文达到了一种骇人的地步。

在场的人之中，还是有不少知道叶希文的一些基本的情况的，从以往的情况来看，他可不是一个体修，不过不可否认的就是他的肉身修为，确实可怕。

那个孩童看到了叶希文轻易就将自己的致命一击给挡了下来，不由得露出了几分惊骇的神情，他这一剑虽然尽量收敛了法则的波动，看起来平淡无奇，只快准狠而已，但是只有他自己最为清楚，这一剑有多么的恐怖。

然而还是被叶希文轻描淡写的就给接住了，这是何等骇人的事情。

别人不清楚。但是他却是非常清楚的，此时他才陡然产生了几分后悔的心情，因为在之前他接下这个事情的时候。可不知道叶希文如此了得，不过是一个勉强冲入第四境的新晋天尊罢了。

然而还不等众人喘一口气，叶希文再度出现在了那个孩童的面前，一只大手化作一个巨大的巴掌拍了出去。

那个孩童此时已经察觉到了自己功力远不如叶希文的事实，但是当看到叶希文拍过来的大手依旧感觉到又惊又怒，因为叶希文这么拍他，简直是根本没有将他放在心上，这分明是在羞辱他。

但是他根本躲不开，当他想要躲开的时候，只觉得一股恐怖的伟力死死的抓住了他，让他根本无法逃脱。

“嘭！”

那个孩童当场就被拍中了，整个人一口老血喷了出来，然后整个身体像是一个陀螺一样飞速的旋转了起来，狠狠撞到了大殿之上的枪毙之中。

就在刚刚叶希文的两次进攻之中，就将这个孩童逼到了墙角，瞬间让他躲无可躲。

但是在场的天尊都不会有那种如果在外面，这个孩童肯定不会吃这么大的亏，能够躲开的想法，因为彼此的实力实在是差太多了。

一些强大无比的天尊已经看出来了，那个孩童分明是第四境巅峰的顶尖存在，在第四境之中，不说所向无敌，但是也算是屈指可数的存在了，只要再花费一些时间，跨入第五境当真不是什么难题。

但是在眼前的叶希文的眼里，却是不堪一击，几乎是瞬间就惨败了。

许多人看到这一幕，都不由得倒吸一口冷气，叶希文展现出来的实力太少了，然而就是这么一点点就足以碾压这个第四境巅峰的孩童了。

所以他们无法判断出来，叶希文到底是到了什么样的地步，莫非是已经跨入了第五境不成？

以天尊的能力，要查出叶希文明面上的一些资料还是很容易的，即便当中有一些对叶希文并不是很熟悉的，但是在这短短的时间之内，却通过种种手段，也已经了解了叶希文非常多的资料。

在资料中显示，叶希文来到造化神朝还不足两万年，而一万多年前，叶希文出现在造化神朝的时候，不过只是一个第四境的帝君罢了，而现在居然已经能够随意吊打第四境巅峰的天尊了。

这一万多年之中，他的进步简直可以用惊世骇俗来形容，如果单独看他的实力，或许还不会觉得有什么，但是结合上他一万多年就从帝君提升到天尊，足足提升了一个大境界的事实，那就完全不一样了。

简直就是奇迹啊，他们这些天尊谁没有奇遇，但是也没有一个像是叶希文这么离谱的，甚至许多人都在怀疑，这叶希文难道又是一个天命之子，有天道关照的有大气运之人？

一巴掌将这个孩童天尊抽飞了出去之后，叶希文并没有追杀上去，只是淡淡的说道：“这是给你一个小小的教训，毛都没长齐，居然敢管别人的事情，真是自寻死路了，也就是这里是天尊大会，换个地方，我不抽死你，收了别人一点好处就不知道天高地厚了！”

“噗！”

那个孩童天尊还不容易稍稍喘了一口气，就听到了叶希文这个话，又急又气，他身为天尊，什么时候被人逼到了这个份上，还被人大肆嘲笑，根本就看不起他。

想到这里，他瞬间就只觉得喉咙口一甜，一口老血喷了出来，喷洒清空，溅的到处都是。

看向叶希文的双眸之中惊怒交加，但是终究是不敢动手了，被打怕了。

叶希文将目光从那个孩童天尊的身上转移开来，然后环首四周，道：“我知道你们之中有许多人收了好处，想要打一些不该打的主意，没关系，我现在只想问，还有谁？”(未完待续。)

第三千四百八十五章 触碰逆鳞

“我知道你们之中有许多人收了好处，想要打一些不该打的主意，没关系，我现在只想问，还有谁？”

叶希文扫了一眼，诸位的天尊，目光锐利如刀。

“狂妄！”

许多天尊的脑海之中都冒出了这两个字，在天尊之中，叶希文的实力相当可以了，但是却不是绝顶，然而他却敢说出这样的话来，仅仅是这一份‘狂妄’就足以让他们刮目相看了，因为并不是所有人都有这一份狂妄的。

早在许多年前，他们也是如此狂妄，只觉得天地之间最厉害的就是自己，但是自从他们成为了天尊之后，自然也就明白了，极道强者彼此之间的差距，那无穷的雄心，就在一次一次的碰撞之中，消磨的所剩无几了，不敢向比自己更强的极道强者挑战，早已经没有了早年的雄心壮志。

而叶希文能够在区区一万多年，从帝君晋升到天尊，从天尊一境提升到第四境，和这从不畏惧，从不妥协的勇气也有很大的关系吧。

修行之道，虽然讲究水磨工夫，水到渠成，但是也讲究勇猛精进，如果自己都失去了勇猛精进的意志，那又凭什么希望自己能够在短时间内修为大涨呢。

许多人双眸之中都有几分明悟，因为叶希文的无谓，让他们隐隐约约明白了什么。

“这武尊更强了！”

在东天尊的旁边，黄先生低声开口说道。

用的是传音入密，除了东天尊之外，其他人都不知道，除非功力比他高出太多，才有可能听到一些。不过即便在场有人功力比黄先生还要高，但是也不可能比东天尊强上那么多，所以根本不会有人知道他说了什么。

而在跨入了天尊境界之后，他做的第一件事情，就将那个当年追杀他，险些害的他惨死的天尊杀死，那一战天崩地裂，铜尊成功击杀了对方，宣告了天地间又一尊盖代的天尊的存在。

在那之后他就正式成为了月城城主之中的嫡系，坐镇月城。

他成道的时间在诸位天尊之中也是非常短的，但是修为提升的却非常快，区区不过是千万年，就已经从初入天尊境界跨入到了极为高深的境界。

一直有传闻，月城城主是将他当做接班人一样的对待，因为月城城主也知道自己的儿子阴阳和合帝实在是烂泥扶不上墙，因而退而求其次。

无论如何，在诸位天尊之中，他或许不是实力最强的那一个，但是绝对风头最劲的那些人之一。

这一次月城被攻陷，月城城主的阵营之中都有天尊陨落，反倒是他没事儿，反而逃过一劫。

“没想到你居然认识我？你果然是处心积虑已久了！”铜尊只是简简单单的说道，然后就给叶希文盖棺定论。

也是一个久居上位的上位者，他以前便是统治者一方的天地，来到了造化神朝也是强大的极道者，成为了天尊更是成为了造化神朝最高高在上的存在，他的话不容拒绝。

除了月城城主，他真的没有将任何人放在心上。

许多天尊看到这一幕，都不由得眼前一亮，在经过了那个孩童天尊的事情之后，所有人都看出来了叶希文不好惹，之前被月城城主拉拢的几个天尊，根本连出手的勇气都没有，明知道叶希文那么可怕还出去，那就不是有勇气了，就压根就是在找虐。

在这种情况下，身为月城城主的嫡系的铜尊终于出面了。

绝大部分人都是乐见其成的，尤其是在这个争夺中天尊之位的关键点上，就更是如此了。

有月城城主这犹如疯狗一样的咬住东天尊阵营的人存在，他们等于就是少了一个竞争对手，何乐而不为呢。

“不用给我扣帽子，所谓的舆论，在场的有谁不知道，那到底是怎么回事！”叶希文冷笑一声说道，“你们镇守月城，却让月城失陷于魔道纪元的手中，这才是引发这一切的罪魁祸首，难道你们就没有一点点的愧疚么？为什么不自尽以谢那无数的亡魂呢！”

面对叶希文犀利的反击，铜尊神情不变，只是冷声说道：“牙尖嘴利，你以为光靠这伶牙俐齿就可以蒙混过关么？你居然敢杀害我们月城的少城主，你已经犯下了滔天大罪了，你可知道，现在自尽，我可以做主，放过你人族，不将他们灭族！”

“灭族！”叶希文眼神之中闪过几分冰冷的神情，如果说他有逆鳞的话，人族的存在绝对是他的逆鳞之一，这是无数先辈前赴后继去捍卫的族群，是他自己以鲜血去捍卫过的族群，现在铜尊居然以人族相威胁，无论是铜尊也好，还是月城城主也好，都已经让叶希文产生了必杀之心。

“真是可笑，你以为你们可以做得到的么？一群连自己的家都没有了的丧家之犬也想覆雨翻云，搅动天下风云，号令天下群雄？真是可笑之极啊！”叶希文哈哈大笑了起来，“你们真以为你们做得到的话，那就放马过来吧！”

“狂妄，你大约还不知道你做了一件多么可怕的错事吧，你以为这一次有东天尊的庇佑就可以没事么？绝对没有可能，现在就先让我教训教训你，让你明白，在天尊之中，你不过是一个新人晚辈，想逞能，你还差得远呢！”

铜尊话音刚落，‘轰’的一下子，动了。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千四百八十六章 吊打铜尊

铜尊‘轰’的一下子动了，犹如立于天地间的高耸神山一下子动了，有一种泰山崩于前的气势，铺天盖地而来。

他身上那无边无际的气机，一下子锁定住了叶希文，然后迈步走来，每一步都有天地元气在剧烈的沸腾，虽然只是被控制在了非常小的距离之中，但是远远看着，依旧可怕和恐怖。

他一步一步走到了叶希文的跟前，不急也不徐，似乎是认定了叶希文不会躲闪，也不会逃跑，所以也根本不需要。

他青色的犹如青铜一样的身躯上，流转着各种符文的光芒，一眼望去，仿佛能够看到青铜的文明，在无数年前，这天地间代表的是青铜大道，他的身上刻画着一种文明，非常的可怕，以一人之力将一个文明背负在身上，这如何不可怕。

当他走到了叶希文的面前的时候，直接出手了，只是简简单单的一拳轰了出来，瞬间形成了可怕的空间震动，一切都跟着剧烈的破碎了。

只是简单的一击就要将叶希文拿下，可见他心中有多么的自负。

之前叶希文已经展现除了惊人的肉身修为，然而他却丝毫不惧，敢以徒手来攻，确实极为可怕。

叶希文动也不动，那可怕的拳劲掀起滔天巨浪，将他的衣服吹的猎猎作响，发丝飘散，天地苍穹都跟着崩碎开来了，这是一个可怕的强者，刚才那个孩童天尊在他的面前，完全不是对手，不值一提。

第五境！

叶希文当即就判断出了，这铜尊的实力，只怕是已经跨入了第五境了。这般强大的高手，所拥有的实力让人骇然。

不过他也无惧，宛如天神一样。直接一掌拍向了这从天而降的一拳，毫不示弱。勇悍难当。

“当！”

一声巨大的金铁交鸣一样的身影，拳掌之间爆发出了最为璀璨的光芒，那爆发出来的可怕力量，就仿佛是世界毁灭了，有千万道火山同时炸裂开来一样！”

叶希文一拳一拳的轰到铜尊的身边，直接打的他身上铿锵作响，震耳欲聋，每一道声波传播出去，都是大道的纹路，但是却又被封锁在了一个狭隘的范围之内，犹如是有一个透明的罩子，将双方战斗的余波给罩在了这个范围之内。

铜尊被叶希文抢得先手，打在身上，差点就有一种想吐血的感觉，他的肉身也很强横，功力更比叶希文还要更高一个境界，所以不至于像是那个孩童天尊一样，一拳落败，但是这么被连续打，也让他想吐血了。

“吼！”

终于，被逼到这个份上的铜尊彻底暴怒了，一声巨大的怒吼，一下子挡开了叶希文的一拳，轰隆一声，身上有一股恐怖的法力爆发了开来，冲霄而起，宛若一片汪洋一样爆发了出去，几乎要将整个宫殿都给淹没，可怖无比。

而就在这个时候，在场的天尊，几乎是有默契的共同出手了，联手布置下了一个结界，将这一股恐怖的力量控制在了一个范围之内，不至于将整个宫殿都给轰成粉末。

仅仅是那一刹那间泄露出来的恐怖威压，就已经让那些帝君们感觉要窒息了，仿佛天都要塌方了。

而边晓月的脸上也终于露出了几分焦急的神色，他并不是没有见过叶希文大战其他天尊，但是在她的感知之中，却没有一个有如铜尊这般可怕的。

以他的功力虽然很难辨别天尊之间的强大与否，但是铜尊比起叶希文之前击败过的对手来说，强大太多了，所以她还是能够感知的出来的，心中焉能不急呢。

“好强，这武尊有两下子，居然能够将铜尊逼迫到这个地步！”

“铜尊刚才一直在刻意压制着自己的功力，一直没有让自己的功力爆发出来，但是现在，只怕要没有办法控制住了！”

“这一次铜尊怕是要丢尽脸面了，他号称举世难寻的天才人物，从进入造化神朝开始，就不知道打了多少人的脸，踩了多少人的肩膀，更是成为了月城城主麾下的得力干将，没想到现在却被一个比他更厉害的鬼才给逼到了这个份上！”

诸位天尊议论纷纷，以他的目光，如何看不出来呢，铜尊刚才是被叶希文完完全全打了一个措手不及。

本来铜尊的肉身修为也是很强的，配合一身浑厚的功力，也可以勉强抗衡天尊道器，但是在叶希文的面前却吃了一个大亏，叶希文的肉身强度还要可怕，然后就是被一顿吊打，颜面尽失，终于忍不住了。

这是一种极为可怕的异象，一圈一圈的扩展开来，仿佛他就是天地间唯一的真神一样，开辟了一切。

铜尊的气势还在不断的上涨，然而就在这个时候，叶希文却果断出手了，铜尊才刚刚脱离了他的攻击范围就又冲杀了上来。

一掌拍了出来，竟然化作一束光芒一样，当场拍到了铜尊的身上，仿佛将整个天地的力量都吸纳收入了这一掌之中，造化乾坤的力量都在其中闪现，一闪而过，就爆发出了恐怖的威力。

“嘭！”

铜尊当场拍中，一口老血喷了出来，整个身形倒飞了出去，被叶希文重创了，他身上原来那越来越恐怖的气势也在一瞬间被截断了。

“嘶，这一招到底是什么，居然能够截断铜尊的升华？”

许多人看到这一幕，都不由得倒吸一口冷气，铜尊之前一直在压制自己的功力，后来被叶希文逼的没办法了，才要升华，爆发出真正的实力来教训叶希文，这个过程很短，应该没有意外才对，然而却被叶希文一招截断了升华，一掌打的吐血，实在是太恐怖了。(未完待续。)

第三千四百八十七章 伤月城城主

一招截断了铜尊的升华，直接将他打的吐血，顿时也让无数人跌破眼镜！

虽然说一个人升华的时候，是最为危险的时候，但是同样的，他们也都知道这一点，所以往往也是防护最为严密的时候，铜尊又不是要强行跨越境界，或者强行解开封印，只是爆发原有的实力而已。

谁能想到，居然这也能被人截断！

哪怕是同为第五境的天尊高手也不可能截断铜尊的升华才对啊，那完全不科学。

许多人都发觉了能够截断铜尊的升华，问题不在于叶希文本身的功力，而是那一招的惊人威力。

“这就是他的压箱底的绝学，造化乾坤掌了吧！”

东天尊在不远处，饶有兴致的看着，如果说一开始他还不知道叶希文那一掌究竟是什么，不过他还是很快就反应了过来，说到底他可不是什么等闲之辈，虽然并未跟随造化天君征战那样的资历，可能还不如战尊，但是他的眼光却是不差的，

加上他之前就有听闻过叶希文所学的造化乾坤掌，此时如何还猜不出来，必然是造化乾坤掌了。

也唯有造化乾坤掌这样的盖世绝学，才能够让叶希文以第四境的境界生生打断铜尊第五境级别的高手升华。

他眼神之中也有几分羡慕，这样的盖世绝学，谁能不心动，只是这些事情讲究的是机缘，没有这样的纪元，即便他再想要得到也没用。

谁没有压箱底的绝学，谁没有自己的绝学，谁没有自己的秘密，如果有人得到就要他交出来的话。那么整个造化神朝都会人心惶惶，因为没有人能够预料，下一个会不会就轮到了自己。

所以哪怕知道叶希文会造化乾坤掌的事情的人不少。但是却无一人敢以造化神朝的名义让他交出来，最多也就是自己私下里抢夺罢了。

因为有些规矩不能破。得要靠所有人遵守才可以，除非他的实力已经达到了造化天君的地步，才可以无视规则，不过若是到了他那个地步，却也不会觉得造化乾坤掌有多重要，因为他自身所会的，所学的，并不次于造化乾坤掌。

其他人虽然不及东天尊。立刻就猜测出了是造化乾坤掌，但是很快也就明白了过来，叶希文在公开场合使用造化乾坤掌的次数不多，但是也不少，足够让他们揣摩出来了。

只是反映稍微慢一些罢了，他们的眼神之中也都闪过一抹羡慕的神色，寻常天尊绝学，就算是东天尊把自己的绝学释放出去，大多数天尊也不会有多大兴趣，最多看看。

他的肉身强横之极，别说是现在没有爆发出巅峰来，就算是巅峰时期，要想伤到叶希文也不太可能。

叶希文足以自保，打个平手是肯定的。

以他的第四境巅峰的修为能够与第五境巅峰的铜尊打个平手，这个事情本身就是惊世骇俗之意。

越级战斗，叶希文又重新找了回来，又创造了奇迹。

所有天尊都站着不动，没有人出手，只看这铜尊被叶希文吊打，一来是因为非亲非故，自然不愿意出手得罪人，铜尊固然是很厉害，但是这叶希文又能够差到哪儿去呢？

他的实力也是非同小可的，最重要的是他才修炼了一万多年，就到了天尊第四境，将来的成就，简直是不可限量。

最重要的一点就是，他们敢笃定一点，叶希文不敢杀人，之前就没有杀那个孩童天尊，也只是教训教训而已。

反过来说，铜尊之前也只敢说教训教训叶希文，更不敢口出狂言，要击杀叶希文，因为都要遵守基本的规则。

在这里，不允许杀人！

所谓物以类聚，人以群分，在众人面前，众目睽睽之下下手，无疑会让所有人都产生兔死狐悲的感觉，进而可能也容不下这个破坏规矩的人。

除非叶希文有朝一日，能够凌驾于大部分的天尊之上，可以完全无视所有天尊，到那个时候，才是真正的得解脱。

“住手！”

蓦地，一声巨大无比的怒吼声，却见一只大手从大殿之外伸了出来，直接朝着叶希文拍落了下去，就要将他当场拍死。

叶希文突然新生警兆，当即一个箭步，身形直接退了出去，但是这一只大手居然还是不依不挠，直接追了上来，非要将叶希文当场给拍死不可。

面对这样恐怖的一击，叶希文不慌不忙，不断往后退，只是在这一只手掌拍到自己身上的一瞬间，他终于出手了。

他的手掌一翻，手中不知道什么时候多处了一团金灿灿的庚金祖气，此时他已经将庚金祖气彻底炼化了，自然能够自由的使用出来了。

却见这一团庚金祖气瞬间就化成了一口长剑，然后被他捉在手中，反手就是一剑斩落。

“噗嗤！”

众人只听到一声巨大的撕裂声，就只看到这一只大手直接被斩破，化成漫天灵气，被劈散了，而更让众人吃惊的是，在这漫天消散的灵气之中，居然还含有几滴金色的鲜血。

只是很快就被叶希文给随手抓走了。

而他们很清楚，这一只大手的主人究竟是谁，看大手还不知道，但是听声音难道还听不出来么？

除了月城城主，还会有谁呢？

而月城城主是造化神朝顶尖强者，他出手抓叶希文，即便没尽全力，含怒出手之下，也不是寻常天尊能够对抗的。

叶希文能够躲开就已经非常了得了，更是能够随手破开这一只大手，这样的表现已经完全凌驾于众人的认知之上了。

果然，一道身影直接飞掠了进来，却不是月城城主又是谁？(未完待续。)

ps：今天两更全部送到，求订阅啊啊啊啊啊！

第三千四百八十八章 月城城主发难

月城城主脸上带着惊怒交加的神情，大约也是万万没有想到，被叶希文给伤到了，他的手掌上，还在滴落着一滴一滴金黄色的血液。

他估计最差的也不过就是无法奈何叶希文，却不想还有更糟糕的结局。

于他的心中，这是在诸位天尊的面前，丢了一个大人。

看向叶希文的眼神之中，是凛然的杀意，丝毫没有隐藏，想到爱子惨死，他心中就仿佛有火焰熊熊燃烧了起来，要将这天都给烧穿了。

他身上的气势正在疯狂的爆炸，有最璀璨的光芒在闪烁，就像是有无数火山在集体爆发一样。

而在他的对面，叶希文直接承受着这一股可怕的威压，但是却是巍然不动，没有丝毫动容，这也正是将功德之气融入体内的妙用之一，哪怕是再强大的敌人，也休想以气势压倒叶希文。

同样的境界之内，直接能够让人的气势化为无形，不是强行抵挡，而是化为轻风拂面，消散于无形。

月城城主威压盖世，不过也只冲着叶希文一个人而去，其他人倒是没有什么感觉，不过在感觉到对叶希文没有丝毫用处之后，便也就收了。

他手上的伤势不过是短短时间，已经修复了，这看似恐怖，不过以月城城主的恢复力来说，这已经是很慢了，若是寻常，他瞬间就恢复了，根本连一滴血都来不及留下来。

只是被庚金祖气所伤，没那么容易恢复，这是整个庚金纪元本源神物之一，整个纪元都未必能孕育出来多少，金属性法则又是主攻伐的法则，这庚金祖气的厉害。就可想而知了。

如果用来练剑，绝对能够练出一口盖代宝剑，只是叶希文用作练体罢了。

“东天尊？”战尊面露几分交集的神色。看了一眼旁边的东天尊，只见东天尊巍然不动。只是脸上带着几分笑容罢了。

“无妨，他不敢乱来！”

东天尊淡淡的说道，脸上是无比的自信，非常笃定，月城城主也不敢乱来。

“好，好，好！”

月城城主冷声说道，双眸像是一头凶兽一样。死死的盯住了叶希文。

“你竟然敢在会场之上行凶伤人，这是完全不将天底下所有的天尊看在眼里了么？我今天就要拿下你，好好教训教训你，教你做人！”月城城主大喝一声，一顶大帽子就朝着叶希文扣了下来。

不过其他天尊的脸上就没有什么表情了，因为他们也很清楚，双方的恩怨，个顶个跟人精一样，没好处的事情，怎么可能跟着瞎掺和。月城城主不好惹，难道东天尊就好惹了么？

何况这叶希文看起来也不好惹啊。

人没来，就几乎是意味着放弃了评选了，因为虽然十大神城分布在整个纪元战场，相距遥远，但是以诸位城主的实力，要想赶来，并不困难。

“现在可以开始了吧！”蓦地，西天尊开口说道。

“没错，现在可以开始了！”时空天尊立刻接话道，他立刻就明白了西天尊的意思，就是趁现在一锤定音，将没有前来的几大城主给排除在外。

“既然大家都到了，那就开始吧！”东天尊同样是漫不经心的说道，心中也是想着同样的想法，十大神城的城主，任意一个都足以与他们相提并论，这时候将竞争对手剔除八个，自然是最好不过的了。

“我也同意，可以开始了，收复月城之战刻不容缓！”西天尊朱唇微张，道。

她说出的这个理由，当真是让人想要反驳都没有办法。

“且慢，还有一个人没有来！”日城城主蓦地，却道。

“还有一个人，是谁？”北天尊眉头微蹙，开口说道。“既然没有来的，那就是自动放弃了这一次的推选，那还等什么？”

“既然已经等了这么长的时间，在等这片刻又有何妨！”日城城主不疾不徐的说道，难得的是在他旁边的月城城主居然也没有开口反驳，或者说，他的目光一直落在了叶希文的身上，眼神之中带着冰冷杀意，即便是相隔遥远，众人依旧能够感知的出来。

东天尊心中一怔，这日城城主是什么意思，要知道，少几个竞争对手，对他来说，也是有好处的吧，这个时候他却出面拖延时间，这实在是不同寻常。

他几乎能够从这空气之中闻到阴谋诡计的作用。

这样的事情，东天尊能够想的到，其他的天尊自然也不傻，一下子就猜测到了，这其中肯定有什么他不知道的情况。

尤其是造化神朝的几大天尊，就更是察觉到了不对了，这一次的天尊大会，十大神城方面几乎是被他们逼迫着去召开的，以大势逼迫，让他们不得不召开。

但是十大神城城主也是对中天尊之位心有所图的，然而今天一看却不对，十大神城，除了作为东道主的日城城主之外，也就只有如同丧家之犬一样寄居在日城的月城城主。

其他天地玄黄宇宙洪荒八大神城城主居然根本没来人，就像是不闻不问了一样，这根本不科学。

再加上现在明明可以摒除掉更多的对手，但是日城城主却要拖延时间，那么他在等的人是谁？

是能够扭转乾坤？

是八大神城城主之中的哪一个么？

其他天尊也想到了这一点。

蓦地，一直死死盯住叶希文的月城城主却开口了，道：“在这推选中天尊的大会开始之前，我有一件事情想说，必须要让天尊大会上的诸位天尊做个见证！”

“道友请说？”

“道友到底想说什么？”

诸位天尊纷纷开口说道，只是心中似乎已经猜到了什么一样。

“那就是这人族武尊在我造化神朝大敌当前的时候，竟然杀死了我的孩儿，并一个我抓回来的古代纪元的天尊，引发我和东天尊两人的对峙，这是犯下了不可饶恕的罪责，更有可能是古代纪元的细作，我希望请出造化神朝的责罚，将他挫骨扬灰！”(未完待续。)

第三千四百八十九章 谁才是卧底

“那就是这人族武尊在我造化神朝大敌当前的时候，竟然杀死了我的孩儿，并一个我抓回来的古代纪元的天尊，引发我和东天尊两人的对峙，这是犯下了不可饶恕的罪责，更有可能是古代纪元的细作，我希望请出造化神朝的责罚，将他挫骨扬灰！”

月城城主神情冰寒的看着叶希文，几乎是一字一顿的说出了以上的话来。

叶希文几乎就是豁然开朗，几乎是立刻就想明白了这前前后后诸多原本难以想明白的事情了。

他原本还有些疑惑，为什么一贯以来横行霸道，作风跋扈的月城城主在他杀死了阴阳和合帝之后，居然没有什么动作，仅仅只是搅动了那所谓的舆论。

月城城主应该也很清楚，那所谓的舆论根本奈何不得叶希文。

那么月城城主的目的究竟会在哪儿呢？

原来之前都只是打了一个幌子，空晃一枪，这才是真正的杀招，他是真的要将叶希文置于死地，让东天尊都没有出手的余地。

叶希文斩杀了阴阳和合帝之后，就带着人族大军来到了日城之中驻扎，如果他出手，恐怕也会引得东天尊出手，在东天尊的干涉之下，他也得不到什么便宜。

但是现在却不同了，只要在这天尊大会上，将叶希文的罪名定下来，那就是整个造化神朝的意志，东天尊也说不得话。

到时候叶希文的生死，就要真的操纵在了月城城主的手上了。

“确实是好计谋，而且还是堂堂正正的阳谋，以大势压人，寻常人还真的难以抵抗，但是只可惜了。他却不知道我手里掌握着什么样的底牌，让他跳的再欢实也没用！”叶希文嘴角闪过几分不屑的冷笑。

虽然面临月城城主的指责，然而他却根本没有什么动容。

所有人都看向了叶希文。看他没有丝毫的动容，也不知道是真的不放在心上。还是胸有城府，这种指责根本没有办法让他动容。

不过在月城城主话音刚落，很快就有附和的声音传来。

“没错，这武尊这么做，明显是有卧底的可能性，否则怎么可能会挑起我造化神朝两大阵营之间的恩怨。

“东天尊道友，怎么？你要袒护这个细作不成？”月城城主转过脑袋，不由得怒目而视。

他面上犹如怒目金刚，但是心中却是惊骇，从一出手他就在防备东天尊插手，只要能够以迅雷不及掩耳之势拿下叶希文，后面的事情就好办了，东天尊不可能为此真的与他大战一场，而他的背后更是站着不少人呢。

然而即便是千防万防但是依旧没有能够防住东天尊，这无数年之后再见，东天尊的功力更加深厚了，几乎是深不可测。

“袒护细作？我觉得事情还未调查清楚之前，这个称呼要不得！”东天尊只是淡淡的说道，月城城主强势，他也不差，论位份丝毫不低，更遑论，月城城主此时犹如丧家之犬，又岂会进入他的眼中。

“我无意袒护谁，只是我听说的一个版本，似乎并不是如此？不如等我等听完了，再说，你看呢？”东天尊缓慢沉稳的说道，似乎一切在握，根本没有将咄咄逼人的月城城主以及若隐若现的偏帮月城城主的日城城主的威胁放在心上。

“还有什么版本？不过都是他狡辩罢了，我看根本没有必要听他说什么，当场将他拿下再说，其他事情都可以慢慢调查！”月城城主立刻警觉说道。

东天尊出手在他的预料之中，但是他的话却完全不在自己的预料之中，所以他立刻就察觉到了不对，东天尊既然这么说了，肯定是有一些把握的。

而一时半会儿他又想不到，自己是有什么把柄落入了东天尊等人的手中，此时心中不由得警觉了起来，几乎是立刻的就决定，不能让叶希文说出来，无论他要说的是什么，都不可以继续说出来。

“所谓兼听则明偏信则暗嘛？有什么话不能让人说完呢？”蓦地，就在东天尊和月城城主即将形成对峙之势的时候，西天尊却突然开口支持了东天尊与叶希文道。

西天尊的声音好听，似银铃一般，却有一锤定音的效果，让场上形势瞬间逆转。

连叶希文都不由得愕然的看着西天尊。

因为他也万万没有想过，西天尊居然会开口支持自己，难道削弱一切的竞争对手不是他们的宗旨么？

“多谢道友开口相助！”叶希文传音入密到西天尊的耳中道。

“谢什么，我开口很奇怪么？你以为我只会落井下石么？”西天尊似乎有些好笑的说道，“我要争夺中天尊之位，自然是凭借自身实力和功劳来争夺，我也看不上那些阴谋诡计，魑魅魍魉，牛鬼蛇神，月城城主太过跋扈，终究落了下乘，更何况，我知道，他们不就是想拖延时间么？我倒是也想看看，他们是想怎么玩儿，最好能够给我一个惊喜呢！”

西天尊的回话，让叶希文微微愕然之后，就明白了过来，似她这般骄傲的人，不屑于用这种阴谋诡计削弱对手，那是对她本身能力的侮辱。

她要的，她堂堂正正去取。

“好好表现吧，你手中握着他什么把柄，我也想看看呢，能够让你从一开始就如此淡定，让他吃个憋最好，看他不顺眼很久了！”

西天尊说完就收了声，只是一副眼观鼻鼻观心的模样，仿佛刚才的话，不是她说的一样。

“哼！”叶希文冷哼一声，看着月城城主说道，“月城城主这么快就想杀人灭口，并不是因为别的，因为他怕被别人知道，其实，他才是魔道纪元打入造化神朝的卧底！”

叶希文此话一出，顿时众人哗然。(未完待续。)

ps：求订阅，求一切支持，今天更新全部送到了！

第三千四百九十章 你敢对天发誓么？

叶希文的话，顿时让整个会场之中，都是一片哗然！

卧底！

堂堂十大神城之一的月城城主，居然会是魔道纪元的卧底，无论此事是真是假，仅仅是提出这样的观点，就已经是让在场天尊纷纷哗然，可谓是一石激起千层浪了。

所有人的目光都集中到了在场的两人的身上，连一直都是胜券在握的模样的日城城主都是瞬间瞪大了眼睛，他虽然猜到了，之前东天尊出手阻止，肯定是有他的原因的，但是也没有想到，居然让叶希文说出了如此劲爆的话。

“血口喷人！”足足好一阵子的安静之后，众人才从月城城主的那一声巨大咆哮之中回过神来。

月城城主似乎也被叶希文所说的话弄懵了，他也没有想到，叶希文居然会有这样的指责。

论起指责，大约没有比这和更加严重的了，如果说，造化神朝什么都可以容忍的话，那这个事情，是绝对不可以容忍的。

他就是用来对付叶希文的，而现在叶希文居然反其道而行，同样用这一招来对付他自己。

不过他很快就回过神来了，只是不住的冷笑说道：“空口白牙，居然就敢诬陷我，真是罪加一等，罪无可恕！”

月城城主又岂是等闲，几乎立刻就要将局势反转过来。

叶希文毫不畏惧，只是开口说道：“之前我与月城城主在天尊大会上发生了冲突，然后就被几个魔道纪元的天尊围攻，而就我所知，这些魔道纪元的天尊，统统都是月城城主找来的！”

所有人都面带恍然的表情，因为几乎是一瞬间。他们就相信了，因为这符合月城城主睚眦必报的性格，所以这话百分百是真的。

绝逼不带冤枉月城城主的。如果说月城城主什么事儿都没做，就放过了叶希文。那才是不科学呢。

更遑论，众人都知道，自从丢了月城之后，月城城主越发的乖戾，跋扈日盛，这也非常正常。

众人都相信了是月城城主所做，但是问题是，月城城主也不是亲自出手。怎么会被叶希文抓到了呢。

还被信誓旦旦的指了出来。

证据？需要证据么？

是需要的，但是现在指天发誓，以老天来为自己作证什么证据都不需要了，因为天道的作证是最为可靠的，就是铁证如山。

这比直接拿出了他指使魔道纪元的人的证据还要更让他无话可说。

“魔道纪元为首，率领诸多古代纪元贡献了月城，本该是我造化神朝的生死大敌，他们更是几次三番的想要攻占我造化神朝，而你，居然与他们暗中有来往，有联络，到底是何居心，你敢指天发誓，你从来没有指使，暗示那些魔道纪元的魔尊对我下手么？”叶希文一声爆喝，指着月城城主道。

叶希文的声音犹如大吕洪钟，轰在了在场的每一个天尊和帝君的心头，许多人看向月城城主的眼神之中，都带着几分不可思议和幸灾乐祸。

心中也觉得真是奇葩啊，魔道纪元刚刚大发神威，将月城给攻占了，将这月城城主赶出来，惶惶犹如丧家之犬而一转眼间，这月城城主就仿佛已经放弃了被攻陷月城的仇恨，这么轻易的就联系他们为自己绞杀叶希文。

如果说一开始众人还没有多想的话，那么现在，他们心中顿时都开始有些怀疑了。

这事情确实不是叶希文信口开河，确实有疑点。

既然叶希文已经指天发誓了，那么他的话中最多有所隐瞒，大致是不会有错的，更不可能说谎，那么就反过来将疑点落在了月城城主的身上。

所有人的目光此时都齐刷刷的看向了月城城主，似乎是希望他能够有一个交代一样。

月城城主此时才终于明白了叶希文的打算，内心之中在咆哮，这叶希文根本就不走寻常路啊，不按照正常套路来啊，实在是太让人头疼了。

“你敢发誓么？”叶希文死死的盯着月城城主，咄咄逼人，就要将他逼到绝路，一举逼问出来。

“哼，发誓？我是什么身份，怎么可能为你的事情发誓！”月城城主很快也反应了过来说道，这事儿就算被确定了又如何，他只要不发誓，其他人又能奈何的了他么？

他不能发誓，哪怕被其他人已经认定了也绝对不能发誓。

一旦发誓，要么说出实话，要么对天道撒谎，那么不用其他人动手，天道就能将他重创。

即便是强到了他这个地步，也不敢强行与天道对抗。

其他人顿时恍然了，见到月城城主如此表态，如何还不明白，应该是真被叶希文给说中了。

所有人也都很无语，就算不像是叶希文所说的那样是魔道纪元的卧底，但是这转身就忘了自己月城被魔道纪元率领诸多古代纪元攻陷，就勾搭到了一起，这也实在是太让人无语了。

“除此之外，我还抓到了一个人证！”

叶希文从内天地之中，一下子抓出了那个鬼先生，此时鬼先生虽然没有死，但是被叶希文重创之后，又被封印，一直都维持不死不活的模样。

众人虽然没有见过他，不过他身上散发的魔道纪元的气息还是能够一眼看出来的，他们的神情凝重了起来。

如果说之前叶希文没有证据，唯一能够让他们相信的就是天道之誓的话，那么现在可是连人证都找出来了。

“这个人名为鬼先生，常年跟在阴阳和合帝的身边，我倒是想问一下，为什么你的儿子身边会常年跟着一个不受控制的魔道纪元的高手？别说你不知道吧！”(未完待续。)

第三千四百九十一章 撸掉月城城主之位

当看到这个人被揪出来的时候，月城城主的脸色骤然一下子变的极为难看了，因为他已经想起来了，这个人确实就是他儿子身边的人，并不是叶希文杜撰的。

而这个鬼先生，居然是魔道纪元的人隐藏在自己的儿子的身边，他们到底想干什么？

想怂恿自己的儿子做什么？

如果说一开始他还有些不能理解，自己的儿子为何如此胆大包天的话，那么现在就已经彻底理解了。

为了叶希文的事情，他已经警告了阴阳和合帝，不许插手，也不许再去招惹叶希文。

叶希文毕竟是天尊，他能够对付，别人最多说他跋扈，张狂，但是如果阴阳和合帝还敢挑衅叶希文的话，那就是死有余辜，死不足惜。

但是最后他的儿子还是对边晓月动手了，最后引发了两个阵营之间的大战。

以他的智慧，不难想明白，这就是因为有魔道纪元的人在背后鼓动，才会造成如此可怕的后果。

但是到了此时，他是绝对不可能承认有这样的事情的。

而就在他被叶希文问住的时间，所有的天尊们已经搞清楚了，这个鬼先生确实经常出现在阴阳和合帝的身边。

以他们的能力要想查出这些消息并不难，因为阴阳和合帝不止一次的带着鬼先生出现在大庭广众之下，自然是很容易查的。

此时他们看向月城城主的眼神之中已经开始带着怀疑了，如果说之前只是泄私愤，他们还能理解的话，那么现在这鬼先生的出现，就已经让他们开始真的怀疑了，难不成这月城城主真的和魔道纪元有什么联系？

甚至可能就是魔道纪元卧底也不一定。

想到这里的时候。不少天尊的眼神已经开始变的凌厉了起来了。

以月城城主的身份，正常情况下，谁敢这么怀疑。但是现在就不同了，月城城主在造化神朝之中。

在场的东南西北四大天尊在加上日城城主，这样的阵容，就足够让他饮恨了。

此时东天尊站了出来，他的脸上露出满意的笑容，叶希文的一连串反击实在是太棒了，直接将月城城主给逼入了死角，这效果比他最初预料的还要好的多了。

“诸位道友，刚才的情况大家也都看在眼里了，月城城主实在是无法交代出来，他是否与魔道纪元有所联系，这个事情还有待之后去调查，但是，这一次中天尊推选，肯定不能让他掺和进来，在他说清楚自己的问题之前，连月城那些残存的部署都不能让他继续统领下去！”

东天尊缓缓开口说道：“甚至于，如果查出了点什么，连这月城城主的位置，我看也不适合继续担任下去了，十大神城是什么样的地方，我向大家都很清楚，关系到我们整个造化神成的安危，他之前犯下大错，丢失了月城，已经是犯下了不可饶恕的大错，再加上他和魔道纪元之间不清不楚的关系，为了安全起见，我想，就请他让出月城城主的位置，另请高明吧！”

“你敢！”

月城城主听到这个话，顿时一下子暴怒了，就像是一头暴怒的狮子一样，造化神朝的职位，绝非只是一个扬武扬威的称号罢了，同时背后还牵扯到非常多的利益。

他绝对不能放弃，已经失去了最疼爱的儿子，现在连自己赖以生存的月城城主之位，都要被撸掉，这无疑已经触动了他内心之中的绝对底线，绝对不能够再退让了。

“东天尊，你不过是和我平级，你有什么资格剥夺我月城城主的位置！”

月城城主的神色无比狰狞，犹如困兽之斗，双眸通红。

叶希文在旁边看着，不由得心中感慨，这东天尊果然厉害，叶希文原本的打算，不过是利用这个事情让月城城主在推选中天尊之位的事情上出局，不管他支持的是谁，都要竹篮打水一场空，至于被他几次算计的事情，日后再算。

但是东天尊却居然翻手之间，将事情直接扩大，居然要趁着这个机会，将月城城主之位给撸掉。

这对于月城城主来说，自然是怒到了极点了。

不过其他天尊听到这个话，都不由得眼前一亮，造化神朝之中职位不少，但是能够和月城城主相提并论的，也就只有东南西北四大天尊和十大神城之中其他九城的城主了。

可谓是屈指可数，一旦当上了，那就是权势滔天，一手遮天，成为整个造化神朝有数的盖代人物。

本来这些位置是没有空缺的，但是如果月城城主的职位被撸掉，那么他空缺出来的位置，不就是他们的机会么？

虽然现在月城还被攻占，但是在他们看来，月城被夺回来也只是迟早的问题罢了。

到时候就是天地间有数的可怕存在。

“现在我只是和你平级而已，不过很快，我就会成为中天尊，到时候自然有资格撸掉你的职位，你在位，为月城带来灭顶之灾，你以为我不敢对你动手么？”东天尊神情大义凛然，道。

“成为中天尊？东天尊道友，我看你不要高兴的太早了？到底你有多大的把握能够成为中天尊呢？”

就在东天尊话音刚落的时候，一道雄壮的身影踏着一道遁光，飞掠进了大殿之中。

当看到这个人影飞掠进大殿的时候的时候，所有人都一下子神情凝重了起来。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千四百九十二章 天城城主的底牌，绝杀！

当所有人看到这一个身影掠进大殿之中的时候，所有人都楞了一下，因为在场的许多天尊都认识这个人。

“天城城主！”

所有人的神情微变，纪元战场上十大神城城主之中，虽然没有明确的排名，似乎是十个人平起平坐的。

但是实际上，无论是从最初造化天君定下的排名，还是后来众人默认的情况，都是天地玄黄宇宙洪荒日月，从名称的先后上，多少能够看出一些端倪，虽然这和不同时期各个城主之间的实力对比未必一致，然而天城城主却一定是十大神城城主之中最强的一个。

虽然总体来说，那些顶尖的强者还在同一个层次之中，然而同一个层次之中也有强弱之分，天城城主却是众人公认的深不可测。

在看到他出现的时候，东南西北四大天尊和时空天尊都开始露出了凝重的神情，因为他们都很清楚，这人确实非同寻常。

叶希文蓦地却发现日城城主的脸上露出了几分笑容，在其他人对于天城城主出现而有所担忧的时候，他为什么会露出欣喜的表情。

如果他要争夺中天尊之位，那么现在赶来的中天尊毫无疑问，就会成为他强劲的对手，然而现在他却露出了这种表情，那就只有一种可能性，那就是他原本就不想争夺中天尊之位。

这样子的情况也并不是没有可能的，虽然中天尊之位人人都觊觎，然而位置却只有一个，有些人自认机会不大，很可能就放弃，转而支持其他人来获取更大的利益。

这也并不是没有可能的！

天城城主进来之后。几乎是当仁不让的就坐到了最中间的位置上，那十五把王座虽然没有具体规定谁要坐在哪儿，然而多少也有众人默认的因素。这天城城主直接坐了上去，隐隐已经表明了什么。

叶希文心中却有一种感觉。这天城城主只怕会成为这一次东天尊登上中天尊之位的最大障碍。

强势，不加掩饰的对中天尊之位的野心，在其他神城的城主都没有到场的情况下，他就这样子到了，那么其要参与争夺的意思已经非常明显了。

在这种情况下，天城城主要当上中天尊几乎是毫无难度的。

“终究是作茧自缚了！”

南天尊的嘴角不由得闪过了几分苦笑，只天城城主一个人，哪怕有一两个城主的支持，他也不在乎，只是现在，因为开天魔斧的出现，留给他的时间实在是不多了，所以他们来到这里之后，也根本来不及去立下什么功劳，更别说能够立下让人心服口服的功劳了。

之前时空天尊之所以要抢先发动，造成舆论之势，其实正是因为他是这些竞争者之中最为弱势的一方，这个时候，自然要抢先出手，先下手为强。

不然等到其他人出手了，他甚至连出手都没有机会。

其他人的根基和底牌显然比他还要深厚，他只能率先发动。

而南天尊，西天尊，北天尊等人，都是胜券在握，觉得自己立下的功劳足够争取了，最起码也是不比别人要差。

但是天城城主的话，立刻就让他们无话可说。

天城城主本身实力和根基就是首屈一指的，再加上有其他城主的支持，现在几乎已经是稳操胜券了。

“原来这就是日城城主刚才一直要拖延时间的原因啊！”叶希文心中明亮，许多原本想不明白的事儿都想明白了，为什么日城城主要拖延时间，就是为了要等待天城城主前来，而天城城主之所以到了现在才终于赶到，只怕也是在和其他各个城主之间交换利益吧。

其他城主都是和天城城主一个层面上的人物，任意一个，都不是那么好打发的，为了争取到其他几人的支持，也不知道天城城主付出了多大的代价。

不过只要最后能够成为中天尊，那么一切付出都是值得的，中天尊的权力实在是太大了。

恐怕也是发生了激烈交锋之后，才最终由天城城主胜出吧。

造化神朝几大天尊来势汹汹，想要逼宫，逼迫十大神城同意选出中天尊，但是十大神城城主又岂是等闲之辈，怎么可能轻易被要挟，只怕暗地里早就已经有了串联了。

而到了现在，造化神朝的几大天尊却还是一副各自为战的模样，在这方面显然已经落后了。

造化神朝的天尊们只感觉脸上火辣辣的，因为被十大神城给摆了一道，他们气势汹汹而来，想要逼宫，让十大神城同意选出中天尊，没想到现在却被反将一军，现在获得了十大神城其他城主支持的天城城主占据了绝对的优势。

无论是南天尊，西天尊，北天尊，时空天尊都明白了，这一次他们惨败了，他们立下的功劳没有那么大，但是所能够获取的支持却远不如天城城主。

天城城主脸上带着几分淡笑，说道：“我已经获得了十大神城其他城主的支持，现在要成为中天尊，我想你们应该没有什么意见吧，以我的实力，我的资历各方面都没有比我更加合适的人了，你们说呢？”

天城城主看向了东天尊等人，心中无比畅快，之前被造化神朝几大天尊联手逼宫，差点被打了一个措手不及，而现在他不过是以其人之道还治其人之身罢了。

想到为了获得支持而付出的代价，连他在心中也不由得无比心疼，不过只要成为了中天尊，那么一切都是值得的。

说起来他还要感谢造化神朝的这几个天尊呢，要不是他们逼宫，十大神城诸位城主，哪有可能退让。(未完待续。)

第三千四百九十三章 我们也有底牌，也绝杀！

这张底牌他准备了很久，一旦用出来，就是绝杀！

而这偏偏还是造化神朝几大天尊联手逼迫而造成的，他们想要后悔也没有办法。

日城城主脸上的笑容越盛，如果不是还要估计到几大天尊的颜面，只怕就快要笑出声来了。

这一场交易之中，虽然他没有能够成为最终中天尊的候选人，但是所获得的好处也是有不少的。

心情如何能不畅快呢！

而月城城主脸上更是露出几分狰狞的笑容，面带挑衅的神色看着东天尊。

刚才东天尊大义凛然竟然要将他月城城主的位置给撸掉，这已经触犯了他心中的底线了。

以他的城府和心机也不由得露出了几分得意的笑容，那意思分明就是，你东天尊有本事的继续撸掉啊！

叶希文看着这一幕，不由得叹了一口气，这造化神朝内部的局势比他想象的还要复杂的多了，因为造化天君离去太早，没有留下好一个继承人，也没有中天尊，所以造成了造化神朝群龙无首的局面。

也正因为群龙无首，所以各大天尊都是各行其事，根本没有一个章程，各自统治着一个自己的领域，相互之间谁也不服谁。

连月城都被攻破了，然而造化神朝内部还在相互扯皮，这么久了都还拿不出一个完整的章程来。

之前十大神城要收复月城，只有十大神城出兵，而造化神朝几大天尊带来的大军却被排斥在外，这本身就是一件非常可笑而且荒唐的事情。

然而这样的事情在造化神朝之中却是再正常不过的了。

对内镇压不服从的势力，还是可以的，因为无论十大神城城主。还是东南西北几大天尊，都拥有难以想象的实力，翻手之间就可以覆灭叛乱。

但是对外面对造化神朝的大敌。却没有那么简单了，这时候需要的就是高度统一的统治力。

这道理。诸位天尊只怕都知道，但是却没有一个人愿意置于其他人的统治之下，所以这局面才会拖到了现在。

要不是这一次出现了开天魔斧这样无法应付的麻烦，这样混乱的群龙无首的局面只怕还要继续下去。

“如果没有人反对的话，那我以后就会继任中天尊之位，带领我武道纪元创造更大的辉煌，击灭其他的古代纪元，扫荡那些外域生物！”天城城主道。他的话语之中野心勃勃。

“且慢！”天城城主当即喝斥说道。

“夺不回月城城主，这个责任你们担得起么？”

“怎么，这月城丢失的责任也要我们担起来不成？”西天尊绝美的脸蛋上露出几分不屑的笑容。“造成月城丢失的罪魁祸首，好像就在这里吧，如果月城是被那些古代纪元不计代价的攻打失去的，那我也没什么可说的，但是偏偏有人造成了如此严重的后果，却还能够逍遥自在，我就想问道友，如果你当上了中天尊，你打算如何处置！”

西天尊之前一句话都没有，但是一出口，便是将天城城主给逼到了绝路上，如果他说不处置月城城主，那么显然造化神朝的天尊，甚至十大神城的其他天尊都会不满。

为了月城城主的失误，他们损失了多少，前后不知道搭进去多少人，可谓是损失惨重，虽然还未伤到元气，但是接下来还有月城夺还作战，只怕也要伤筋动骨了。

而让他们伤筋动骨的月城城主什么惩罚都没有，最终还能够回去好好的当他的月城城主，这只怕会立刻引发许多人的暴怒吧。

到时候成为众矢之的的天城城主又能够有多少威望呢。

但是如果要处置月城城主就更不合适了，因为月城城主正是最积极支持他成为中天尊的那个人，虽然这个话不能说出来，但是这个人情得记，这是基本规则，否则以后谁还敢靠近他。

这是直接逼入了两难的境地！

诸位天尊纷纷在心底里为西天尊点了个一个赞！

而月城城主则是脸色极为难看，几乎恨不得将西天尊一口吞掉，这些造化神朝的天尊，几乎每一个都要和他过不去，找他的麻烦，居然还想要将他的职位撸掉。

“现在的当务之急是要选出中天尊，夺回月城，至于你说的，那都是以后要处理的旁枝末节了，现在在这个事情面前，什么都是次要的！”天城城主一下子就将话题反转了过来。

他已经打定了主意，这个事情拖得要多久有多久，等过了这个风头，西天尊，东天尊他们难道还能强行逼着月城城主退位么？

那也太不将他这个中天尊放在心上了。

“犯下如此大错都可以算是次要的，那我也想问一下，到底什么事情在你眼里，才是最重要的呢？”叶希文当即上前一步，问道。

面对这强大之极的天城城主，丝毫不让。

“放肆，你们这样子是打算胡搅蛮缠下去，不让中天尊选出来么？”天城城主道，“这严重的后果，你们承担的起么？”

此时，造势充足的东天尊终于不在沉默，而是上前说道：“这怎么是胡搅蛮缠呢，难道你以为我们只能是势均力敌么？我看不见得吧，既然你亮了你的底牌，那我也摊牌好了，你们最近没有感觉到，感悟天道更容易了？天道的反馈更多了？”

众人纷纷回想了一下，确实如此，只是他们都没有多想，也不知道为什么东天尊提出这一点。

“那是因为，我覆灭了庚金纪元，将他祭祀上苍！”

东天尊的话音刚落，顿时引发所有天尊哗然。

东天尊的底牌不放，没什么，一放同样是一个绝杀。

——

多谢百世经纶真我同学的万赏！(未完待续。)

第三千四百九十四章 绝杀，晋位中天尊！

所有天尊和帝君都瞬间哗然，因为东天尊的话。

所有天尊几乎都以为自己听错了，覆灭了一个古代纪元，并且将他祭祀给了上苍。

这几乎是根本不可能做到的事情，上一次有人做到这样的事情，那也是造化天君了。

在十大神城初立的时候，有古代纪元窥探武道纪元，大军逼近，连造化天君都几经苦战，最后终于拔除了几个古代纪元。

但是这对于他们来说，几乎已经是尘封已久的记忆了，其中大部分的天尊和帝君都没有经历过这个事情，都是神话和传说。

甚至就算是东天尊，天城城主一流，在当时的时候，也不过只是刚刚成神得道的小人物，对于十大神城也只是听闻过而已，那些事情他们都没有经历过。

而在造化天君之后，就再也没人完成过如此壮举了，所以当他们听到这个话的时候，都不由得纷纷怔住了。

几乎以为自己都听错了。

“这怎么可能！”天城城主第一个不敢置信，他的修为几乎可以算是几个城主之中最为顶尖的，过往也并不是没有尝试过去拔除古代纪元。

不仅仅是为造化神朝立下大功的问题，更重要的是，他自身也能够获得巨大的好处，天道至公有功就赏，有过就罚，这是天道循环。

在现如今，那一条路几乎已经断了，要想更进一步，就他所知，大约也就只有拔除古代纪元，得到天道的奖赏，或许才有可能吧。

但是他的尝试失败了。消灭一些古代纪元的天尊，对于他来说，那自然不是什么难事。然而要想消灭古代纪元哪有那么容易，这天地之中。除了武道纪元的位置是固定的，占据混沌中心之外，所有的古代纪元的位置都是飘渺不定的，根本算不出来。

无时无刻都在变化，甚至每隔一段时间，都会变幻运行的规律，可谓是非常难以捕捉。

除了造化天君有那般通天彻地的修为，能够推算出来之外。

统领中域广袤的土地，无数年都难逢敌手，现在想起来，其实也不过是东南西北四大天尊相互牵制后妥协的结果罢了。

一下子，所有的梦都碎了，也醒了！

不过他同时想到，如果无论是东天尊还是天城城主成为了中天尊，那么他们必然会空出一个位置，而那个位置就是他的囊中之物了。

虽然他没有把握能够和东南西北四大天尊相提并论，但是只是和其他人来说，他觉得自己是占据了太多太多的优势了。

其他人不能与自己相争，这也是没有办法，既然争夺不到中天尊的位置，那也就只能是退而求其次了。

“这有什么不可能，而事情是真是假，其实也很好判断，不是么？”叶希文上前说道，“你们平日里悟道，只要感觉一下，关于五行的法则，尤其是金属性法则的深度是否增加了，不就知道了么？”

因为他同样参与了庚金纪元的那一战，所以他很清楚，这并不是吹嘘，而是事实。

武道纪元天道的增强，好处很多，包括各种天材地宝会出现的更多，天才辈出，修行更加容易，但是这些都是需要长时间去验证的，短期内是没有办法看出端倪的。

所以直接感觉金属性的法则，是最快的办法！

因为武道纪元吞噬了庚金纪元，所以武道纪元内金属性法则也会越变越强，早晚会成为排名最为靠前的法则之一，也不知道要诞生多少修炼金属性法则的超级强者。

正因为好处众多，可谓是恩泽众生，所以天道才会降下无数的功德之气，作为对于叶希文等人的奖励。

天道至公，这句话说的一点都没错！

所有人都反应过来，其他的都能够冒充，但是这一点却是做不了假的，纷纷闭上眼睛感受了起来，果然立刻就感觉到了法则的变化。

原本就是非常强力的金属性法则现在更是一下子仅次于时间，空间等少数法则之下的最强法则。

能够促成这种变化的，除了将庚金纪元给覆灭了之外，再也没有别的可能了。

他们也不会怀疑有其他的，因为整个造化神朝有这样能力的势力不过是凤毛麟角罢了，如果是外域生物做的，不可能一点消息都没有，只怕早就已经闹的全天下都知道了。

而目前一点消息都没有得到，加上东天尊也不会拿这个说谎，否则的话，一旦被戳穿谎言，他别说中天尊，连东天尊都做不了，就会被人轰下去。

一时间，整个大殿会场之中无比的安静，落针可闻，天尊们是被震惊了，而帝君们，在天尊们都如此的情况下，压根就不敢多说什么，甚至连呼吸都不敢，因为他们也都知道，决定中天尊之位的，就是在这关键的时候了。

月城城主的脸上尤为难看，他之前那般趾高气昂，就是因为吃定了东天尊不可能成为中天尊，而这个位置百分百要落入天城城主的手中，他不可能有事儿，但是现在，一切都变了，形势急转直下。

东天尊居然还藏了这样的底牌。

“没想到道友在不声不响之中，居然做成了如此大事，佩服！”天城城主看着东天尊道，以他的修为和心境，要让他说出这样的话，无异于难如登天。

然而偏偏东天尊做到了。

所有人都知道，随着天城城主说出这样的话，东天尊晋位中天尊之位已经是板上钉钉了。(未完待续。)

第三千四百九十五章 月城城主，还不快束手就擒

都到了这个地步，可谓是当面锣对面鼓的硬拼了一场，先是天城城主打了众人一个措手不及，紧接着，又是东天尊出手，宣布了一个盖世奇功。

直接打的所有人都没脾气了，在这个盖世奇功的面前，其他的所有竞争者都没有办法对抗。

一开始时空天尊等人还觉得，他们这一次无法对抗天城城主很大程度上是因为时间就太短了，根本没有给他们更多的时间去立下大功。

然而现在东天尊却用现实狠狠打了他们一个耳光？

真的是因为时间不够么？

或许确实是的，因为时间太短了，所以他们不够去立下压倒性的功劳，因为他们所能够想到的，那都是寻常的功劳，覆灭古代纪元几大天尊，以及数千万大军，这已经是非常不错的大手笔了。

若不是如此，时空天尊也不会这么有自信，但是哪怕是再疯狂的人，都没有往覆灭古代纪元上去想，因为那几乎是不可能的事情。

但是东天尊就是做到了所有人都以为不可能的事情，这才完成了局势的扭转，一下子击败了所有的强敌，真正成为了中天尊。

“恭请大人晋位中天尊！”

不知道哪个帝君喊了一声，很快就形成了潮流，哪怕是平日里并不怎么喜欢东天尊的人，此时也都不会与众人之意作对。

因为他们都很清楚，立下了如此大功的东天尊，几乎已经是无可阻挡的，要成为中天尊了。

连天城城主都默认了这一点。

在竞争的时候，他们手段辈出，相互串联。

“见过中天尊！”

所有人或者行半礼，或者行全礼，各自不同，拜见了现如今已经是中天尊的东天尊。

哪怕是心不甘情不愿的天城城主等人也不例外，这是对于规则的尊重，他今日可以带头不尊重中天尊，那么他日就有人不将他放在眼里。

所谓始作俑者，其无后乎？

中天尊只感觉自己无数功德，无数法则加身，与整个武道纪元的联系也越来越紧，这也是要付出的代价，既然要收到了成为中天尊的好处，那么自然要承担成为中天尊的责任。

从来都不只是有好处这么简单。

“好，今日我既然成为了中天尊，那么就会承担起我应该有的责任，带领造化神朝从辉煌走向更加的辉煌！”中天尊摆手道，已经从最初刚刚成为中天尊的兴奋之中脱离了出来了。

“再商议如何夺回月城之前，我提议，将月城城主的职位剥夺，将他看管起来，他是否与魔道纪元有所勾结，还是未曾调查过的事情，但是他因为一己之私，弄丢了十大神城之一的月城，可谓是其罪难恕，若不严惩，如何服众？”中天尊目光深邃如同宇宙一样，扫了一眼众人，看似是在征询众人的意见，然而众人都不怀疑他的决心。

从刚才他与月城城主的争执就可见一般，众人心中冒出了一个词，新官上任三把火，偏偏月城城主就撞到了他的手上。

他是中天尊，他自然有这样的权限。

而且众人也确实不放心一个和魔道纪元可能有联系的人再度坐上月城城主的位置，更有不少人对于月城城主的位置也在觊觎也有看法，因而这是大势所趋，人心所向，中天尊的话，无疑是顺应了人心。

“我等同意中天尊的话，他既然犯下了大错，就该付出代价！”叶希文上前一步支持中天尊受到，都已经到了这个地步了，就要将月城城主逼到绝境，怎么肯放弃。

“没错，欠债还钱，犯错受罚，天经地义，如果让他这样因私废公的人继续担任月城城主，我也不服！”见已经有叶希文充当了出头鸟，当头炮，其他人顿时纷纷赞同了起来，让他下台，可谓是已经成了众人的心愿，他已经成了众矢之的。

因为月城陷落之事，已经不知道引发了多少风波，死了多少人，已经引发了多少人的讨厌，之事月城城主自己还不知道，居然还以为自己没有问题，处处耍横，跋扈日盛，现在终于成了覆灭他的惊涛骇浪。

月城城主大约也没有想到中天尊的话居然能够引发如此之多的人的附和，许多都是之前称兄道弟之人，脸色极为难看。

就连之前答应一定会保住他，并且将他丢失月城的罪过一笔勾销的天城城主也同样只能当做没有看见，他若是当上了中天尊，或许还可以靠着中天尊的权威抹掉，但是现在他竞争失败了，又能如何。

况且他心中对于月城城主怎能没有一点想法，为了他的一己之私，月城陷落，他们天城也不知道损失了多少高手，多少精锐。

“月城城主，你自己看，大势如此，还不快束手就擒，省的我动手！”中天尊大喝一声，道。

月城城主脸色狰狞，见自己已经是众叛亲离，不由得大吼一声：“中天尊你也不过是高我半级而已，除非是造化天君复生，否则没有人有资格对我指手画脚，我的月城城主之位不是由你所封，所以你没有资格废除！”

“冥顽不灵！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千四百九十七章 封印月城城主

中天尊负手而立，在宇宙当中，仿佛是天地间唯一的真神，能够创造天地，也能够毁灭天地，有一股威压如山一般。

“只凭你一个人就想拿下我？真是可笑啊，可笑！”月城城主道。“如果是几个人围攻，我或许还怕你三分，但是只凭你一个人，也想拿下我？”

月城城主神情有几分狰狞，只觉得自己被侮辱了一样，自己好歹也是位列十大神城城主级别的人物，中天尊居然敢如此小看自己，刚刚当上中天尊，就已经忘乎所以了么？

“有什么招数就用出来吧，等到我出手，你就没有机会了！”中天尊道。

此时，叶希文等人也已经追赶了上来，只是他们都听到了刚才中天尊的话，所以没有出手，不过也是隐隐将月城城主给包围住了。

尤其是南天尊，西天尊，北天尊，天城城主和日城城主，更是各自占据一方，堵住了月城城主所有的逃生之路。

只是此时的月城城主也顾不上那么许多了，因为他从被中天尊追上的时候就已经猜到了，无法击败中天尊，谈什么逃生。

“那我就让你看看吧！”月城城主大吼一声，他的周身，顿时出现了无数块石碑，每一块石碑上，都刻画着一篇经文，这些经文的每一个字都像是活过来的以欧阳，有着自己独特的生命力。

这一块块石碑的下面，仿佛有着一个一个的地狱，竟然在石碑底部，流淌出鲜血来。

“这是你的月之碑？果然有几分门道！”中天尊见到这一块一块的石碑，丝毫不以为意，不过脸上倒是有几分赞叹之色。

“传闻你将你这么多年来。击败的强敌还有古代纪元的那些超级强者都镇压在月之碑之下的月之狱中，现在看来不假了，这月之狱之中的那些强者都被你镇压。吸收全部的功力为你所用，让你越来越强。你能走到这一步，这月之碑的神通起了很大的作用！”

众人都感觉得到这一块一块的月之碑下面，蕴含着爆炸性的可怕力量，只是中天尊却毫不在意，依旧谈笑风生的说道。

“没想到你对我还挺了解的，不过那些道听途说怎么比得上自己亲身感受呢，到现在你还有功夫谈笑风生，等一下你就没有这个机会了！”月城城主冷幽幽的说道。

“刷！”

就在那一刹那间。

在一瞬间，他的周身就围满了各种月之碑，将他团团围住，在其中，这月之碑，进可攻，退可守，确实是一种极道的手段，更妙的是，可以借助月之狱之中强者的力量来镇杀对手。

只可惜，他遇到了中天尊。

除非本身能够在两个领域能够超过中天尊，否则真的拿他没有办法。

面对被月之碑团团围住的月城城主，中天尊根本其他什么事情都没有做，而是直接硬闯。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声巨大的轰鸣声，中天尊身躯就像是一头横冲直撞的暴龙，只凭那极致的速度，就能够将一切给撞的粉碎。

那些最大那个在中天尊面前的月之碑也没有办法怎么抵挡，他的速度当真是快到了极致了，也达到了一种可怕的境界。

几乎是一瞬间，无数块月之碑就被撞的粉碎，虽然不断有月之碑被调过来自当，但是如何能够阻挡的住，刹那间就被破了个干干净净。

“好可怕的战法！”天城城主不由得睁大了眼睛，此时他才明白，这中天尊的战力强大到了何种地步，“功德之体当真将他最后一块软肋也给补上了，从今往后，只凭速度与功德之体，他就没有敌手！”

他们这些人虽然没有生死大战过，但是彼此之间多少还是有些了解的，中天尊的速度虽然可怕，但是肉身就是他的最大软肋。

遇到了肉身强大无比的存在，甚至可能反而伤到自己，而现在练成功德之体之后，中天尊就再也没有缺陷了。

他的战力提升何止一点半点，若是之前的话，中天尊也不能这么轻易的压制月城城主。

就在天城城主与众人震惊的时候，中天尊已经连破无数的月之碑，一下子冲到了月城城主的面前。

而此时月城城主却是早有准备一样。

“中天尊，你以为我会一点准备都没有么？就到这里为止了！”

月城城主不知道什么时候双手已经托举着一轮巨大的明月，在混沌之中好似照亮了一切。

这一轮明月之中，凝聚了他全身的功力，趁着中天尊打破月之碑的时候，凝聚而成，要一口气将他重创。

“轰隆！”

这一轮明月砸落下来，瞬间就将中天尊淹没了。

“成了，哈哈哈哈！”月城城主哈哈大笑了起来，终于成功了，刚才中天尊表现出来的实力，实在是太过骇人了，连他都不由得担心了起来。

然而还不等月城城主笑完，却见那一轮明月之中，无尽的金光将这一轮明月撕裂开来，一只大手从其中伸了出来，一把抓住了月城城主，大手上覆盖着一个巨大的封字，一下子就将月城城主封印进了其中。

一个巨大的封印在虚空之中成型，封印之中月城城主疯狂的挣扎，眼看着就要冲出封印。

中天尊的身形浮现而出，又是一个封印手印砸落下去，瞬间加固了这个封印，将月城城主的挣扎瞬间打压下去。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，比以往要早哟，有没有很感动，感动的话，赶紧把月票交出来吧，赶紧订阅吧，求支持啊！

第三千四百九十八章 天尊之位谁属？

好快的速度！

一直等到中天尊将月城城主封印，众人似乎才终于回过神来，这一切发生的速度实在是太快了。

中天尊几乎是以一个迅雷不及掩耳之势，就将月城城主击败，封杀了。

根本没有出现众人所以为的那般要大战千日，才能够将月城城主击败。

这已经是彻底不符合众人之前对于他们这些人的判断，十大神城城主与东南西北四大天尊是属于同一个层次的存在，虽然可能有差距，但是也不可能有如此之大的差距。

“嘶，这中天尊，到底变得多强了，他到底是从覆灭庚金纪元的事情之中，收获了多少好处？”

许多天尊在经过了最初的不可思议之后，第一反应过来的就是这一点，到底是获得了什么样的好处，才能够让原本处于同一个层次的月城城主与中天尊之间的差距拉大到了如此地步。

“肯定远远不只是那些功德之气练成功德之体吧！”许多人猜测，肯定没有这么简单，这种碾压式的战斗，可不是一点半点的差距能够造成的。

不过是片刻之间，众人的脑海之中，就闪过了许多种可能性，对于能够让中天尊战斗力提升如此之多的好处，他们的心中怎么可能一点都不好奇。

“不，他们之间的差距没有那么大，只是月城城主刚好被克制住，又被打了个措手不及罢了，那一招本来可以说，已经是必杀了，但是只可惜中天尊扛过了这一招，才能打了月城城主一个措手不及，不过中天尊的实力确实提升了很多！”天城城主看的分明。中天尊的战斗力也还没有强横到那个地步。

他不由的微微松了一口气，终究还是没有超越到那个地步，只要不是到那个地步。就不需要那么担心了。

不然的话，若是达到！”

“明白！”众人纷纷点头，表示明白。

“大家明白就好了，我会亲自返回造化神朝，去将造化乾坤图带来，你们各自安守各自的职位之上，操练兵马，静心修炼，等待征征召！”中天尊道，“其他多余的废话我也不多说了，时间紧迫，每一分每一秒都是关键，尔等自行散去吧！”

众人纷纷点头，然后这才纷纷化作流光消失，他们也明白中天尊所说的有多么的紧迫，原本中天尊晋位，肯定是要大力操办庆典，以示威严，但是现在也都顾不上了，显然没有那个时间！

既然中天尊不提起这一茬，那么他们也不会去提起。

“行了，你们先返回驻地！”叶希文将边晓月等人打发回了人族的驻地，然后这才前往了中天尊落脚的行宫。

此时，战尊，银月天尊，黄先生等人也都早就已经到了，这个时候赶来的，都是中天尊的嫡系，也是第一波前来庆贺的。

虽然中天尊的庆典不急于一时，暂时延后，但是这上门庆贺还是要的，尤其是那些平日里与中天尊关系比较远的，就更是要借着这个机会混个脸熟，免得以后被穿了小鞋都不知道。

来到了之后，叶希文先稽首道：“恭喜道友登上中天尊之位！”

“武尊多礼了！”中天尊脸上洋溢着笑容，虽然已经是手握胜券，但是最终能够成功登上中天尊之位，他还是非常兴奋的，只是不好在人前表露出来的。

而在叶希文等人的面前，就无所谓了，对着他们也没有必要再绷着一张脸。

“这一次我能够登上中天尊之位，也少不了诸位鼎力相助！”中天尊拱手说道，“在此，多谢诸位了！”

“中天尊客气了！”

“客气了，客气了！”

“我们也不过是做了举手之劳罢了！”

叶希文等人连忙客气了几句。

“既然都是自己人，那我也就不多客套什么了！”中天尊含笑说道，“我在这里还会逗留几天，接受其他天尊的恭贺，然后就会返回造化神朝，这一次我只带黄先生跟我一起回去，其他人就留在这里，帮助协防日城，现在我估计我们要动用造化乾坤图的消息多半已经被古代纪元探知了，难保他们不会铤而走险，前来攻打离得最近的日城！”

中天尊能够拥有黄先生这样古代纪元的属下，古代纪元在造化神朝，同样是发展了许多的卧底和细作，一些太机密的事情未必知道。

但是动用造化乾坤图此事事关重大，他们不可能不知道。

所以中天尊小心一些也是应有之意，毕竟相对其他神城来说，月城与日城离的最近，也是最有可能被攻击的。

“在我返回造化神朝调动造化乾坤图的这段时间里，你们抓紧时间操练人马，接下来攻占月城，你们也同样都是主力，这是我上任之后的第一战，不容有失，你们与我关系这么近，所有人都在看着，自然不能出工不出力，而且这样你们立下大功，我才有理由赏赐你们！”中天尊道。

众人自然明白，身为中天尊的嫡系，这一战自然是要成为主力的，不过也不是成为炮灰，中天尊也不会干出削弱自己的嫡系这样的蠢事，办得好一样会有大把的奖励到手。

见众人点头，中天尊这才继续说下去，道：“最后一件事情就是关于东天尊之位谁属。。。”(未完待续。)

第三千四百九十九章 闭关练印

众人听到这话，顿时心头一震，心知，真正的戏肉要来了。

从一开始知道中天尊要争夺这个位置的时候他们就知道，东天尊之位可能会剩出来。

而在中天尊真正晋位成功之后，这就不只是一个假设了，而是摆在了众人面前的事实了。

尤其是叶希文和银月天尊，更是中天尊看好的继承人选，自然也就成了彼此的竞争者。

两人心知肚明，接下来为了争夺东天尊之位，双方难免要有一场龙争虎斗。

中天尊扫了一眼众人，然后说道：“以我的私心来说，我肯定是希望东天尊能够从你们两个人之间选出来，但是事实上，那很难，因为东天尊之位是神器，不可私授，不是我想要给谁，就能够给谁的！”

中天尊虽然位列副君，但是终究不是造化天君那样一言九鼎的人物，所以他不可能像是造化天君那样子，想要封谁就封谁，即便是造化天君也不可能不考虑实际情况就胡乱分封！”黄先生说道，“以银月天尊的恢复速度，多半是赶不上时空天尊的实力，但是这武尊却不好说，因为他这一路走来创造了太多太多的奇迹了，说不定到时候又创造了一个奇迹也不一定呢！”

“是啊，他创造了太多的奇迹了，有时候我也在想，你说他是不是太受到上天的眷顾了，如此之短的时间，就已经将大部分的天尊甩在身后，这种人举世难寻！”中天尊微微一笑说道，他心中对于叶希文犹如坐火箭一样突飞猛进的修炼速度，也是十分感慨的。

“这两人的事情，我是算不出来什么的，一切就交给时间吧，东天尊之位能落到利郎人的手里自然再好不过了，不行也是天意，我不会强求！”中天尊淡淡的说道，心中虽然不甘，但是却也没办法，谁让他的夹袋之中已经没有别的人选了呢，黄先生倒是可以一争长短，但是他不是造化神朝之人，只这一点，就没有资格竞争东天尊之位。

花开两头，各表一枝，叶希文并不知道在他离开之后，中天尊和黄先生还有这样的对话，只是返回了人族的驻地之中，因为他知道，接下来是一段难得的平静时期，中天尊返回造化神朝，要调动造化乾坤图，哪有那么简单，就像是魔道纪元也很难调动开天魔斧一样，造化神朝也很难调动造化乾坤图，一般来说，唯有到了绝顶危机的时候，才会调走造化乾坤图，否则的话，都是留在造化神都之中，拱卫神都，拱卫整个中域的安危的。

有造化乾坤图在，古往今来，就算是再危机也打不进中域，所以古来中域就很少遭受什么战火，繁荣无比，其中高手无数，比起其他各域来说，更胜一筹，其中的强族，大教更是数不胜数。

至于之前外域生物围攻造化神都，那不过只是一个意外罢了，而且到最后他们也没有能够调动造化乾坤图，否则外域生物哪有蹦跶的机会。

在中天尊返回之后，难免就是连番大战，他要是在其中立下大功，自然能够获得巨大的好处，同样的，这其中也是危机重重，他不能不小心，趁着这之前，好好增强自己的实力。

现如今，他已经是第四境巅峰，论战斗力，甚至可以和第五境的高手打的不分胜负，然而他要想在短时间内更进一步，达到第五境，是不可能的，如果他之前将那些功德之气用来修炼，那确实是够了，最后叶希文还是没有这么做，因为实在是太浪费了。

而要想在短时间内提升自己的战斗力，就这能是将武帝印祭练成为武尊印了，尤其是加入了功德之气之后，武尊印的妙用无穷，能够极大的提升叶希文的实力。

如果说原本叶希文靠着庚金之气练体，能够和第五境的高手打的不分胜负的话，那么练成武尊印之后，实力又将有一个巨大的飞跃，甚至连第五境巅峰的高手都不会是他的对手。

等他跨入第五境之中，他的战斗力甚至能飙升到第六境的地步。

一跃而飞升！

而这都是因为覆灭了庚金纪元而得到的好处，他不过只是分润了一部分的好处而已，难怪以前的那些天尊都念念不忘覆灭古代纪元的好处了。

更长远的好处，人族之中高手辈出，天才犹如过江之鲫，在人族的领地上长出各种各样的天材地宝，而这些都是需要很长时间才能够看得见的。

做了决定之后叶希文当即把边晓月几人叫来，宣布自己在接下来的时间之内会进入闭关的状态，一直到中天尊从造化神朝之中带着造化乾坤图返回，他才会出关，让几人都紧守驻地，不要出去，多多修炼提升自己的实力，或者操练人族精锐，以备将来用得上。

都交代完了之后，叶希文这才终于进入闭关状态，开始祭练武尊印。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持，今天又更早了一些呢，大家的票票呢！

第三千五百章 武尊印成

叶希文的闭关之处从外面看起来，不过是巴掌大的地方罢了，只是位于人族驻地的最核心的位置。

而在这一块巴掌大的地方之中，是一层层的空间，一层层的结界。

而在最深处，则是一方世界，以叶希文现如今的修为，随手开辟一方世界，根本就和吃饭喝水一样的方便。

只是他还是非常谨慎小心，现在虽然不是闭关突破，不过要祭练武尊印，也一样是不能被人打扰的。

在他的面前，武帝印上下浮沉，在武帝印的周身喷吐着千万道瑞彩，但是却没有形成风暴，中正，祥和。

叶希文不时的喷出一口精气，化作无穷真火，不断的煅烧着武帝印，武帝印这一个当初伴随叶希文征战帝君境界，硬抗任何道器都不落下风，而现在只是在叶希文吐出的真火之下就开始缓缓融化了。

这是叶希文当初帝君境界可做不到的，不过他跨入了天尊境界，这一切就简单的多了。

很快，武帝印就已经彻彻底底的化为了一滩铁水，而叶希文并没有停止下来，又一挥手，顿时多件天尊道器浮现了出来，这些都是当初被叶希文斩杀的各个纪元的天尊所遗留下来的天尊道器，此时叶希文要一并将之融化了，然后一同炼制成为武尊印。

这是构成武尊印的最根本的部分。

不过因为这天尊法器之中元灵还残存一些，在感知到叶希文要将他们重新熔炼成原料之后，顿时开始剧烈的挣扎，只是他们的挣扎怎么可能有什么效果，不过是片刻的时间，就已经被叶希文镇压了下去。

叶希文嘴中不断喷吐出精气。

原本开始出现的密密麻麻的裂缝开始一点一点消失了，以功德之气来抵消那种逆天之力，抵消天罚，这是叶希文敢于将武尊印练成这样的根本底牌。

这种天罚以功德之气来抵抗，就相当于功过相抵了，不会受到天道的打击。

终于，当最后一条裂缝消失之后，武尊印上散发出来的那种骇人的天罚之力也终于消失于无形。

叶希文也不由得微微松了一口气，这武尊印已经过了最后的也是最重要的一关，终于要成型了。

这武尊印一旦成型，那么叶希文的战斗力就将一跃飙升到第五境巅峰，甚至比起寻常第五境巅峰都要厉害的多了。

不过到了最后的时刻，叶希文依旧不敢掉以轻心，不断的喷吐精气化成真火，熊熊燃烧，不断煅烧着，看着武尊印终于一点一点成型。

在这个过程之中，叶希文对于炼器之道的领悟，也有了巨大的提升，炼制天尊道器本身就不是一般人能够做的到的，在这个过程中，对于炼器之道领悟的何止一点半点。

何况还是炼制这种明显逆天的武尊印呢，武尊印还未成型，便引来了天道的干涉，要让他彻底破碎，可见有多么的骇人了。

在叶希文的身后，一个巨大无比的器字，从一开始十分模糊的状态，到越来越清晰，从一开始很小，不过是一个指头大小，到最后一人多大，散发着无尽的大道法则的光辉。

这是叶希文对于炼器之道领悟到了惊世骇俗的地步之后，在体内凝聚而出的，这是标志着叶希文的炼器之道，真正达到了一种极高的水平和境界了。

和刚才开始炼制武尊印之前相比，水平简直成几何倍数的提高。

虽然为了炼制武尊印消耗了多件天尊道器，这些可都是千金难买的好东西，随便卖出去一件，那都是价值连城，何况是这么多件都一口气熔炼了，其中所消耗的财富，即便是以叶希文这样子财大气粗惯了的人，也不由得感觉到很是心疼。

不过好在最后的收获也是不小的，武尊印即将成型，融入了功德之气之后，武尊印一成型就将惊天动地，成为最顶尖的天尊道器，所向无敌，极大的提升了他的实力。

而且他对于炼器之道的领悟也达到了一种惊人的地步，只要给他足够的材料，随手就能够炼制寻常的天尊道器。

这种领悟每一分每一毫，都一点一点的融入到他的神魂之中，让他的三千武道都有了不小的受益，炼器之道，虽然不在三千武道之中，但是却和三千武道有着息息相关的联系，许多武道都是要借助法器来实施的，而这其中就少不了要用到炼器之道。

可谓是相辅相成，相互提升，否则的话，叶希文的炼器之道也不能那么快就大城了。

“成了！”许久，叶希文终于开口，双眸之中难掩喜悦之色，在他的面前，武尊印终于成型，绽放出万丈毫光，功德之气流淌在武尊印的表面，散出的光芒，将这一方世界化作一方琉璃世界一样，五彩绚丽，看着目眩神迷。

就在这个时候，原本被叶希文以无数结界和阵法封闭起来的空间，就像是被撕裂出了一个大口子一样，无数的霞光，瑞彩落下，天降祥瑞，以庆贺武尊印的诞生。

一时间天地法则都纷纷显化，竟然有一种欢快的情绪，这是上天都在欢乐。

叶希文露出了笑容，将自己的一滴精血逼出，连同当初武帝印形成的器灵一同送入了武尊印之中，顿时就有了一种血脉连心的感觉。

武尊印终于成了！(未完待续。)

第三千五百零一章 魔道纪元营救月城城主

“哈哈哈哈，终于成了！”叶希文哈哈大笑了起来，他终于练成了他本命的天尊道器，要知道，他可是已经跨入了第四境巅峰了。

到了这个地步还没有自己的本命天尊道器的，古往今来都是凤毛麟角的，因为一般在刚刚跨入天尊境界之后，都会努力去搜寻材料，来祭练出自己的本命道器。

而且天尊修炼，动辄数十万年，百万年才得以进境一个境界，多也不过是两个境界。

所以他们将自己的本命道器祭练完，也不过还在第一境而已。

似叶希文这般的，实在是太罕见了，因为这段时间发生的事情太多，让叶希文甚至都没有多少时间去考虑祭练自己的本命天尊道器。

加上他修为增长的相对其他天尊来说太快了，才会造成一直到他已经修行到了第四境巅峰，居然还没有练成自己的本命天尊道器。

不过现在他终于将自己这最后一块短板给补上了。

他的实力也一下子得到了巨大的提升，就算是面对第六境的高手，都不可能将他快速击杀，能全身而退，这就是他最大的底牌了。

只怕这也是所有人都不知道的，因为他们都以为叶希文是第四境的修为，再厉害又能厉害到哪儿去呢。

而就在叶希文打算继续修炼，看看能不能将修为更进一步突破到第五境的时候，蓦地，却只听到一声巨大无比的轰鸣声炸裂开来，哪怕他是在层层叠叠的空间之中，这产生的巨大轰鸣声巨大也根本无法阻隔住。

几乎是一瞬间，他所设置下的诸多结界和阵法。都开始疯狂的预警，并不是被人打进来了，而是感知到了可怕的能量和法则的波动。一下将他给惊动了。

叶希文顿时睁开天眼，立刻就将整个日城的情况映入眼帘。只见此时的日城之中却是一片混乱的场面。

到处都可以看到爆炸的光芒，直冲天际，不断有激烈的战斗爆发。

“有古代纪元入侵？”

叶希文的第一反应，就是有古代纪元入侵了，这般战斗激烈的都能够渗透进日城之中了，必然就是大事了。

否则的话，以日城的防御根本不可能被无声无息的贡献，哪怕是动用开天魔斧也是一样。月城也仅仅只是因为月城城主的疏忽大意才被贡献的，完全是一个意外。

不管怎么样，这都是非常危险的！

想到这里，叶希文连忙出了闭关的那一方世界，只见边晓月几人已经早就集中到了出口，在等着他，脸上带着几分焦虑的神情，似乎想问叶希文要怎么办。

叶希文当即直接开口说道：“你们守着驻地，没有我的命令，不得外出。

神城多年不曾陷落，这些战争堡垒自然也是底牌之一了。

“轰隆！”

只听一声巨大的轰鸣声，其中一座战争堡垒爆发了可怕的攻击，那无数法则形成的法则风暴倒卷而起，一瞬间击穿了空间，洞穿了混沌，轰杀向了赤练魔尊。

赤练魔尊转身一拳打出了漫天的魔气，与这一股可怕的风暴对抗。

“轰隆！”

又是一股可怕的碰撞形成的风暴，朝着四面八方扩散出去，强大如赤练魔尊居然被这一股风暴打的连连后退，一连飞出去上百里，这才勉强卸去这一股力量所带来的可怕突击。

他的双臂都还在颤抖，承受了这样可怕的力量，连他浑然一体的魔体都差点没有兜住。

这些堡垒的威胁实在是太大了。

而就在这个时候，日城城主已经追了上来，不过是片刻间的功夫，手中已经化出两日，直接朝着赤练魔尊轰去。

见自己被抓住了，一时半会儿很难摆脱日城城主，赤练魔尊顿时犹如疯魔一样，直接扑杀了上去，与日城城主战作一团，以拖延时间。

这样那些战争堡垒都不敢随便发射，以免伤到了日城城主，堪称是非常聪明的做法。

叶希文并没有去帮忙，只是目光不断的搜寻，有日城城主的纠缠，赤练魔尊逃不掉的。

虽然现在城中只有他一个顶尖的天尊坐镇，但是那也就够了。

其他人纷纷返回了，东天尊等人也都返回造化神朝去调动造化乾坤图了，此时自然都不在。

然而他还是想知道，这赤练魔尊的目的究竟是什么。

不过很快，他就注意到了一道身形出现在了城中最为核心的地方，如果是寻常人，那就也算了，但是那个人却让叶希文不能不注意到。

“铜尊！”

“居然是他？他到底想干什么？”叶希文不由得疑惑了起来，然后只在电光火石之间，他就突然一下子想起来了，那个地方，不是中天尊最后将月城城主封印掉的地方么？

“他的目的，不，应该说是他们的目的是月城城主！”叶希文顿时将所有的事情都连到了一起，立刻就明白了到底是为什么了。

铜尊勾结了魔道纪元的人，想要将月城城主给救走。

唯有这个可能性，才能够让在魔道纪元之中高高在上的赤练魔尊居然亲身犯险，来到这里并且故意搞出这么大的动静，为的就是将日城城主的注意力给吸引过去。

这样的话，铜尊等人才有机会将月城城主给救走。

叶希文的神情顿时凝重了起来，月城城主在造化神朝位高权重，也不知道掌握了多少造化神朝的秘密，更是不知道有多少亲朋故友，这些人在造化神朝之中错跟复杂，原本应该是第一时间就都清理掉的，只是因为攻伐月城的事情近在眼前，实在是拖延不开，这才没有时间去清理，也没有去控制。

而现在终于酿成恶果！

不过不管怎么样，绝对不能让他得逞！(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票，求一切支持！

第三千五百零二章 挡我者死

叶希文自然知道，如果月城城主被放出来的话，那会是多么可怕的后果！

不过这一次，显然魔道纪元是有备而来，就在这个时候，注意到了铜尊行动的人，还有不少！

都是日城之中本土的天尊，但是在他们都要去阻挡的时候，在他们的周身，都冒出魔道纪元的天尊，将他们阻拦住。

虽然在这月城之中，是属于武道纪元的地盘，光是那些阵法和结界就能压得这些魔道纪元的天尊连喘气都很难，根本不可能是本土天尊的对手。

但是如果只是拖延时间的话，还是很轻松的。

叶希文当即直接飞掠了出去，瞬间朝着铜尊的方向追去。

“铜尊，你居然敢勾结魔道纪元背叛造化神朝，真是找死！”

正当铜尊刚刚到达月城城主的封印之地的时候，身后就传来了这样一声爆喝声。

“是你.”铜尊立刻就已经认出来了，顿时恨得咬牙切齿，这个人却不是叶希文又是谁。

之前他身为堂堂第五境巅峰的高手，居然被叶希文被虐了，在大庭广众之下被吊打了一顿。

在那一次的大会上，连他的恩主月城城主也被叶希文阴了一把，最终被封印。

双方之间可谓是仇深似海。

现在再见面，当真是仇人见面分外眼红。

“哼，我现在没有时间理你！”

铜尊的手上，不知道什么时候，居然多出了一把斧头，狠狠朝着那个封印砸落下去。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，那个封印上爆发出了巨大的轰鸣声，居然被这一把斧头斩出了巨大的裂缝。

“那一口斧头究竟是什么？”叶希文一眼就看到了这一把斧头。要知道，铜尊的功力虽然很强，在天尊之中也不是弱者。但是和现如今明显功力大增的中天尊相比，还是没有什么可比性的。

以铜尊的功力。要想在中天尊的封印上打出巨大的裂纹，也不知道要攻击多久，根本不可能在短期内做到。

这也是为什么这里明明是封印月城城主的地方，然而实际上防卫却不是很森严。

因为中天尊留下的封印，就算是赤练魔尊这样的人物，在短期内也不可能破开，有这时间，日城城主早就到了。

再说正常情况下。赤练魔尊这样的魔尊根本不可能潜入进日城之中，而这一次，却有铜尊这样的原来月城城主的势力来充当带路党，这一切才能这么顺利。

“不对，那并不是一件天尊道器！”叶希文看了一眼，当即就发现了，那并不是道器，甚至都没有道器所特有的法则光芒。

“那是.一缕神念的实质化。

一旦让月城城主逃出来，后果不堪设想。

此时他已经追到了封印边缘，天尊的速度快到了极致了，这一切说来慢，实际不过只是片刻间的功夫罢了。

整个封印都在剧烈的颤抖，光芒暗淡，法则齐飞，这样下去，根本经不住接下来几斧头。

铜尊只是深吸一口气，抡动斧头，根本不理会叶希文。

而此时在叶希文的面前，却多出了一道魔影，直接挡在了叶希文的面前。

“武道纪元的天尊，到此为止了，要想过去，先过我这一关！”这一道魔影之中爆出了一声干涸的声音，极其难听，犹如音爆一样的声音。

这是一个魔道纪元的魔君，在旁边已经埋伏了很久了，显然也是为了给铜尊护航。

避免被人打扰！

因为这是非常关键的，如果月城城主无法被救出来的话，那么他们就前功尽弃了。

“挡我者死！”

叶希文身上无尽金光爆发，气势如山，直冲天际，到了这个时候，怎么温文尔雅的起来，唯有挡路者死，这一条路而已。

那一个魔尊见叶希文法力澎湃，气势冲霄，顿时就明白了，靠话语是拖延不了时间了。

这一个魔尊也是长啸一声，魔气冲霄，竟然也是一个第五境的魔尊，实力之强，极为罕见，他的手上不知道什么时候就多了一条长鞭，长鞭舞动，划破长空的声音形成了可怕的音爆，犹如一条长龙一般，带起了无尽的魔道法则狠狠朝着叶希文打落了下来。

叶希文冷哼一声，面对这一击，根本没有丝毫的变色，直接摊开大手，如同要将天地都给抓入进其中一样，随手一抓，立时就将这一条魔鞭抓到了手中，这一条魔鞭居然像是活了一样，有灵性了，要化成一条魔龙，不断挣扎着，就要飞腾起来。

这也是一件天尊道器，威力之大，自然不必说，自然有他的灵性，十分难以对付，但是此时在叶希文的面前，却根本连挣扎的余地都没有。

“什么！”这个魔尊也没有想到，自己甩出的这一条魔鞭在面对叶希文的时候，却根本毫无还手之力，轻易的就被叶希文一把抓住了。

而此时，叶希文的手上，不知道什么时候庚金祖气已经浮现了出来，瞬间就形成了一口宝剑。

无数的剑道法则依附了过来，形成了可怕的风暴。

“刷！”

剑光闪烁，叶希文就出手了！

快！

快！

快！

快到了极限，叶希文的剑带起了一道可怕的光柱刹那间就直接刺到了那个魔尊的身前。

“噗嗤！”

这个魔尊根本反应不过来，就被叶希文一剑给洞穿了，庚金祖气凶厉无比，就要将他的全身炸碎。

而紧接着又是两只大手一下子伸了出来，这个魔尊根本还未反应过来，就被撕成两半。(未完待续。)

第三千五百零三章 铜尊必须死！

一声剧烈的撕裂声传来，一个第五境的魔尊当场被叶希文撕裂成两半，根本毫无还手之力。

这个魔尊被撕裂成两半的身躯的脑袋上，双眸睁的大大的，极为震撼，似乎根本不敢置信一样。

他们敢在这个时候潜入进来，自然是做足了功夫的，对于还在日城之中留守的诸位天尊也都是有所了解的。

当然，这些都是通过铜尊这样的内应得来的消息，眼前之人他也认得，虽然从未交过手，但是在魔道纪元之中也算是成名已久了。

之前叶希文接连斩杀好几个魔尊的事情，终于彻底传出去了，一口气让魔道纪元损失了好几个魔尊，这样大的损失，足以让诸位魔尊记住他了。

不过在他得到的消息之中，是说这叶希文不过是第四境的修为罢了，而他已经是第五境了，虽然在这个城中会遭到压制，很难全力出手，否则的话，就会招来日城之中阵法的攻击和针对。

但是以他更高一个境界的修为，应该不难将叶希文给压制住才对，就算压制不住，拖延时间应该是不算什么难事。

但是事实证明，他太天真了，而当初提供给他情报的人都该死。

提供的根本就有错误，这只是一个成道不过一万年，境界最多也不过只是寻常第四境的天尊？

现在他连砍死铜尊的心都有了，因为这消息正是铜尊提供的，铜尊有意识的隐瞒了自己之前被叶希文吊打的情况，而事实上在他看来，他之前之所以会被吊打，那也是意外。如果不是自己一个不小心的话，根本不可能会被当时的叶希文吊打。

而铜尊当时所想的，其实也没错。但是他却并不知道，只在这短短几年的时间。叶希文练成了武尊印，实力一跃从堪比寻常第五境到第五境巅峰，提升的何止是一星半点。

正是因为这一点的误判，才造成了如此严重的后果。

他还想要挣扎，想从叶希文的手中挣脱，但是叶希文怎么可能让他逃走，他的大手挥动，一个封印的封字直接拍落了下来。竟然隐隐有几分当初封天符的神采。

这也是叶希文之前见到封天符之后所领悟，对于封印法则的理解也有了巨大的提升。

体现在封印之道上，那就是速度更快了，几乎就是一瞬间，就将这个比自己的实际境界还要高上一个境界的魔尊给封印住了。

然后丢尽内天地之中，等着等一下有空了，就直接炼化浇灌到世界树上，用来结出世界树果。

世界树果要成熟，除了时间之外，就是对于精血的浇灌有很大的要求。浇灌的精血越多，世界树果成熟的速度也就越快。

这一切说来长，其实不过只是片刻之间而已。

此时他已经叛逃，城中的阵法和结界一样会对付他，这是对他最为不利的地方。

此时他也只能先撤退了，他看了一眼封印，此时封印越发的暗淡，甚至封印之上的裂缝也原来越多，甚至连挡都挡不住了。

月城城主在里面全力爆发，这个被破坏了大半的结界已经根本阻挡不住了。

除非有中天尊一级的人物赶来封印，否则根本没法阻挡。

“武尊，就算你现在赶来又如何，你已经无法阻挡封印被打开了，哈哈哈！”铜尊哈哈大笑着，神情无比畅快。

叶希文看了一眼封印，当即就明白，封印被破坏已经是在所难免了，以他的功力也镇压不住即将出世的月城城主。

铜尊话音刚落，直接朝着城外飞去，此时他的任务已经完成的差不多了，如果正常情况下，他自然会留下来等到月城城主出世。

但是现在有一旁的叶希文虎视眈眈，一切就没有这么简单了。

叶希文的惊人实力他已经看到了一旦这个时候被缠住，那么后果不堪设想，况且叶希文虽然无法镇压住即将出世的月城城主，不过只是拖延时间还是没有什么问题的。

而现在，他们这些人最缺的就是时间，赤练魔尊为什么冒险在日城之中窜来窜去，不就是为了拖延时间，将日城城主拖住，给其他人下手的机会么。

叶希文立刻就明白了，铜尊是要将他引走，不过此时他也在电光火石之间推算了许多，就算他留下来，也阻挡不住月城城主脱困，因为日城城主被赤练魔尊拦住了，根本无法在一时半会儿之内赶来，他再拖延时间，用处也不大。

既然如此，那就斩你一臂！

叶希文眼神之中闪过几分狠色，直接看向了铜尊道：“他想走我是拦不住了，但是铜尊，你就别想走了，这些人都是你引来的，今天你若不死，如何对得起这满城死伤的生灵！”

“想杀我？就看你有没有这个能耐了！”铜尊根本没有将叶希文放在心上。

在城中会受到压制，但是出了城，那情况就完全不一样了。

铜尊直接踩出一道青铜之气，然后飞掠出了城中。

而叶希文直接追了上去，不过在离开之前，先向激烈战斗之中的日城城主发了一条信息，将这里的情况说明了，尤其是月城城主即将出来的情况，更是直接说了。

而正在激烈战斗中的日城城主接到了叶希文传递过来的信息，这才终于惊觉，自己上当了。

“不好，我居然上当了，该死，调虎离山之计！”日城城主顿时暴怒，自己居然上了魔道纪元的人的当。

中了调虎离山之计，现在只能眼睁睁的看着月城城主的封印被打开，如果他还在的话，铜尊怎么可能从他的眼皮子底下得手。

“该死的叛徒！”

日城城主想走，却被反应过来的赤练魔尊挡住了。

“想走？问过我了没有！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千五百零四章 好猛的人，好快的刀！

日城城主想要赶回去封印月城城主，然而这个图谋一下子就被赤练魔尊给看穿了，应该说，赤练魔尊之所以会出现在这里，就是为了拖住日城城主。

若是让他返回了，那么自己岂不是前功尽弃了。

为了能够将月城城主救出来，不仅仅是要准备周祥，耗费许多资源，人脉资源，甚至多年来打入日城之中的一些钉子也都要显露出来，否则的话，哪有那么简单的就挑起全城的混乱。

要知道，这个日城很大很大，比一个寻常的世界都要庞大的多了。

要同时挑起混乱，哪有那么简单。

光这一次的事情就不知道搭进去多少细作和卧底，这一次的事情完结之后，日城肯定要进行从上到下的大清洗，那些凡是露出马脚的人都难逃一死，甚至高到了帝君境界，都是无数年前打进来的，现在为了救月城城主都暴露了。

以日城城主的修为，以前一点迹象都没露出来也就算了，现在露出来了，要推算出来，不过只是片刻间的功夫罢了。

付出了这么大的代价，如果还没能成功让月城城主脱困，那可真是赔了夫人又折兵了。

所以哪怕一直被各种战争堡垒针对，结界碾压，他也只能强行撑着，不能在这个时候怂了。

一旦成功放出月城城主，那么对于魔道纪元来说，无疑是多了一个强大无比的帮手，这种级别的高手，就算是在武道纪元这样正当壮年的纪元来说，也是凤毛麟角的存在，少的可怜。

此消彼长，对于魔道纪元来说。自然是最好不过的了。

而此时，日城城主借着日城的结界的作用，虽然问问占据了上风。但是他和赤练魔尊的功力相差没那么大，无法挣脱开赤练魔尊返回。

只能眼睁睁的看着那个封印的裂缝越来越多。月城城主脱困而出已经只剩下了时间的问题了。

他心中大为焦急，但是到了这个地步，焦急也没用了，因为此时在城中，除了他之外，根本没有人能够镇压住月城城主。

“住口！”

铜尊就像是被说中了心事一样，神情无比冷漠，直接无情出手，打向了叶希文。

他身上的气势，那蔓延出来的青铜之气一下子爆发了出来，足足恐怖了十倍的。

“吼！”

他长啸一声，一下子朝着叶希文扑杀了过来，在他的青铜国度之中，一条巨大无比的真龙飞了出来，巨大而又威猛，那巨大无比的躯体盘绕在混沌之中，冲向了叶希文。

而这不过只是刚刚开始罢了，在那个青铜国度之中可不仅仅是青铜真龙，还有各式的凶兽，神兽，更有诸多武道演化而出的刀枪剑戟，千万种兵器统统显化，直接都朝着叶希文轰杀了过来。

面对这样的攻击，叶希文根本没有任何退让，他也直接冲杀了上去，手中庚金祖气一下子显化了出来，化作一口长刀，刀芒闪烁，刀面上泛着一种幽冷的寒芒，在吞吐着混沌之气。

“嘭！”

叶希文手持长刀，一刀将青铜真龙劈成两半，那漫天撒出的精血和铜屑爆炸了开来，一刹那间，就化作了漫天的精气，但是却根本无法阻挡叶希文前进的道路。

他本人就像是化作了这样一口宝刀一样，每一次劈斩，都能够将这个青铜世界劈出一条巨大的裂缝，毁灭所能够接触到的一些的一切。

所谓的青铜凶兽，神兽，青铜兵器，在叶希文的这一口长刀的面前，都根本不算什么。

一路横冲直撞，却将整个青铜国度打的爆炸了开来。

像是远远的，有一个人以一刀之力将整个青铜国度给劈成两半一样，整个场面看起来无比的震撼人心。

“好猛的人，好快的刀！”铜尊也没有想到，在自己的领域之中，叶希文居然还能够爆发出这样的战斗力。

那些青铜神兽，凶兽，青铜兵器，都是他对于大道的领悟的法则而形成的，是镇守他的内天地之中的无上道则，就算是同一个境界的高手，如果陷入其中也很难突破，除非是也展开自己的内天地与之对抗。

因为在内天地之中，所有的天道法则都是由他来谱写的，其他所有的法则都会被排斥，只剩下青铜的法则才有作用。

而天尊也好，帝君也好，都是以法则来战斗的，在这种情况下，法则被限制他们就算有再大的力量也爆发不出来，只凭借本身的力量，那也算不得神奇。

但是叶希文却不同，他只以自己的一己之力，勇猛精进，一刀就能将他的内天地劈成重创，三刀就能劈裂开来，要不是自己费力维持，只怕自己的内天地都要崩溃了。

难道他真的是体修不成？

在他的认知之中，也唯有体修才是如此可怕，只凭借着肉身就有举世难寻的可怕威力。

但是此时的局势已经不容许他多想什么了，叶希文竟然在短短的一个呼吸之间，就已经斩破他的重重包抄，将他的青铜凶兽，神兽，青铜神兵统统给斩破了。

一路披荆斩棘，冲到了自己的面前，而叶希文就像是在蓄势一样，每前进一步就能够蓄一分的势，这样连续下来，他的气势已经达到了一种可怕的地步，只凭借这一种气势，就能够让人活生生吓死。

他已经到了最为危险的时候！(未完待续。)

第三千五百零五章 三刀灭铜尊

叶希文一步积攒一股气势，这一路走来也不知道踏出了多少步，只他身上的气势就已经爆发到了极致了，在这一刻，他已经化作了一尊刀尊，真正的刀中至尊，对于掌握了三千武道法则的他来说，任何一种兵器，都可能化作最为可怕的攻击。

更何况还是以庚金祖气所化出来的长刀，几乎是所向无敌的，一刀就能够毁灭一大片的青铜凶兽和神兽，根本无人能敌。

而被逼近到了眼前的铜尊也终于意识到了不对了，他的双手一抖，直接出现了一杆青铜长戟，带着青铜时代的特色，是用尽了天下的铜精才最终炼制而成，一成的时候，就已经是惊天地泣鬼神。

之前他根本就没有使用出来的机会，就被叶希文抓住了机会，好一顿吊打。

而现在，终于施展了开来。

长戟直接迎着这一刀点了上去，只听到一声巨大的轰鸣声，一场绝世的碰撞就在这一杆青铜长戟和叶希文手持的庚金长刀之中爆发了。

那形成的可怕风潮直接朝着四面八方扩散出去，湮灭了混沌，直接冲击到了大道的本源。

双方的战斗简直是绝杀了对于天尊之下的人来说，几乎能够瞬间将他们湮灭。

而此时在城中，许多的帝君都抬起头看到了这一幕，只觉得双眸之中依旧是无比的震撼，似乎依旧是无法相信，天尊的战斗能够可怕到了这个地步一样。

在遥远的混沌之中，两人的战斗超脱了众人的想象，好在他们有结界的保护，所以不用担心被余波扫到，直接化为灰烬。

此时他们才终于明白。自己和天尊之间的差距实在是太大了。

“当，嗡！”

铜尊只感觉双手一下子颤抖了起来，一股可怕的反震之力在他的手上肆虐。

让他感觉自己的虎口都要炸裂开来了。

这比当时他以开天魔斧的意志对抗叶希文的那一根魔鞭的时候感觉的还要更加可怖。

因为之前那一击大部分的威力都被开天魔斧的那一缕意志给吸收掉了。开天魔斧的那一缕意志也是坚持不住了，当场崩散开来。

而且当时叶希文用的是一条刚刚收缴到手的魔鞭。而现在可是以庚金祖气化成的庚金长刀发动的进攻，这样的威力根本不可同日而语。

这才让他感觉到了比当初更加可怕的压迫力。

“好大的力气。

“轰隆！”

这一刀同样被铜尊的青铜长戟挡住了。

“嗡！”一声巨大无比的轰鸣声，铜尊的双手骤然一下子炸裂了开来，他那原本就已经是鲜血淋漓的虎口现在终于是坚持不住，爆炸了，那一杆青铜长戟直接崩飞了出去，那是承受不了这一股可怕的巨力，瞬间倒飞了出去。

在这一杆青铜长戟之上，又多了一条很明显的裂纹。

两刀就在青铜长戟上留下了两条裂纹，叶希文的力量，爆发到了可怕的地步，他身上的气势根本丝毫不减，越发的强大了，那是他心中的一股气，经过了祭祀纪元的洗礼，已经达到了一种难以想象的地步。

只要他一天还存在有向道之心，着一股气就卸不掉。

“怎么可能！”

铜尊一声惨叫之后，双手都被炸没了，到处都是金黄色的鲜血喷洒而出，撒入了混沌之中，竟然能够将混沌都给溅射出巨大的空洞，那是黑洞，吞噬一切。

“我不相信，你的刀怎么难么厉害！”铜尊根本不敢置信叶希文手中的庚金长刀居然这么可怕，最重要的是，他也从未听说过叶希文是用刀的，这就和他所知道的任何一种消息都不一样。

在他所调查的消息之中，叶希文所擅长使用的一则是剑，再则就是拳脚功夫，都已经达到了登峰造极的地步了，但是他决然没有想到，叶希文的刀，居然也已经达到了入道的地步，如此的可怕。

甚至没有多少华丽的刀法，也没有多么厉害的神通，仅仅只是凭借着身体之中流淌着的，澎湃着的可怕力量，就将这一口长刀的威力爆发到了极限了。

庚金祖气最为可怕的一面，那无人可挡的攻伐之力，在叶希文的手中彻底爆发。

“你不相信也没有用！”

叶希文直接飞在铜尊的上方，犹如一轮曜日一样，迅疾之中，他的身形变幻着方位，仿佛是将一种极为深奥的身法融入进了其中。

“三招，就要你死，这是第三招！”

叶希文话音刚落，他的身体之中，武尊印一下子飞了出来，这是武尊印在练成之后，第一次出手。

铜尊根本不知道叶希文还藏有这样的底牌，但是他感觉到了巨大的危险，连连后退，然而根本来不及，武尊印之中投射出了无穷的山川，河流，天地，几乎就是要在这一片混沌之中重新开辟出一片天地来。

然后铜尊顿时惊骇的发现，自己居然被定住了，应该说是被武尊印上所投射的造化界给彻底镇压住了，那是世界的意志在镇压他，即便他想要挣扎，在这一股力量的面前也不够看。

然后他只能惊恐的发现，叶希文手持长刀不知道什么时候，已经出现在了他的面前，一刀落下。

“住手！”

一声极为愤怒的咆哮声从日城的方向而来，但是没有用，任何力量都阻挡不住这一刀。

只在那一刹那间，刀芒耀世，铜尊被劈斩成两半，连肉身带元神统统被劈斩成两半，元神在刀气之下挣扎，惨叫着化为虚无。

三刀灭铜尊！(未完待续。)

ps：铜尊已灭，叶希文法力都不够啦，求大家投点月票补充法力！

第三千五百零六章 人符合一，战力狂飙

叶希文三刀就将已经跨入了第五境巅峰的铜尊劈死，叶希文此时的惊人战斗力也由此可见一斑，寻常的第五境已经根本不是对手了。

原本叶希文不过是接着铜尊的失误才能够吊打铜尊，而现在堂堂正正正面交手却三招击毙铜尊，炼化了武尊印之后，叶希文的战斗力提升，几乎是成几何倍数的提升，不可同日而语。

接下来就是要一口气突破到第五境，到时候他的战斗力，一下子就能够突破到第六境，只要不是碰到第七境以上的高阶天尊，几乎是绝对安全的。

不过此时也没有给他有时间去考虑这些，那一声巨大的暴喝声传来之后，一道带着可怕气息的身影直接逼近了过来，速度极快，不过是片刻之间，已经快要追过来了。

那正是月城城主，月城城主刚刚脱困，还没有来得及欣喜，就看到了自己最忠诚的手下被叶希文三刀劈死。

虽然在他的心中，铜尊肯定没有阴阳和合帝要来的更加重要，但是无论如何，这么多年来铜尊跟随他忠心耿耿，甚至为了他不惜背叛造化神朝，将魔道纪元引来，这才有了他脱困的机会。

这样忠诚的属下，就算他是铁石心肠也不可能真的无动于衷。

何况先有唯一的儿子，再有最为忠诚的手下，都死在了叶希文的手中，他如何能够忍受得了这样的结果，顿时暴跳如雷，怒到了极致。

“武尊，我必杀汝！”

月城城主的咆哮，震动了整个混沌，他是天地间最绝顶的人物。哪怕在诸多古代纪元之中，他这样的人物，也是最为绝顶的。能够与他比肩的不过凤毛麟角，屈指可数罢了。

他发出的杀机。地动山摇，混沌犹如惊涛骇浪一样爆发，一浪接过一浪，可怕的杀机，化作狂潮几乎要将叶希文给淹没了。

不过好在叶希文早就有所准备，他知道月城城主肯定要出来，而且时间不会很久，这才拼尽全力。三招灭掉了铜尊。

然而月城城主出来的时间比他最初所想的还要早的多，不过他还是早有准备，第一波混沌化作可怕的攻击浪潮，几乎要将他给吞没了。

然而他的反应更快，周身同样放出可怕的杀机，虽然他的实力不能和月城城主相比，仅仅是以身定住混沌还是很简单的。

一口精气耗费上万年的功力，看似奢侈，但是月城城主现如今到底修炼了多少年，根本无人知晓，也不知道修炼了多少亿年的时间，在造化天君还在的时候，他就已经是一个极为强大的强者了。

这样做虽然会伤到元气，但是还伤不到本源，所以他不在乎。

而此时叶希文的功力远不如月城城主，就算是以庚金祖气重新洗练了一遍他的霸体金身，但是与月城城主这样的盖代强者作战，光是凭借着肉身实力的无敌，还是不够的。

因为月城城主的手段，神通，实在是太多太多了。

光凭着这一点手段根本没用，最关键的是双方的功力相差实在是太远了，叶希文不过是第四境巅峰，而月城城主已经是第九境巅峰的顶尖天尊，根本就不在一个级别上的存在。

此时他的体内，那一枚至尊祖符上下飘飞，叶希文咬咬牙，实在不行的话，也就只能凭借着至尊祖符一战了。

庚金祖气只是庚金大世界的本源之一，但是还未成型，属于半成品，威力有限，即便是演化出来，也最多只能到伤了月城城主的地步，这还是月城城主没有防备的情况下。

双方的实力就是相差如此之多。

但是至尊祖符那就不同了，这是已经成型了的世界本源，其威力之大，难以想象，叶希文还不足以用出他的全部威力。

而且这段时间，叶希文也一直都没有时间去好好领悟至尊祖符的用处，但是此时已经来不及了。

没有办法，唯有试试了。

只有一战了！

想到这里，叶希文一咬牙，按照之前天符仙尊所教授的口诀，将至尊祖符彻底融入了他的身体之中，就在这一刹那间，无数的符文化作纹路一样的出现在了叶希文的身体之中，叶希文只感觉有无数的力量一下子从至尊祖符之中浮现了出来，然后一下子沸腾，冲入了自己的四肢百骸之中。

人符合一！

这是整个符道纪元的根本*，符道纪元所修炼的就是符道，他们从开始修炼的时候，就是修炼的这一种功法，在自己的体内孕育出一道符文来，然后不断的滋养，培养的越来越强，而在战斗之中，一旦一个符咒师被逼到了极限，祭出了人符合一的状态，那就是他最强的战斗状态了。

天符仙尊之前曾经传授过叶希文最为上乘的符道神通，其中就有这人符合一，可以暂时将自己与这至尊祖符的力量融合到一起。

这也是叶希文为什么要收下这至尊祖符的原因之一，否则如果至尊祖符只能放着参悟符道的法则的话，那未免有点太鸡肋了。

虽然对于叶希文有它山之石可以攻玉的效果，但是叶希文即便没有影响也不大。

而能够人符合一，那就不同了，之前魔道纪元攻陷符道纪元，已经将整个符道纪元的四面八方团团围住，天符仙尊能够从其中杀出一条出路，甚至硬抗了开天魔斧，从而逃脱，靠的就是与这至尊祖符的人符合一。

强行提升的了自己的力量！

叶希文只感觉自己的每一个细胞之中都有爆棚的力量在肆虐，那种狂暴的力量不断在撕裂他的全身，仿佛要毁灭他一样。(未完待续。)

ps：最激动人心的时候到了，战力狂飙，能不能吊打月城城主？求支持，为小叶子加油！

第三千五百零七章 瞬间爆发

一股恐怖无比的能量在叶希文的肉身之中肆虐，犹如是奔腾的野兽在丛林之中肆虐一样，根本连停都停不下来。

以叶希文的实力，都根本没有办法将他给控制住，因为这一股力量实在是太过恐怖了，庞大到了难以想象的地步。

叶希文还从未拥有过如此恐怖的功力，这是当年符道纪元的符祖所祭练出来的祖符。

威力之大，自然不必说，一直以来，这至尊祖符那都是符道纪元的守护者，可以说，靠着至尊祖符，拯救了好几次符道纪元于危难之中。

便是天符仙尊也靠着与至尊祖符的人符合一逃离开来。

一开始，叶希文虽然就对至尊祖符的力量寄予厚望，但是也从未想过，在至尊祖符之中能够蕴含有如此恐怖的力量。

如果换了一个天尊，哪怕是铜尊那样的，肉身都要爆炸开来了，也就是他这样，本身肉身修为就很恐怖了，再加上庚金祖气的加持，才能够勉强收摄住这一股狂暴的力量。

然而即便如此，叶希文也知道这种情况不可能长久的下去，长久保持这种人符合一的状态，他的肉身都要被活生生撕裂成无数块。

即便强大如天符仙尊那样，她之所以会留下那般可怕的伤势，很长时间都没有办法修复，只能恢复一部分的实力，其实根本原因就在于这个人符合一。

短时间内的人符合一确实让她战力大增，甚至可以从开天魔斧手中逃脱，但是因为围攻符道纪元的魔道纪元的高手实在是太多太多了，杀也杀不完，拖延的时间太久了，这才留下了永久性的伤害。

一直到碰到了叶希文。都没有能够治疗好，这也是为什么她最终会选择归附叶希文的原因，本来以叶希文的程度。可能都很难与天符仙尊有什么接触，但是那一战。真的伤到了他的元气。

因此在将至尊祖符留给叶希文的时候，也曾经叮嘱过让叶希文不能乱用。

以她巅峰天尊的实力都承受不住至尊祖符人符合一的状态，更别说以叶希文的功力了。

在他看来，对付叶希文，应该是不存在要打的极为狼狈的情况，哪怕是在感受到了叶希文身上可怕的力量，也不例外。

叶希文只是咧嘴笑笑，感觉到，身体之中的力量非但还在澎湃，而且还越变越发的可怕，就快要爆炸出来了。

“时间不多了，我们还是速战速决吧！”

月城城主感觉得到叶希文言语之中快要抑制不住的暴虐，不由得冷笑一声说道：“虽然不知道你到底是用了什么样的办法，功力暴涨至此，但是也根本没有用，不是自己修行得来的实力，终究不是自己修行得来的，能逞一时之勇，却成不了万世之基！”

“你之前杀我儿子，杀我部下的时候，不是很爽么？现在就是你要付出代价的时候了！”

话音未落，月城城主终于发动了自己的究极手段，不管他如何看不起叶希文的这种状态，但是本能的去能够感觉到叶希文的这种状态对他来说，是多么的危险，怎么可能真的善罢甘休。

刹那间，整个混沌之中，就出现了无数的巨大石碑，这些石碑高耸入混沌之中，将叶希文给环绕进了其中，实在是太大了，而且数量太多了，犹如一颗颗星辰点缀在星空之中，而叶希文就是众星捧月之中的月亮。

每一座石碑上都刻画着难以想象的经文，而在石碑的下面，有着一个个的地狱，地狱之中，镇压者不知道多少魔神在其中。

这正是之前月城城主用来对付中天尊的手段，虽然被中天尊轻易破掉了，但是却并不代表着这一招并不可怕。

因为叶希文现在就感觉到了这些石碑组成的大阵是有多么的可怕，看似随意的布局，却暗合一种大道，以大道的力量来镇压叶希文。

这些石碑下面是无数魔神的墓场，葬着古往今来无数强者，栽在了混沌之中，比星辰更加庞大，有无尽的波动连成了无数的结界和阵法。

“无论你有什么样的力量，在我的月之碑，月之狱组成的大阵面前，都不可能逃脱，就算你有能够堪比中天尊的速度也没用！”月城城主冷漠的说道，这是他的手段，并不弱，败给中天尊，只是意外。

这一次他要将叶希文也镇压，成为月之狱之中的魔神中的一个，化为自己的力量，为自己所用。

“吼！”

无数的怒吼声从月之狱之中爆发了出来，这些都是魔神的怒吼，有的还存活着，强大到了难以想象的地步，有的已经死去了，化成怨灵，称霸一方。

“月之碑，这就是月之碑！”

叶希文只觉得自己连呼吸都粗重了起来，体内的力量无法抑制的要往外爆棚，这是之前被中天尊轻易击碎的月之碑，在中天尊面前不算什么，但是却让他有一种寸步难行的感觉。

那种无形的波动就像是利刃，只要叶希文稍微敢轻举妄动，就会将他直接轰杀至渣。

这是一种诡异的场面，仿佛叶希文也被困在了其中一样，每一块的月之碑上都有无数的经文印刻在上面，现在上面的文字开始纷纷纷飞了出来，然后在半空之中成型，震开了无数的混沌，化作一个囚笼，就要将叶希文降服，像他降服其他魔神一样。

然而就在这个时候，叶希文猛然一下子睁开了眼睛，身上可怕的力量爆发了。(未完待续。)

ps：这个月更新全部送上，求订阅，求月票支持啊！

第三千五百零八章 绝不怂，就是干

叶希文身上的力量一下子爆发了，就像是野兽出笼了一样。

不过此时已经没有给他多余的时间去想这些事情了，第二座石碑已经彻底落下了，第三道石碑也肉眼可见的在落下。

这些月之碑数量太多了，几乎如同天上浩瀚的星辰一般，无穷无尽，无法打光，犹如雨点一样落下，纷纷朝着叶希文拍打了过来。

“吼！”

叶希文长啸一声，在他的周身，也显化出了诸多异象，日月山河，天地星辰，然后交织出了一方世界。

又是双拳横扫如同两条金龙一样的扑杀了出去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声巨大的轰鸣声，每一声都是有一座月之碑被当场打爆，叶希文如同宝龙一样神勇无敌，丝毫不退，相反的，还直接杀入了那些月之碑之中，展开了搏杀。

数不清的月之碑被他一拳打爆，数不清的魔神被他一拳轰杀，几乎麾下没有一合之将。

远处月城城主冷漠之极，看着这一幕没有丝毫的动容，每一座的月之碑虽然都要耗费他不少的精力才能够炼制成功。

能够有这样无穷无尽的月之碑，也是他不知道炼制了多少年的结果。

那其中的魔神，更是不知道这些年镇压了多少在其中。

不过他不在乎，这么多年来连续不断的炼制月之碑，其目的不就是要在这种场合使用出来么，能够用来镇杀强敌，才是最重要的。

一直到这个时候，叶希文在他的心中，才真正有了几分强敌的影子，虽然是靠着外力达到的，但是这种威胁却是货真价实的，至少此刻的叶希文，确实是心腹大患，必须要想办法解决。

他看的分明，虽然此时叶希文依旧是一副神勇无敌的样子，但是已经快是强弩之末了，叶希文的皮肤表层都开始破裂，鲜血抑制不住的流淌出来，虽然他修习的是一门极为了得的疗伤圣法，然而却也只能勉强恢复一些而已，根本无法阻挡伤势继续恶化下去。

这样子的话，不用自己多出手，他就会死，败在他自己的手中！

这也证明了他的眼光是何等毒辣，他一开始的想法根本没有错。

见怪不怪其怪自败！

“嘭！”

叶希文爆发的拳劲，又一次将一座石碑打的粉碎，这些石碑每一座都不简单，都需要自己出全力才能攻破，但是关键却不在这里，而是这些月之碑太多了，几乎是无穷无尽的，从刚才到现在，叶希文打破了无数月之碑，然而他却没有看到尽头的时候。

这样下去，自己绝对会被活生生耗死！

他已经感觉出来了，自己的肉身已经是残破不堪了，要不是天尊肉身本身就有的强大恢复能力和天凰再生术的神奇，只怕他的肉身早就爆炸了。

连他这样强大的肉身都承受不起至尊祖符狂暴的能量，寻常天尊连他现在坚持的时间的一半都没有，就足够死无葬身之地了。

借来的力量，终究只是借来的力量，而不是正途！

“拼了！”

叶希文一咬牙，身上的气血澎湃的更加汹涌。(未完待续。)

第三千五百零九章 打脸了

叶希文将全部的气血都调动了起来，那澎湃的能量也都汹涌到了一起，然后爆发了。

“造化乾坤掌！”

叶希文终于爆发了出来了，将全部的力量都集中到了造化乾坤掌之中。

这一掌几乎将天地间的大道的力量都集中到了一起，然后狠狠反转了过来，一下子覆盖了上去。

这是叶希文有史以来，爆发出的最强的造化乾坤掌，这一掌整个混沌都震动了，所有人都感知到了这一掌的存在，一掌震动天下，说的就是这种情况。

“轰隆隆！”

这一掌下去，方圆无数里内的混沌统统覆灭了，直接横扫出了一片区域，以叶希文的本尊为起点，而这一片区域的终点，不是别人，正是月城城主。

叶希文以这一掌的代价，生生将挡在他的面前的月之碑直接扫了个干净。

而作为这一掌的代价，他的身上又爆裂开了好几块地方，一口气集中起了这么狂暴的力量，虽然威力倍增，能够施展出造化乾坤掌，然而对他身体的摧残也在加倍，一下子就严重了很多，他能够坚持的时间又更短了。

不过都已经打到了这里了，他也早就明白了，坚持多久是没有意义的，因为无论坚持多久，最终都会被月城城主所斩杀，甚至可能是毫发无损的斩杀，唯有反戈一击，彻底将月城城主重创，甚至是轰杀，他才有可能活命。

既然这是唯一的活命之路，他自然也唯有拼了，在这个时候，没有人能够帮得了他。唯有他自己而已。

“什么？”

正当月城城主以为自己几乎快要将叶希文给困死，耗死的时候，叶希文这一击。居然直接扫出了通向他的道路。

和中天尊不同，中天尊是靠着自己非常可怕的速度一路过关斩将。以迅雷不及掩耳之势冲杀到他的面前的，而叶希文却是以狂暴的力量将前进路上的月之碑统统扫了个干干净净，虽然手段不同，然而却有异曲同工之效。

“月城城主，你现在还能躲到哪儿去？”叶希文的声音还在远处，似乎还没有靠近一样，然而却只是一眨眼的时间，居然就已经冲杀到了月城城主的面前。

月城城主吃惊。叶希文就已经冲杀到了他的面前了，不过他却是丝毫不慌张，身经百战的他，叶希文还不足以让他惊诧。

“出现吧，月之门。

天下武功唯快不破，无坚不摧，这两样都被中天尊占齐了，如何不厉害。

不过叶希文却有自己的办法，那就是以庚金祖气所化的长刀，一刀捅破。

“你这刀，到底是什么做的，就算是道器也不可能破开我的月之门！”月城城主瞪大了眼睛，完全不可置信，他的脸上，那一道血痕逐渐加深，从右上角斜着撕裂到了左下角，如果再近一些，那么他的整个脑袋都会被当场切割下来。

对于刚才还信誓旦旦的月城城主来说，无疑是打脸了！

这一口刀上蕴含着让他都为之恐惧的力量，之前交手的时候，他就已经被庚金祖气所伤，只是那个时候，叶希文费劲全力也只能破了他的皮，让他流几滴血而已，哪有现在这般可怕。

庚金祖气的厉害自然不必说，是庚金纪元的本源之一，虽然还未化形出世，但是其威力毋庸置疑。

以叶希文的目前的功力，都无法完全将他的威力使用出来，现在靠着体内至尊祖符的狂暴力量，才终于将庚金祖气的威力爆发出来，破开这月之门。

他再看向叶希文，眼神之中，居然也露出了几分贪婪的神色，因为他发现，叶希文的身上好像有许许多多的秘密。

每一件都是惊世骇俗的！

无论是造化乾坤掌，还是那能够让他的实力暴涨到足以与自己相提并论的手段，亦或者是他们是这一口能够劈开自己的月之门的长刀。

任意一个，都足以让他这种级别的天尊都为之动容，因为这几个之中，任意一个都能够极大的提升他自己的实力，如果三样都得到的话，他甚至有把握能够成为顶尖天尊之中的佼佼者，就算是在遇到了中天尊，他也没什么可怕的，可以一战了。

甚至能够将中天尊击败，甚至击杀都有可能呢。

想到这里，他心中的贪婪一下子都爆发了出来，原本在他看来，击杀叶希文没有什么利益，也没什么好处，不过只是为了替自己的儿子和最忠诚的手下报仇罢了，然而现在他却不这么想了。

在击杀了叶希文之后，他能够获得天大的好处，简直难以想象。

而就在月城城主的脑海之中冒出无数的念头的时候，在他的面前的月之门，开始一寸一寸的崩碎开来，被叶希文以庚金祖气化作的长刀一刀捅穿的地方，正是整个月之门的核心关键所在。

虽然同是也是最强点，但是也正因为如此，也是最大的弱点所在，被庚金祖气以强打强，强行捅穿，也导致这月之门根本无法维持住。

“卡拉，卡拉！”

各种裂纹迅速在月之门上浮现了出来，犹如是密密麻麻的蜘蛛网一样，印刻在了月之门上。

“嘭！”

又是一声巨响，月之门轰然破碎。

“杀！”

一刀捅碎了月之门之后，叶希文大吼一声，直接横冲到了月城城主面前，一拳向前轰去，要将月城城主轰杀。

大战瞬间爆发！(未完待续。)

ps：今天两更都送到，求订阅，求月票支持！今天是三月的第一天，大家手中应该有很多月票吧，都给我吧，助力叶希文大战，战！

第三千五百一十章 月城城主险惨死

一场真正的大战爆发了，叶希文一口气突杀到了月城城主的跟前，争分夺秒，因为他也很清楚，自身的劣势所在。

这样靠着至尊祖符提升的力量，终究不是正途！

“嗡！”

叶希文拳劲撕裂，所过之处爆发出了一阵阵骇人的气爆声，有一种特别的震动频率，甚至能够爆发最为炽盛的光芒，几乎像是一拳能够灭世一样的可怕。

太快了！

这一拳的速度太快了！

而这一切的变故也太快了，月城城主也没有想到，局势能够变成这样子，要知道，之前还是自己占据了优势，这才多少时间，居然一下子被碾压了。

月城城主的气息正在升华，正在扩散，化作月之领域，无尽的月光犹如一只只大手要拖住叶希文。

但是此时叶希文也知道，已经到了关键的时候，怎么可能放弃，他的眸光之中爆绽出一道道的厉芒，他身体之中的法力疯狂的催动，疯狂的提升自己的战力。

同时还有无数的剑气从他的每一个毛孔之中喷吐而出，化作灭世的剑光，将任何飞扑过来的月光斩灭。

根本无法拖住叶希文的脚步！

这一拳，终究还是落到了月城城主的身上，没有能够给他逃走的机会。

“嘭！”

叶希文这一拳直接轰到了月城城主的脑袋之上，顿时一声巨响，月城城主就像是流星一样被轰飞了出去。

“吼！”

被一拳轰飞了出去，月城城主简直感觉到了前所未有的屈辱，就算是中天尊也没有给他这样的感觉，因为双方是平级的，败给中天尊不算屈辱。

然而叶希文算什么。一个成道不过刚刚过了万年的后生晚辈罢了。

但是叶希文的攻击怎么可能就这样子结束，好不容易占据到了上风，虽然他融合了至尊祖符之后。能够与月城城主抗衡，但是也只是抗衡而已。占据上风，这还是头一次呢。

他再度无情出手了，武尊印从他的身体之中飞了出来，越长越大，越长越大，直接化作了一个小型的造化界。

“这是.怎么可能有人能够将道器祭练到这个地步！”

月城城主现如今似乎依旧是不敢置信一样，因为他看到了什么，叶希文将造化界投影熔炼进了他的武尊印之中。这是根本不可能做到的事情。

这不同于他们体内的那种内天地，是完全不同的另外一种概念。

内天地是仿造了一个天地，其中运行的都是与自己有利的规则，但是这种行为等于是将造化界给复制了一个小的在其中。

这些老怪物一个比一个更加恐怖，最重要的是，他们相比起叶希文来说，有更多的时间去修炼，就算是同样的神通给他，他也没有那么多时间去修炼一种神通。

只有他们这种修为已经达到了难以轻易突破的极限的天尊，才会到处修炼各种神通，以在功力境界不再增长的情况下，增强战斗力。

那可谓是最好的机会，那一刀下去，如果砍中了，那么月城城主就算不死也要重伤，除了逃遁之外再也没有其他的可能性了。

这可是差一点将他打死啊，这个消息如果传出毫无疑问，将会成为永久的传说，十大神城城主级别的人物，上一次陨落，都已经不知道是多久以前的事情了，在众人的心中，他们就是永恒不落的太阳，他们的光辉从不会有终结的时候。

摆脱了叶希文的追杀，月城城主稍微喘了几口气，身上的伤势在以一个惊人的速度恢复。

“可惜了，刚才只差一点点就能击杀我了，你抓住战机也很准，但是只可惜，还是没有办法杀我！”月城城主冷幽幽的时候到，语气冰冷的像是万年寒冰一样。

“还会有机会的！”叶希文道，他身上的法力在澎湃，倒不如说像是最狂暴的海洋，在爆发，根本没有什么能压抑的住。

这是他平生最为可怕的一战但是他没有选择，只有全力一战而已，不能成功就只有死！

他不是真正已经达到了那个境界的强者，但是靠着至尊祖符的力量，却也有与月城城主相抗衡的力量。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这一切说来长，其实都不过只是一瞬间罢了，更多的月之碑追了回来，直接砸在了叶希文的身上，将他砸的鲜血横流。

叶希文咬着牙，在这样子下去的话，被月城城主击杀也只是时间的问题了，虽然场面上不落下风，然而时间就是他最大的敌人。

在这一场血战之中，他前所未有的强大，对于大道的领悟也有了极大的提升，靠着至尊祖符的力量，强行破开了境界的壁障，让他看到了更多，只是代价也很可怕。

他也从未想过，月城城主能够强到这个份上，他竭尽全力，依旧不是对手。

“你必死无疑，你现在已经控制不住你体内的伤势了吧！”月城城主笑着，笑容无比狰狞，叶希文伤了他的元气，但是自己又能好到哪儿呢。

他几乎肉眼就可以看到叶希文身上的肌肉在崩裂开来，鲜血几乎抑制不住的流淌出来。

而在叶希文刚刚爆发的时候，分明还不是如此，那时候叶希文只是有要控制不住迹象，然而实际上还是控制的住的，但是现在已经无力阻止肉身破损。

这一招他虽然不知道是什么招数，但是也知道，后患无穷，这一战叶希文不死也会伤到根基，不可能逃脱。

“是有点控制不住了，也正因为如此，所以才更要速战速决！”

叶希文道，他的问题，身上那抑制不住的伤势，连月城城主都看得出来，他又怎么会不知道呢。

“既然将我逼到了这个份上，那就只有拼死一战了！”叶希文眼神之中充满着坚毅。

在他的对面月城城主虽然不知道叶希文打算怎么出手，但是为了保险起见，他还是率先出手了，一瞬间，超越了光速。(未完待续。)

第三千五百一十一章 月城城主败逃

虽然月城城主觉得只要困死叶希文，就能够让他不战自败，但是从之前开站开始，叶希文就不断展现出让他惊诧的一面，屡屡能够出乎他的意料，为了保证不出意外，他还是出手了。

一击直接洞穿了一切，真正出手的月城城主是极度可怕的，以叶希文的的实力，硬碰硬都没有任何希望。

“嘭！”叶希文的肩头炸开，直接化成一团血雾，鲜血淋漓。

但是叶希文的攻击也到了，他的手中，庚金祖气化作的长刀在手，一刀劈中月城城主，在他的身上撕裂出一个巨大的伤口。

以伤换伤！

两人的伤势都已经到了极为恐怖的地步，叶希文炸裂开来的肩头上在冒着热气，金色的鲜血随处可见，赤金色的骨头裸露在外面。

叶希文此时已经没有什么痛苦的神情了，因为全身都在被撕裂，每一个细胞都在被反复撕裂，又重组，又撕裂。

在这种情况下，区区肩膀被炸掉算的了什么，不过是小事情罢了。

“好强！”叶希文道，本来他是没有办法伤到月城城主的，但是谁让他手中有庚金祖气呢，可攻可守的庚金祖气帮了他大忙了，不然他根本坚持不到现在，早就被月城城主打死了，就算不被打死，他也不可能撑过至尊祖符之中能量的爆发，就直接爆体而亡了。

而月城城主脸色也极为难看，身上的伤势正在加速回复，但是恢复的速度根本不如预期，原本以他的实力，受到什么样的攻击，都能够很快恢复。

然而事实上。他恢复起来很慢了，虽然还是以肉眼可见的速度恢复，但是却离巅峰状态瞬间恢复差远了。

其原因就在叶希文手中庚金祖气所化的长刀之上。如果不是有这一口长刀，叶希文不可能对他造成致命的威胁。毕竟叶希文所暴涨的，其实也只有那一股不好应付的能量而已。

而那一股能量虽然不好应付，但是也仅仅只是不好应付罢了。

真正可怕的威胁却是那一口长刀！

之前他就是被打的四分五裂，伤了元气，还未恢复，加上这一口刀上的金属性法则实在是太霸道了，他从未见过有如此霸道的金属性法则，这与武道纪元之中的金属性法则完全不同！”月城城主已经看出来了叶希文已经到了极限了，再有一次，他就得死了。

“哼哼，你真觉得我已经到了穷途末路了么？”叶希文冷哼了一声。

“还敢嘴硬，你的情况瞒得过我？你现在还有能力？”月城城主自然看得出来，叶希文根本就是强弩之末，他哈哈大笑了起来，虽然他此时身上也是大小伤痕无数，但是和叶希文相比，还是好的多了。

“蠢货，你还没有发现么？”叶希文嘴角一咧，只感觉剧痛无比，但是还是扯出了一抹笑容，说道。

“什么发现！”月城城主有些不能理解，不过他几乎是立刻就发现了叶希文所说的那个问题了，因为不知道什么时候叶希文居然已经欺身到了他的跟前。

为了避免在被叶希文突袭，所以他从第一次被突袭之后，其实都一直保持着和叶希文的一段距离，近身肉搏方面，他虽然不弱，但是他也不傻，也看得出来，叶希文在这方面比他更强，更加可怕。

此时他自然不会以己之短去攻敌之长，而对于天尊来说，生死相搏，相隔千万里其实都已经算是面对面了，因为天尊的攻击能力实在骇人，如果是在造化神朝的话，一个天尊的攻击范围，甚至可以覆盖小半个东域，虽然达不到覆盖整个东域，但是那也是因为东域实在是太大了，浩瀚如烟，简直无法估量有多大。

但是如果算上天尊本身的移动能力的话，说天尊能够将自己的攻击覆盖整个东域，其实这种说法也是没错的。

但是现在他和叶希文之间的距离居然连一千里都没有了，这个距离根本就是一次突袭的距离而已，本来这也没什么，叶希文在这个位置上可以突袭到他，而他也可以突袭到叶希文，真的不算什么。

但是叶希文的话，却让他产生了强烈的危机感，一千里而已，果然叶希文话音刚落，他的身形就已经突袭到了月城城主的跟前。

“不好！”

月城城主当即全部都明白过来了，叶希文之前为什么会那么反常的行动，居然在明明身受重伤的情况下还和自己以伤换伤，一开始月城城主的推测那是因为叶希文此时就像是一头发了疯的凶兽，困兽犹斗，死都要在自己身上咬下一块肉来。

然而现在看来，根本不是这样的，他早就有所准备，这根本就是他设计好的，利用一连串狂暴的战斗，让自己的警惕心下降到最低，以至于接近到了这个地步居然都毫无所觉，这样的距离在战斗中，根本就不算什么。

而这就是叶希文要让他造成的错觉吧！

一下子想明白了的月城城主只觉得后背发凉。

但是此时已经来不及了，叶希文已经来到了他的面前，头顶上飞出了武尊印，化出造化界，一下子就将月城城主镇住了，哪怕就只有那么短短的时间，对于他来说也够了。

“造化乾坤掌！”叶希文一掌拍落了下去，一掌拍中了月城城主，虽然月城城主的肉身极度强大，但是在能够将实力翻翻的造化乾坤掌的面前，根本没用，直接炸裂开来。

但是这不过是第一步而已，紧接着庚金祖气化成的长刀瞬间斩落，斩出白色的刀光，轰入了月城城主的身体之中。

眼看着月城城主的元神都要被一刀斩灭，却见他张开嘴，猛地吐出一口精血，整个破碎的身体瞬间化为一道流光消失。

“武尊，你等着，我一定不会放过你的！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！终于打赢了这艰难的一仗，正是需要月票补充能量，治疗伤势啊！

第三千五百一十二章 战后余波

看着月城城主逃窜而去，叶希文不由得舒出了一口气，此时月城城主已经奄奄一息。

之前所有的以伤换伤，都不过只是叶希文想出的一种策略而已，而那最后一击，才是真正的撒手锏！

集中起全身的功力，以最后一击将月城城主重创，让他逃遁，而叶希文心中也有些遗憾，因为他设想的是将月城城主斩杀，然而事实却是他只是将月城城主重创罢了。

月城城主只差最后一口气而已，虽然他用了秘法，以大道根基损伤为代价逃窜而去，但是如果是巅峰状态的叶希文，还是能够追上，并且将他斩杀的。

然而实际上叶希文自己本身也已经是奄奄一息了，甚至可能比月城城主还要更加虚弱。

但是已经被叶希文打成了惊弓之鸟的月城城主根本不会回头，他虽然也猜测到了叶希文可能已经是强弩之末了，但是却不敢冒险。

因为之前他就已经判断错过很多次了，每一次判断叶希文应该是强弩之末，肯定要死了，但是叶希文每每都出乎他的意料之外，一点一点让他由无伤的状态变成轻伤，重伤，乃至于最后垂死。

而这一切都是在叶希文的预谋之下，叶希文的心思之深沉，让他都感觉到震惊，他看不透叶希文到底还有多少底牌。

一个让人看不透底牌的人，才会让月城城主忌惮至此，他即便猜测到一些叶希文的现状，也不敢返回来，他自己都不会承认自己已经被叶希文给打怕了。

“呼哧，呼哧，呼哧！”

叶希文不断喘着粗气。确认了月城城主已经不会再回来了之后，他微微松了一口气，从人符合一的状态之中退出来的他。感觉到了无比的虚弱。

此时他的身体，就像是被暴风卷过一样。无数细胞都被撕裂，经脉乱成一团，五脏六腑都在剧痛，根本连调动法力都很困难，现在他的功力几乎要从天尊境界掉出去了。

别说和以前神勇无敌相比了，现在几乎是随便一个天尊，都可能将他斩杀。

连巅峰帝君都有这样的可能！

如此严重的伤势，连他的天凰再生术都很难在短时间内回复。体内还残留着至尊祖符狂暴的能量，要清除，那都不是一时半会儿能够做得到的事情。

此时他才明白为什么当初天符仙尊会那么虚弱了，甚至已经严重到了连一个第四境的魔尊都能将他追杀到几乎快死的状态。

当月城城主当年坐镇月城的时候，诸多古代纪元都有盖代高手在他的手上吃了不少的亏，自己也和他交手过，自然明白，月城城主并非易与之辈。

而什么人才能够将月城城主打成这样子，简直是不可思议。

甚至在当时他还想起了几分贪婪的念头，将月城城主当场斩杀，补充自己的损失，甚至吞噬了他的本源之后，自己还能够更进一步。

而月城城主显然也看出了赤练魔尊的想法，事实上，他和魔道纪元合作，但是并不代表着他不知道魔道纪元的行事作风。

有用的时候，自然是敬若上宾，但是如果一点用处都没有，那就只能是死路一条了。

论起翻脸无情，可谓是诸多纪元之中居首。

他怎么可能一点防备都没有。

他当即冷笑着看着赤练魔尊说道，如果赤练魔尊敢对他下手，他宁愿自爆也不会让他得逞的。

与其被赤练魔尊吞了，他还不如死在叶希文的手上呢，他千辛万苦从叶希文的手上逃脱，可不是为了来被赤练魔尊给吞了。

赤练魔尊也看出了月城城主的坚定，心知那种级别的人物，这点意志还是有的，当即就放弃了出手的念头。

况且月城城主是他们魔道纪元诸位天尊讨论过，下令救出来的人物，算是一个标杆，千金买马骨，让其他纪元的人都看到和他们合作，投靠他们的好处。

如果现在把他干掉了，那么魔道纪元的名声可就彻底臭掉了，因为月城城主不是寻常帝君和天尊，死了也就死了，没有什么人关注。

他可是一个名动无尽纪元的超级强者，整个武道纪元之中都没有多少个这样的人物。

这种人来投靠都被魔道纪元所杀，到时候谁还敢投靠他们魔道纪元，于整个魔道纪元的战略不符。

所以就算是他，也只能是放弃了！

不过他从月城城主嘴中知道了，交手的另外一个人，叶希文也处于重伤垂死的状态，他虽然对于叶希文印象不深，甚至压根就没有多少印象，但是只一点就足以让他改观。

那就是将一贯以来骄横自大的月城城主居然被打成这样子，若不是亲眼所见，谁会相信。

这种人物怎么可能简单的了，将来必成武道纪元的大人物，而这让他也产生了必杀之心，连忙安抚了一下月城城主，让手下的魔尊照顾好他，自己亲身赶来月城城主指示过的地方，万一叶希文还没走的话，就将他斩杀，一举解决这个后患。

不过很可惜，叶希文显然没有这么蠢，留下来让他杀，所以当他赶到的时候，已经只能看到整片混沌都被双方的交战打的一片狼藉，从交手的痕迹，和那漫天飞舞的神则之中，他几乎已经能够想象的到之前双方的交手有多么的激烈了。

甚至能够从哪些交手的痕迹之中，隐隐推算出一些交手的片段，心中对于叶希文的忌惮却在不断增加。

“他用了这样的秘法，一定身受重创，跑不远，传我命令，让传令魔道纪元，在返回纪元战场的诸多要道上安排人手，一旦发现武尊，直接斩杀，无须多问！”

赤练魔尊大手一挥，直接一道另符飞出，载着他的意志，没入了混沌之中。

而他定定的立在两人交战的战场，眼神之中闪烁着精芒，也不知道在想些什么。(未完待续。)

第三千五百一十三章 跨入天尊第五境

一座古色古香的城池，样式已经久远到了难以想象的地步，没有人能够说出这种城池布局的来由，城墙之上印刻的都是时间的痕迹。

时光在上面留下了斑驳的痕迹，但是却依旧屹立不倒，屹立在整个混沌之中。

在混沌之中生生立起一座城，没有任何天地法则的保护，这难度之大，胜过上青天，以当年造化天君的威势和造化神朝的雄厚财力都也不过是建成了十大神城而已，其他的都是一些卫星城，是要靠着十大神城眼神的法则保护，才能够立足。

而这一座七绝城便是这样一座城池，他存在的时间实在是太过久远了，甚至比十大神城还要久远的多了，从未有人知道他到底是什么时候建立的，只知道所有人有印象以来，这一座七绝城就已经在这儿了，便已经是这般历经时光雕琢的模样。

从未有人真正见过他的建成之初，甚至有更骇人的说法，在武道纪元开天辟地之初，这一座城池就已经在这里出现了，万古以来，从未变幻过位置，犹如在混沌之中永恒的存在一样。

有人推断，甚至这七绝城可能是前几个纪元的造物，但是就算是几个纪元以前存在的老古董，他们说出的也更让人震惊，因为在几个纪元之前，这七绝城就已经在了。

只是那时间实在是太过久远了，经历了一次又一次的天地大破灭，很多真正的老古董不是死了，就是陷入沉睡之中。

现在很多古代纪元的超级强者，其实都是新晋这几个纪元才成道的，每一次天地大破灭，帝君以下基本要全灭。帝君都难以自保，天尊能够自保，但是陨落的也很多。

因此谈到天地大破灭。天尊的脸色都会变了，无法想象的可怕。

而这一座七绝城！

根本毫无难度，这一战几乎相当于他自己苦修几千年，上万年！

当然，这也是因为他之前的积累确实已经够了，达到了第五境巅峰，否则的话，无论如何都是不可能的。

本来跨入第五境应该是让他极度高兴的事情才对，以他目前的实力，如果跨入了第五境，他的战斗力也会顺水推舟，跨入到第六境之中。

除了遇到第七境以上的高阶天尊，叶希文几乎是所向无敌，无所畏惧了，更进一步就是第七境的天尊了，那他就真正有资格竞争东天尊的位置，而不是因为中天尊的推荐。

就像是中天尊，他能够争夺东天尊之位，甚至是中天尊之位，也没有任何人给他推荐，唯一的原因，就是他足够强。

强大到了他这个地步的实力，就比任何推荐都要有用。

然而理想是美好的，现实却是他的境界虽然突破了，但是他的伤势也还没有好，经过了一个月的疗伤，也不过只是稍稍恢复了一些。

如果说，原本他是随便遇到一个天尊就可能陨落的话，现在起码相当于有天尊第一境的实力，虽然已经不错，但是在他现如今的境界面前，实在是相差太远了。

他怎么可能满意，况且这七绝城还是深处混沌之中，根本远离纪元战场，他一点安全感都没有。

他之前也是一路慌不择路，才会来到这七绝城之中，以至尊祖符掩盖了他所有的气息，伪装成了一个古代纪元的高手进入了城中。

作为一个武道纪元的人，如果以本来面目来到这七绝城中，难免会遭到针对，虽然七绝城中从未说过不允许武道纪元的人前来，然而这几乎已经是默认的规矩了，这是古代纪元的人盘踞的地盘。

作为现如今正当世的武道纪元的高手如果没有缘由，一般也不会来到这里。

况且古代纪元和武道纪元交手至今，也不知道陨落了多少高手，双方早已经是有深仇大恨了，很难化解开来，叶希文也没兴趣去化解，不过都是为了生存而已。

巅峰时期的他不怕，就算是其他人想向他下手，也得看看自己有没有这个实力，而现如今身受重伤的他，却不得不小心。

一切小心为上！

突破到了第五境之后，叶希文恢复的速度稍微提升了一些，不然也不能在一个月内，就有这些进展，按照他原本的估计要恢复到现在，何止要几十年上百年。

境界提升之后，他对于诸多武道的理解也在飙升，伤势恢复起来，也快的多了。

“现在勉强有自保之力了，接下来，要想恢复完全，那就不是一时半会儿能够做得到的了，我也不可能在这七绝城中一直住下去，必须要想办法买一份混沌地图，然后返回纪元战场！”

叶希文当即决定了买一张混沌地图再离去，虽然混沌之中不辨方向，看似无用，实则不同，有一张混沌地图在手，一些城池的位置，一些凶猛混沌凶兽出没的地点，还有诸多的禁忌，要点，都会在上面标记出来。

对于现如今身受重创的叶希文来说，自然是无比重要的。

打定了主意之后，叶希文径直下了云床，推开房门，出了这个房间所隔离出来的独立空间，又随手布置下阵法，以免被人闯入之后，这才下楼而去。(未完待续。)

ps：更新全部送上，大家看在我今天更新这么早的份上，都给点月票，给点订阅呗！

第三千五百一十四章 疗伤的希望，乙木青龙

这一座客栈从外表上看起来，只是寻常的客栈，上下只有两层，实际上内里空间非常大，被分割出了一个又一个的内空间，可以同时住下上万人都毫无压力。

这是整个七绝城中最大的一个客栈，各个古代纪元的高手来到七绝城，都会前来入住。

下了楼，叶希文立刻就招来了客栈之中的小二，这小二也是本地的土著居民，也不知道是什么种族，大部分的身体居然是半透明化的。

“客官有什么吩咐？”那店小二连忙殷勤的说道，他虽然不知道眼前这人的来历，不过他却很清楚一点，那就是能够横渡混沌来到他们这里的客人，没有一个是简单之辈。

“是这样的，我想问一下，这七绝城中可有地方卖混沌地图的么？”叶希文问道。

他知道，在这七绝城中与其没头没脑的到处找，问这些消息灵通的店小二是最好不过的了。

“客人你可真是问对人了，混沌地图一般地方是没有卖的，不过就我所知，在城中最大的杂货市场中，有人在卖混沌地图！”那店小二道，然后还很热心的给叶希文指点了这杂货市场的方位。

“不错，这是赏你的！”

叶希文随手扔出一点奖励，那个店小二立刻一副感激涕零的样子，连连道谢。

叶希文是什么人，那是高高在上的天尊，哪怕是随便赏赐点东西，对于这个修为连证道境界都不到的店小二来说，也是巨大的惊喜了。

当他再度回过神来的时候，发现眼前的叶希文已经不见踪影了，直接消失在了大堂之中。

此时大堂之中人来人往。却也没有一个人看见叶希文是如何消失的，只觉得一晃眼便消失了。

不过在叶希文的面前，依旧不够看。

“这位道友，你也是来看乙木青龙的吧，真是有眼光啊！”这个摊主连忙上前说道，乙木青龙确实很珍贵，但是问题就是太珍贵了，寻常人光是听到名字，就已经吓死了，根本不敢说去买下来。

至于说强抢，那就是开玩笑了，在这里，虽然说没有人管，但是七绝城基本的规矩还是有的，否则的话，谁还敢在这做生意。

七绝城可是能够击退几个古代纪元联手进攻的，虽然靠的是七绝圣君的无上实力，但是七绝城本身所具备的实力也足够让很多人好好掂量掂量了。

周围许多摊主看向叶希文的眼神之中，颇有意思，还带了几分怜悯的模样。

叶希文有些不明所以，不过当他真的看这一条乙木青龙的时候，就发现了问题所在，这一条乙木青龙居然是死的。

虽然从外表上这一条乙木青龙木气旺盛，约莫着一条手臂一样的大小，仿佛栩栩如生，随时随地会从装载着它的小盒子之中飞出来，实际上内里的生机却已经断绝了。

是被人以秘法催出了其中仅存的木气，这种手法非常的了得，寻常帝君只怕是看不出来的，也唯有天尊有可能看出来。

“难怪了！”

叶希文顿时心下了然，他当即就明白了，难怪会说便宜卖了，如果价格贵了，会引来天尊，以天尊的眼力，就有可能看破他的把戏。

如果卖给帝君的话，只怕寻常帝君也买不起，所以干脆便宜点卖，骗得一点就算一点了。

他大约是看现如今叶希文的模样，只以为他是帝君呢，若是天尊，那又不是这般模样了，以天尊的气势他老远就能够感觉得到。

而且天尊也没有必要在他的面前假装。

难怪周围的摊主会是这般延伸了，只怕早就已经知道了吧，不过自家各扫门前雪，莫管他人瓦上霜，所以也没有人出声提醒吧。

这点骗术骗到了他的跟前，简直是开玩笑。

而叶希文正要转身离开的时候，蓦地，他却瞧见了这一条乙木青龙深处，那看似硬是毫无生机的核心，居然有一缕生机一直牢牢的占据中央，护住本源，如果不是由仔细看了一眼，只怕就要漏过去了呢。

“怎么可能还有生机渗透在如此核心的地方！”叶希文顿时眉头微蹙，露出了几分狐疑的神色。

那个摊主见叶希文露出几分狐疑的神色，顿时还以为叶希文看出了什么破绽，有了什么怀疑，不由得连忙说道：“道友，这一条就是乙木青龙，这可是青木纪元的瑰宝，我也是用了很多办法才弄到的呢，你在别处决然看不到，道友你既然来问了，想必也是知道乙木青龙的一些事情的，他的神妙你应该是知道的，我现如今，也是因为有其他的事情急需要脱手，不然这样的好东西，我可是不会卖的。

我也是看道友似乎是颇有诚意的样子，我才会跟你说这么多话的，这可是一个好机会，如果错过了，可留没有了，你翻遍整个七绝城你也找不到这第二条乙木青龙了，吞服了这一条乙木青龙，你起码提升一个境界，连肉身都能够改变成为先天青木之身！

就算你不马上吞服，如果养着，甚至可能蜕变化形，那就更是无上瑰宝了！”

那摊主喋喋不休的介绍，叶希文并未受到什么影响，蓦地，这个摊主的一句话点行了他，让他瞬间明白了什么。(未完待续。)

第三千五百一十五章 虎落平阳？照打狗！

是的，就是那个摊主的话，让他一下子想到了什么，这一条乙木青龙明明生机已断，就像是遭受了重创一样。

但是实际上却还有一缕生机至始至终的护住最核心的本源所在，这本身就不合理。

他现在突然明白了，这很有可能就是因为这一条乙木青龙在蜕变，要飞升成龙了。

他虽然从未见过乙木青龙是如何飞升成龙的，而在青木纪元之中也因为成功的乙木青龙太少，而且每一个都是大人物，没有人敢去查，所以知道的人不多。

但是叶希文却是着实见过不少这样的天材地宝，已经到了最后一刻，在进行最后的蜕变，到了关键时候，将自己的一切生机凝聚在本源之中，等待蜕变，等待飞升成龙。

从外表上看过去，自然和死了无异，所以连那个摊主都没有看出来，只以为自己找到了一条死了的乙木青龙，也不知道从哪儿寻来了一个方法，将这一条乙木青龙的木气重新激起来，装作还活着的样子，准备坑人。

却没有想过，根本就是买椟还珠之举。

而这一条乙木青龙的本源深处居然会有一缕生机，叶希文立刻就想明白了其中的关窍，只怕是这一条乙木青龙的蜕变已经到了最后的时刻，马上就要飞升成龙了，因此原本严丝合缝的本源出现了一丝裂缝，露出了一缕生机。

实际上这犹如枯木一样的模样，正是乙木青龙自我保护的一个方法，如果真的毫无丝毫生气，那就自然不会被其他人所感知到，就能够最大限度的保护自己。

只可惜这一条乙木青龙的运气显然不是很好，即便是这样。依旧被人找到了，而现在，终于到了苦尽甘来。即将飞升成龙的时刻了。

只可惜，如果是没有遇到叶希文的话。那还有可能。

想明白了这里面的关窍，叶希文当即说道：“这一条乙木青龙价值多少，你开个价吧！”

听到叶希文这么说，那个摊主顿时露出了几分狂喜的神情，而周围几个摊主则是露出了几分怜悯的神情，显然以为叶希文最终还是上当了，被人骗了。

“只要一件帝君道器就可以了，或者等值额财富也是可以的。

“等一下！”

当叶希文正要将乙木青龙收入内天地的时候，这个摊主立刻大喝说道：“我不卖了！”

叶希文的脸色顿时拉了了下来，冷冷的看着他，而周围那些摊主也不由得有些奇怪，明明都被他骗成功了，怎么这个时候说要不卖了呢。

“好你个小子，爷爷我终日打雁，居然被大雁啄了眼，你好大的胆子，居然敢使诈使到你爷爷我的身上来！”这个摊主道，他的神情无比狰狞，有几分愤怒，显然是明白了过来，这乙木青龙只怕还没有死。

而自己居然以一件帝君道器就将这个连天尊都会争抢的稀世奇珍给让了出去。

他原本也没觉得有什么不对，叶希文脸上露出几分欣喜的神情这很正常，谁买到乙木青龙不会这样呢？

而他只是习惯性的小心的又看了一眼乙木青龙，才发现了其中的不对，居然还有一缕生机，那绝对不是自己催生的。

他虽然还没有想到那么深，想到乙木青龙这是在闭死关，马上就要真正飞升成龙，这是他即将出关的迹象。

但是他还是立刻反应过来，中间有诈，顿时又气又恼，自己一个经年老骗子，居然被人给骗了，这是什么，这是活生生往脸上打脸啊，还打的啪啪作响。

“你想做什么？”叶希文当即就明白了，果然是被他看出了什么了。

“嘿嘿，乖乖交出来，这一条乙木青龙我不卖了，你若是乖乖交出来，那就没事儿，否则的话，我会让你后悔的，敢在这里使诈，你也是活腻歪了！”这个摊主冷笑一声说道。

“哦？看起来，你还有几分凭仗？”叶希文冷幽幽的说道，这里他虽然用了几分诈，但是实际上算不上骗，在这里，可不就是看个人的眼神如何么？

自己眼拙还敢出来混！

况且这个摊主给叶希文的印象已经是极为恶劣了，身为堂堂帝君，极道强者，做出这等事情已经够丢人的了，失败之后居然还强行抢夺回来。

“在这里混，谁还没几张底牌，像你这样的外来人就算再强也没用，是龙你也得给我盘着，是虎你也得给我趴着，这里可不是你撒野的地方！”那个摊主冷冷的说道，显然是吃定了叶希文了，在他看来，叶希文不过只是厉害点的帝君罢了，这样的人他见的多了，最终还是要吃亏的。

他骗的人太多了，一件帝君道器，对于他这样的帝君来说，无疑是发了一笔横财，否则怎么能让他这样的帝君弯腰去做这样的事情呢。

“白痴！”叶希文冷笑一声，“管你有什么后台，有一句叫有些人你惹不起，今天你眼拙的可不只是乙木青龙的事情，不过这个事情的代价，是你的命！”

“你说什么！”那个摊主顿时大怒，都到了这个时候了叶希文居然还敢威胁他。

顿时又惊又怒。

但是下一瞬间，他的身躯却陡然一下子炸裂了开来，化成了一团血雾，他内天地之中的东西也被叶希文随手收走。

所有人看到这一幕都不由得噤若寒蝉，因为没有人知道叶希文到底是怎么出手的，只知道他看了一眼，这个摊主就瞬间爆炸了。

叶希文嗤笑一声，又恢复了淡然的神情，他虽然现在是虎落平阳，可还没有到被犬的地步。(未完待续。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票支持！

第三千五百一十六章 实力恢复！

周围的摊主无一不是噤若寒蝉，许多人这才发现，自己还是看走了眼，眼前这个哪里是什么冤大头，分明是一个大煞星。

那个摊主在这儿摆摊也有很长时间了，卖的也不独独是乙木青龙而已，坑的人也不是一个两个的，然而最终都没有人能够奈何的了他。

不仅仅因为他本人不弱，更因为他背后也有人，敢在这里卖假货的，谁家背后没点关系，因为能来这里买东西的也都是硬茬子，狠角色，没点背景根本镇不住脚。

但是他们显然还是太小看了叶希文，这个人狠的简直不是一般的狠，随手就打死一个帝君，难不成来的人会是一个天尊不成？

不过终究还是很快平静下来，他们之中很多都是极道强者，心中再震撼也无法动摇心志，何况在他们看来，这都是迟早的事情。

常在河边走，哪有不湿鞋的道理。

寻常人卖的东西，即便是假货，因为没有那么珍贵，自然也吸引不到太可怕的人，但是乙木青龙这种东西天尊看了都会眼红，惹到硬茬子也很正常，这种事情在这个集市之中也不是发生一次两次了。

大部分被骗的人，确实是奈何不得他们，然而总有那么一个两个狠茬子，将骗人的探子挫骨扬灰。

所以这事儿很正常，不仅仅是要考验买的人眼光好不好，也得考验卖的人眼光对不对，什么人可以惹，什么人惹不起。

很显然，这个摊主就是看走眼了，这叶希文看起来似乎是平平无奇，只是一个寻常帝君的模样。没想到居然如此可怕，只看了一眼，就杀了一个帝君。

当真是强横到了极点了！

他们却不知道。虎落平阳，也未必会被犬欺。巅峰帝君和天尊之间的差距太大了，何况这个摊主连巅峰帝君都谈不上。

秒杀一个帝君，叶希文就像是一个没事儿人一样，径直离开了这个摊位，到了另外一个店铺之中，这个店铺便是贩卖混沌地图的所在。

逐渐的，叶希文的脸色都好看了很多，随着他的伤势的逐渐复原，他的功力也在逐渐的复原。

天尊第一境，到天尊第二境，第三境，第四境，第五境！

一直到不知道多久之后，叶希文睁开了眼睛，他终于拥有了货真价实第五境的实力，而他的伤势也终于得到复原了。

他的脸上露出了几分欣喜若狂的神情，他的实力完全得到恢复，足以与第六境的大高手一战。

再加上这一条乙木青龙虽然因为治疗他的伤势，消耗了大半，但是还是有一小半的，只要吞噬了，消化了，就足够让叶希文的修为直接毕竟第五境巅峰，而且还不时寻常的第五境巅峰，只怕在第五境之中根本难寻敌手，无可匹敌。

这一次七绝城之行，当真是收获颇丰。

叶希文张开嘴，将这一条小了很多的乙木青龙吞入身体之中，这一条乙木青龙瞬间被化开，化作无数条小的乙木青龙，在他的经脉之中游走，不断的溶解，转化成为叶希文本身的功力。

只要再给他一些时间，跨入到第五境巅峰也只是等闲而已，这一条乙木青龙何止省下了他十万年的时间。

叶希文等不及了，一刻都等不及要返回纪元战场。

当即推开了房门，下了楼，此时整个大堂之中，人来人往，热闹非凡，但是当看到了叶希文下来的时候，顿时所有人的目光都看在了叶希文的身上。

叶希文顿时觉得有些奇怪，见她们神情复杂，欲言又止的样子，心下奇怪，不过很快就与小二结了账之后，走出了客栈。

而在他走出客栈的一瞬间，顿时感觉到了一股可怕的气息横扫了下来，当场直接盯住了他。

叶希文抬起头，顿时看见了，一尊庞大的身影，如同乌云罩顶一样的笼罩在客栈的上空。

这个身影化出了法相天地，给叶希文造成了庞大的压力，是一个雄壮的紫发中年男子，他的发丝飞扬，仿佛是一团正在燃烧的紫色火焰一样。

虽然从未见过这个中年男子，但是既然是冲着他来的，又是在这里，那么这个人的身份也就呼之欲出了。

他在七绝城之中唯一得罪过的，大约就是那个贩卖乙木青龙的摊主背后之人了。

叶希文冷冷一笑，身形同样升入了高空，与那个中年男子对峙。

“这我道友，之前他就算做的有再不对的地方，你杀他，这就过了！”这紫发中年男子率先开口，冷淡的说道。

“过了么？”叶希文冷笑一声说道，“这家伙也是自寻死路，骗人居然敢骗到我的头上，真是自寻死路了！”

“骗？我看不是骗吧，那一条乙木青龙据我所知应该是货真价实的东西！”这个紫发中年男子见叶希文浑不在意的样子，不由得有几分怒容，只是强行压制下了心中的不快，因为他知道叶希文不好惹，如果只是因为仅仅死了一个帝君还不足以让他出动，然而那一条乙木青龙，却让他不得不出手。

“他把活着的乙木青龙当做死的，又作假卖给我，不过是自己眼拙罢了，我还不至于杀了他，但是他居然还想抢回来，那就是自寻死路，怨不得别人了，怎么，你也对乙木青龙感兴趣？”叶希文淡淡的看着眼前这个紫发中年男子，神情之中带着几分难以掩饰的冷漠。(未完待续。)

第三千五百一十七章 一拳揍飞

叶希文脸上带着似笑非笑的神情，明显是在调侃他，不过这紫发中年男子的城府明显比所有人想的都要深，脸色不变，只说说道：“这是自然，道友以一件帝君道器的代价就买走了乙木青龙，不显得占了大便宜了么？更何况，你还将他斩杀了，夺取了乙木青龙，这就坏了规矩了吧！”

他就只当没有听到叶希文言语之中那略带嘲笑的语气。

此时诸多围观的强者这才明白，为什么会有这样的状况，原来还涉及到了乙木青龙，在场的人，知道和熟悉乙木青龙的人也不在少数，自然明白，那是什么样的东西。

在叶希文下来之前，他们就已经知道了这紫发中年男子所要针对的对象就是叶希文，他也没有隐瞒，只是他们都不知道这紫发中年男子为什么要针对叶希文。

看向叶希文的眼神之中，许多人都流露出了几分贪婪的神色。

虽然知道叶希文只怕也不好惹，但是那可是乙木青龙啊，不是寻常的东西，就算没有飞升成龙的乙木青龙，寻常帝君吞服了，再跨过一个境界，根本就不算什么难事。

尤其是在场的就有几个青木纪元的天尊和帝君高手，更是眼神之中满是贪婪，而他们的理由也充分的多了，毕竟乙木青龙乃是他们纪元孕育出来的瑰宝，理所应当有权力要回来，至于说要回来之后属于谁，那还用说么？

“破坏了规矩？哈哈哈哈，什么规矩，真是好笑了！”叶希文哈哈一笑说道，“那要你说，那是要怎么办呢？”

“既然道友你已经买下了。我也不想追究，分出一半，如何？我只要一半。剩下的事情，我就不追究了！”

这紫发中年男子见叶希文的样子。似乎是有商量的余地，不由的开口说道。

“哈哈哈哈，真是可笑了！”叶希文眼睛微微睁开，冷幽幽的说道。“你算什么东西，也想追究我？既然自己眼拙，就要愿赌服输，这个时候给我耍赖，给谁看呢？”

“你。

不过以他现如今的实力，就算是寻常的第六境的天尊都能够对着干，只以肉身的修为来对抗，也并不怕第五境的高手。

只一拳轰出，整个天地都跟着倒转，到处都是破碎的混沌，这一拳直接轰到了那一个巨大的火焰门户之上。

“嘭！”

一次可怕的碰撞，形成了僵持，但是这样的僵持只是坚持了一秒钟罢了。

就像是定格了一样，一瞬间就已经破坏了个干干净净。

这个门户看似强大到了难以想象的地步，然而实际上依旧是不堪一击，在叶希文的面前，统统崩碎了。

这是一种叶希文从未接触过的火焰法则，这一条路上，火焰法则有无数种，虽然看似相同，但是实际上，并不是一回事。

一击就将这个火焰门户击破了，叶希文的拳势不减，直接轰到了这紫发中年男子的面前。

这紫发中年男子顿时有些着急了，这眼前的叶希文太强了，只以强大的肉身就已经破掉了自己的法则，当真是目前为止所见过的最为可怕的体修者。

是的，他已经将叶希文认定为体修者了，这种人因为极其困难，哪怕是在诸天万界之中，都是非常少的。

他的面前，无数火焰形成的生灵一下子显化了出来，然后瞬间轰杀向了叶希文。

然而在叶希文的这一拳面前，依旧都不够看，只是简简单单的一拳就直接破了开来，然后直接轰杀到了这紫发中年男子的身上。

他根本毫无准备，虽然天尊的肉身都很强大，但是也要看是面对什么样的伤害。

叶希文拳劲之中蕴含的庚金祖气太过锐利了，能够破开一切的可怕威力一下子就将他的胸口打的血肉模糊，骨屑纷飞，鲜血横流。

“噗！”

这个紫发中年男子一口精血喷了出来，然后瞬间就倒飞了出去。

“怎么会这么强，一拳而已！”七绝城中许多天尊和帝君高手看到这一幕，都不由得倒吸一口冷气。

叶希文展现出来的太强势了，之前那个紫发中年男子所展现出来的实力，已经很强了，但是在叶希文的面前，依旧不是他的一合之敌，只是简简单单的一拳而已，就打飞了出去。

许多原本还觊觎叶希文手上乙木青龙的高手，此时已经彻底消了这不切实际的想法，和这个怪物相比，实在是太不划算了。

就算真正有顶尖的天尊，也不敢说自己一定能够打的过现如今的叶希文，众人只是将他当做了一个寻常的体修而已。

体修本来就已经很强大了，尤其是他这样能够一拳揍飞第五境的天尊的强者，只怕第六境的天尊高手也未必能够拿得下他吧。

然而他们却不知道，这还是叶希文隐藏了实力，否则的话，他只会更强，因为体修的实力有极限，只能达到那样的地步，但是叶希文却并不是体修，他的法则和神通更强。

那个紫发中年男子只觉得浑身都快要散架了，庚金祖气横扫进体内，难以驱除，而不等他多做动作，叶希文又逼迫了上来，又是一次绝杀。(未完待续。)

ps：更新全部送到，最近订阅少了很多，大家不要用免费币了，求支持啊！

第三千五百一十八章 三招灭杀

那个紫发中年男子被一拳揍飞了出去，只感觉全身的骨头都要散开了。

他也完全没有想到叶希文的拳头威力会大到这样的地步。

只以体修来说，也强横的可怕了！

对于真正的体修来说，是存在一拳破万法的概念的，天上地下，任何天材地宝，神兵利器，都不如自己的一双拳来的更加可靠。

这才刚刚一交手，他就已经反应过来了，自己应该不是他的对手，他已经后悔为了乙木青龙而出手了，或者说是后悔这么轻率的出手。

原本他也是不想乙木青龙被其他天尊所得到，才不想让其他人插手。

然而现在看起来失算了，应该找其他人一起，这样才有胜算。

但是此时再想这些，根本没有任何意义，因为叶希文下一波的攻击已经扑杀而至了。

高高飞起，叶希文一脚践踏了下来，越长越大，仿佛是一座太古神山，狠狠践踏了下来。

“嘭！”

这个紫发中年男子根本来不及反抗，直接就一脚，踩踏的肉身四分五裂，骨屑纷飞，鲜血喷溅。

一个堂堂天尊，在众目睽睽之下，被踏的四分五裂。

“好强！”

七绝城中，诸多帝君和天尊看的眼睛都直了，明明叶希文看起来，也不过是第五境的修为的样子，但是他施展出来的实力，却将同样是第五境的紫发中年男子吊打。

虽然同样是第五境，但是彼此之间的战斗力实在是差太远了。

“吼，外来者，你欺人太甚！”

这紫发中年男子一声咆哮，身上的气息在扩散，一下子恐怖了很多倍。

他被逼到了极致。在众目睽睽之下被吊打，以他的自尊心如何接受。

紫发中年男子的本源在燃烧，扩散出去的恐怖气息方法让天地都要崩溃了。不成乾坤，不为宇宙。混沌之气开始疯狂的沸腾了起来，恐怖的气息流淌，法则毁灭。

拼尽全力的一击化作一头火焰凶兽从他的身体之中飞升而出，巨大而又凶猛，盘绕在整个宇宙之中，冲向了叶希文。

这一头火焰凶兽居然有天尊以上的实力，那巨大的身躯仿佛将整个混沌都给挤满了，他身上冒出的无穷火焰。

只这一剑就拥有斩杀天尊的威能，毁灭一个世界更是轻松容易。

混沌爆涌，神芒闪烁，混沌之中只听得见那个紫发中年男子的一声惨叫就已经陨落了。

那一剑的光芒在整个天地间爆炸了，整个混沌之中再也没有比这更加耀眼的存在。

“三招，前前后后加起来也就三招而已！”许多人倒吸一口冷气，叶希文前前后后也不过是耗费了三招，就将一个第五境的天尊给斩杀了。

而且众人还看得出来，这还不是叶希文的极限，不过只是小试牛刀罢了。

因为他还没有燃烧本源，还没有调动全部的实力，即便如此，就已经让诸位天尊有一种难以匹敌的感觉，帝君更是感觉有一种末日一般的危险气息在盘踞。

正是因为叶希文击杀这紫发中年男子的速度太快了，让一些原本打算出手阻拦叶希文的七绝城之中的土著高手停了下来。

虽然他们之间的关系也未必很好，但是面对外来者的这个事情上，还是比较团结的，叶希文斩杀他们城中的高手，也是在打他们的脸，如何能够让他们不出手。

但是还未等他们确定是否要出手，叶希文就已经决定了战斗，那种果决的战斗，那可怕的实力已经将他们给震慑住了，心中也只能放弃了出手的打算，谁让那个紫发中年男子那么废物，连叶希文的几招都阻挡不住。

然而他们也明白，其实真正的原因不是紫发中年男子太废材了，而是叶希文太强了，这些真正的强者，有不少都经历过了天地大破灭，但是还从未见过能有这般可怕的第五境天尊呢。

“就算是体修，这样子也强的未免太离谱了！”

这就是他们的心声，也正是叶希文的果断出手，才止住了他们出手。

击杀了这个紫发中年男子，叶希文直接将他全部的精血抓了过来，然后浇灌到了世界树之中，催动整个世界树果的成熟。

只要世界树果成熟，他的实力就能够稳稳妥妥的在上一个台阶了。

乙木青龙虽然好，但是却是千万年难得一见的神物，平时根本不可能见到，实在是太珍贵了，而世界树果虽然稍微差一些，但是却是能够自己源源不断的培养出来的，这对于叶希文目前来说，自然是尤为重要的。

叶希文的目光仿佛两道利剑直接射入了七绝城之中，刚才在七绝城之中，有人打算出手，叶希文都感知到了，有人将元神锁定在了他的身上，所以他才会加快出手，因为他知道，不能给那些人出手的机会，否则的话他虽然有把握能够自保，但是也会惹上不必要的麻烦，和整个七绝城对上。

而现在，随着这个紫发中年男子被杀，那些人自然也就偃旗息鼓，没有了插手的打算，人死如灯灭，树倒猢狲散，没有人愿意为一个死人而得罪一个强大的天尊，这是人的本性。

他们之间本身就还存在竞争的关系，还没有好到这样的地步。

不过那些人的神念在锁定叶希文的一瞬间也被他反过来锁定了，现在不过是稍微警告警告他们，让他们不许出手而已。

不过既然伤势已经恢复了，叶希文就打算尽快离开这里，返回纪元战场，免得夜长梦多。

而就在此时，一道声音从七绝城之中传来。

“道友真是好身手，还请道友下来一聚！”(未完待续。)

第三千五百一十九章 又得王级龙脉

“道友真是好身手，还请道友下来一聚！”

正当叶希文打算离开，一道声音传入了叶希文的耳中。

叶希文顺着声音低头看去，却见一个人影正站在七绝城中一座山峰之上，冲着自己打招呼。

这是一个一身墨色长袍的俊朗青年男子，看着像是人类的模样，只是他身上若有似无的魔气却是毫不掩饰的表明了自己的身份来历。

魔道纪元的魔尊！

叶希文眉头微蹙，因为他也并不认识这人，也不知道他有什么目的，不过他也知道，对方应该没有冲着他来的意思。

毕竟现在他身上有至尊祖符掩盖了全部的气息，加上他出手也小心，所以根本没有人知道他的具体来历。

“道兄不用多疑，在下没有恶意！”似乎是知道叶希文的疑惑，那个魔尊咧嘴笑笑，似乎十分和善的模样。

“我倒是要看看，他到底打的什么算盘！”叶希文既然确定了这个魔尊并非是冲着自己来的，当即也就收了神通，降下遁光，径直来到了这个魔尊的身边。

叶希文上前道：“不知道这位道友叫住我，究竟所为何事？”

“先自我介绍一下，在下罗睺，身份想必也瞒不过道友，正是魔道纪元的魔尊，还未请教道友尊号？”这个魔道纪元的魔尊罗睺彬彬有礼的说道。

“在下大义天尊！”叶希文随口就给自己捏造了一个身份，心中却是对这罗睺警惕了起来，因为就在刚才两人说话的时候，两人其实已经相互试探过了。

罗睺心中对于叶希文的境界已经有了了解，大约就是第五境的修为境界，只是相比较来说。

当然最后祭祀上苍之后，所能够得到的好处也是不可相提并论的。

但是如果全部集中在一个人的身上，那还是非常可观的。

这一个功劳，如果是被他得到的话，那么跨入第六境几乎也就是时间的问题了，根本不是什么难事儿。

当然，就算是一个陨落了的纪元天道，也不是他和罗睺两个天尊就能够解决的问题。

天道的力量终究是天道，在天道的范围之内，任何人都难以与天道的力量相匹敌，虽然不知道为什么会被罗睺找到，不过显然应该也没有多少残存能量才是，值得一试。

不过要如何做还要慢慢谋划，如果让这罗睺得到了这祭祀的力量，那么后果简直不堪设想，魔道纪元又将添加一个超级高手。

况且这罗睺明明自己可以调动魔道纪元的力量完成，但是却找了他，甚至可能还找了其他的天尊，只怕也是没存好心。

叶希文必须要小心一些，以免上了他的恶当。

“这是当然，以我们两人的实力，到底还是勉强了一些，我还找了其他三位道友，一共五人，足够将那个陨落的天道祭祀了，让那个已经陨落的纪元彻底覆灭！”罗睺自信的说道。

“我可以帮道友这个忙，不过我可不会白白的帮忙！”叶希文道，虽然已经打定主意不能让罗睺成功，不过还是要从他身上能够薅出多少好处就薅出多少好处来。

“这是自然，我也没有想过让道友白跑一趟，这一条王级龙脉，就是作为道友出手的报酬，如何？”罗睺手掌一翻，顿时一条墨色的小龙在他的手掌之上畅快的游动了起来。

正是王级龙脉，只是这龙脉之中蕴含的能量是不同的，是诞生于不同法则之下的龙脉，应该是魔道纪元之中所蕴含的龙脉。

对于寻常帝君来说，这确实是无解的，因为他们无法能够利用魔道纪元的龙脉，但是对于天尊来说，他们是能够改变规则的存在，改变这一条魔道纪元之中的王级龙脉的规则，让他吐出灵气还是可以的。

而这些龙脉乃是天地精华所生，第一个产生龙脉的纪元究竟是哪一个已经无法考据了，但是在那之后更加完善的纪元，都有产生龙脉，慢慢的，龙脉也就成为了天尊之间可以用来交易的财富。

叶希文看着眼前一亮，王级龙脉的珍贵自然不必说，很多天尊连一条王级龙脉都没有得到过呢，连叶希文也只有一条残缺的王级龙脉还被他彻底消耗一空了。

这是他所看到的第二条王级龙脉，这些王级龙脉无一不是珍宝之中的珍宝，能够利用修行，能够镇压气运，甚至演化出强大的精灵，四处征战。

甚至有不少第一境第二境的天尊还只能以一级龙脉作为交易的财富，王级龙脉太难找了。

无论是在武道纪元之中，还是在魔道纪元之中都是一般无二的。

叶希文接过这一条墨色的龙脉，在手掌之上游动，叶希文能够感觉到其中蕴含的澎湃能量，几乎可以掀翻一个世界，不由得开口说道：“道友真是好大的手笔！”

蓦地，叶希文陡然感知到，在这一条墨色的龙脉深处，居然有一条血色的丝线，若隐若现，若不是叶希文感知敏锐，只怕还真看不到。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千五百二十章 解除龙脉隐患

“这家伙果然没安好心！”

叶希文立刻就明白了这罗睺的小伎俩，他仔细看去，这在墨色的龙脉深处的那一条血色的丝线居然是一道符咒，化成了丝线的形式，彻底融入进了龙脉深处。

如果叶希文一个不查，在吸收墨色龙脉的时候，没有注意，这一道符咒就会彻底进入他的身体之中，到时候就会留下天大的隐患。

只是叶希文还不知道这一个符咒究竟有什么作用，但是总的来说，并不是什么好事儿就是了。

因为埋藏的很深，根本不会被发现，甚至于这一条墨色的王级龙脉融为一体，若不是有至尊祖符微微震动，他心中警觉，只怕就被蒙混过关了。

心下冷然，不过面上叶希文却没有丝毫的变化，既然已经发现了这一个符咒的存在，那么剩下的事情就好办的多了，符咒要想再进入他的身体就不可能了。

只需要剥离开来就可以了，有了这一条墨色王级龙脉在手，他就能够加速吸收剩下的乙木青龙，修为快速膨胀到了第五境巅峰也不过是时间的问题罢了。

等到了第五境巅峰，他的实际战斗力，甚至足以在第六境之中横扫，所向无敌，无所畏惧。

“道友客气了，覆灭了这个即将陨落的纪元，我也能够得到甚多好处，不过是双赢罢了！”罗睺哈哈大笑一声道，笑声极为爽朗，根本看不出一丝一毫的阴鸷。

如果不是看到了那一条墨色王级龙脉之中的符咒，叶希文恐怕还真会被他给骗了！

什么双赢，将一个纪元天道覆灭，祭祀给魔道纪元的天道，他也会获得巨大的好处。和和这个好处相比，一条王级龙脉也不算什么，但是他现在是连这一点好处都不愿意付出。

叶希文心中警惕。不过面上却还是装作没有看出来的样子，将这一条王级龙脉给收了起来。

见叶希文收了下来。罗睺微微一笑，自以为的后手没有惊动叶希文，他甚至还准备好了与叶希文翻脸，要骗过一尊强大的天尊，哪有那么简单。

不过对他来说，骗过去了，自然最好，如果没有骗过去。

当初叶希文所得到的那一条残缺的王级龙脉显然经历过一场大战的璀璨，才最后变成了那个样子。

和真正的王级龙脉相比，连三分之一都比不上了，更别说其他的了。

这一条墨色的王级龙脉之中蕴含的澎湃能量，是当初叶希文所得到的那一条的好几倍之多，如果没有其中所蕴含的那一个符咒的话，那就更好了。

叶希文将神念探入进了其中，那一个符咒隐藏的很深，甚至很难捕捉到，若隐若现，之前要不是至尊祖符的帮忙，他根本无法发现。

而现在，又花费了好一会儿，才终于发现了这个在这一条墨色龙脉各处游走的符咒。

“封！”

叶希文的内天地之中，多出了一个封字，一下子就将这一条墨色龙脉之中的符咒给彻底封印住了。

这个符咒封倒是不难封，真正难的是发现，如果收入体内的话，那么再发现都已经来不及了。

不过叶希文没有选择直接掐灭掉，他也不知道这一个符咒之中和罗睺有什么联系，要是将他惊动就好了。

不过将这个符咒给封印住了之后，就不影响他吸收这一条墨色龙脉之中的能量了，虽然是魔道纪元之中的魔气，一般人根本无法承受，不过对他来说却是无所谓了，修行到了他这个地步，所有的能量都能够返璞归真，转变成为最为纯粹的能量。

否则的话怎么可能横渡混沌，只怕早就已经被混沌之气给吞没了。

一条墨色的龙脉犹如一条真龙一样在叶希文的内天地之中不断的游动，身上散发出一圈一圈的魔气，在离体之后，其中一半就转化成了最为纯粹的灵气，涌入世界树之中。

世界树之上挂着的那一枚世界树果举例成熟已经越来越近了，这段时间之中，叶希文不断浇灌了好几尊天尊，甚至还有月城城主这样绝顶大高手的精血，再加上现在再有这一条墨色的王级龙脉的加持，成长的速度还会加快，越来越快。

另外一半的魔气直接涌入了他的四肢百骸之中，不少还让神秘空间给吸纳了进去，让叶希文吸收的乙木青龙的速度也越来越快，他的修为也逐渐提升了起来，已经不仅仅只是当初刚刚跨入第五境时候的模样了，短短时间就已经彻彻底底的巩固了第五境的修为，甚至还越来越深厚。

这样的速度简直是飞速的，每一秒钟所增长的功力，甚至顶的上叶希文寻常修炼上一整年的进展了，按照这样的速度，只怕真正跨入到第五境巅峰也只不过是时间的问题罢了。

这就是彻底吸收了乙木青龙所表现出来的速度。

只是无论叶希文的功力如何进步，但是全部都被他锁在了体内，根本没有一丝一毫的泄露出来。

蓦地，就在此时，一道强大无比的气息一下子降临了，降临在了这个结界之中。

叶希文猛的一下子睁开了眼睛，却见是一个身穿星月长袍的青年脚踏漫天遁光，落了下来，龙踞虎盘，有气吞山河之势。

这青年约莫着二十多岁的模样，神色冷峻，只是环首看了一眼三个人之后，就冷淡了下来，一丝一毫神情都没有。

极为孤傲！

叶希文瞬间就做出了判断。

而紧随着他之后，罗睺的身影也已经出现在了众人的面前。(未完待续。)

第三千五百二十一章 震慑

“三位道友，我来给三位介绍一下，这位是雷道纪元的紫雷圣尊道友！”

此时罗睺上前一步为众人介绍了起来。

“而这三位分别是大义天尊道友，凌云仙姬道友，重水至尊道友！”

三人正要准备见礼，但是却见这雷道纪元的紫雷圣尊根本一丝一毫见礼的意思都没有，干脆也就不动了，一时间场面有些僵持住了。

这紫雷圣尊显然根本没有将这三人放在眼里，以他的修为之深，只看一眼就能够看出三人都不过只是第五境的修为而已。

而叶希文虽然拥有堪比第六境的修为，但是实际上他的境界也只有第五境而已，如果不仔细看的人，根本就看不出他实际上却是拥有第六境战力之人。

无论是重水至尊还是凌云仙姬，脸上都露出了几分不快，虽然都知道眼前这紫雷圣尊的实力相当不凡，比众人还要更高上一筹，但是也没有差距大到那般帝君，居然这般给他们甩脸子看。

从来只有他们如此孤傲的对待别人，什么时候别人也能这样随意对待他们的了。

唯有叶希文不动声色，不是他对紫雷圣尊的无礼无动于衷，他向来是别人敬他一尺，他敬别人一丈，如果别人不上道，那他也不会给对方什么好脸色。

只是他更知道，这是罗睺设置下的一个圈套，和这个相比，其他的根本不算什么，紫雷圣尊的这点无礼，根本无关大局，无关紧要。

似乎也察觉到了几人之间的尴尬气氛，不过罗睺却像是没有看到一样。只是眼珠子一转，就像是丝毫都没有看到一样，开口说道：“诸位既然已经到齐了。那我就长话短说了，我们这一次去。是为了覆灭一个纪元，我希望诸位道友助我一臂之力，牵制住这个纪元天道的反击，作为回报，在完成之后，我也还会将有重谢，多谢诸位了！”

“无妨，道友客气了。拿人钱财与人消灾，本就是理所应当的罢了！”叶希文上前一步，率先打开了尴尬的局面说道。

他倒是想看看，这罗睺到底是在打什么样的主意。

“好，那我也就不多说了，接下来的事情，就要仰仗诸位出手了！”罗睺微微一笑说道。

“罗睺道友，请恕我多嘴，就这紫雷圣尊道友这样子，我们之间还能合作么？”重水至尊上前一步说道。

显然已经忍不住了。而旁边的凌云仙姬也是一脸赞同的模样，显然紫雷圣尊的高傲已经彻底激怒了这两个同样高傲的天尊了。

“合作？我看根本没有什么必要，只我一个人就够了。再加你们三人，有什么用呢？”紫雷圣尊终于开口了，声音浑厚好听，但是这听在两人的口中却仿佛是一声响雷，一种侮辱。

两人的脸色顿时一下子拉了下来，这紫雷圣尊话语中的意思，分明是说他们两人拖了后腿，这让一贯自傲的两人如何能够不怒。

“欺人太甚！”

这重水至尊一声怒吼，身上无穷无尽的水属性法则终于开始波动了。化作一团怒涛，朝着紫雷圣尊淹没了过去。

而此时。紫雷圣尊身上也沸腾起了雷霆的还要，一下子蔓延了出去。

两大天尊的交手一触即发。虽然重水至尊的功力不如紫雷圣尊，但是却也不是什么善于之辈，一招爆发，那翻天覆地滚动而来的重水，将空间都给压塌了，因为这重水是天底下最重的水，一滴都重于泰山，这无穷无尽的重水，简直像是一个世界碾压了下来一样。

这正是重水至尊所修炼的法则，只是选择修行了水属性法则之中的一个分支，但是却将这一个属性修炼到了一个难以想象的程度。

杀入了天尊境界之中，任意一个道走到了极致，都极度的可怕。

而那紫雷圣尊也是不遑多让，甚至还要可怕，他身上翻涌而出的恐怖紫雷是雷霆之中最为可怕的一种随意一点都能洞穿一个世界。

然而就在这两大天尊的碰撞即将一触即发的时候，却见罗睺不知道什么时候，居然出现在了双方的正中央，摊开双手，双方的攻击轰击而出，居然被他统统收入囊中，猛然一抓，就已经化为乌有了。

刹那间，好似天地都放晴了，刚才那剑拔弩张的氛围也在这一抓之中化为了乌有。

无论是重水也好，紫雷也好，都消失的无影无踪！

在场所有人都吃惊的看着罗睺，因为他们虽然都知道罗睺很强大，堪称是深不可测，但是也决然没有想过罗睺能够强大到这个地步。

只是随手就湮灭了双方的攻击，没有一丝一毫的烟火之气。

作为同样的极道强者，他们很清楚，这到底是代表着什么。这说明，罗睺的实力远远在他们之上，非常的可怕！

两人的神情都一下子默然了，唯有叶希文大约猜到了一些，罗睺有第七境的实力，有这样的表现，也只是寻常罢了，不过心中还是无比的警惕，虽然早有准备，但是罗睺的强大却是不争的事实。

如果是友非敌也就算了，但是偏偏在一开始他就知道罗睺在算计他们，他如何能够不更加警惕呢。

“两位道友也未免有点太激动了吧！”罗睺微微一笑说道，“接下来去覆灭一个纪元的事情要展开了，我也需要诸位道友的帮助，你们就这样子的话，我可不放心呢，大家都给我一个面子可好？”

罗睺脸上带着笑容，但是众人却从他充满笑意的脸上看到了若隐若现的杀意，显然，如果挡了他的路，妨碍了他的事情，只怕他就要当场翻脸了，众人都已经领教了他的厉害，自然不会继续放肆，纷纷点头。

“那诸位请跟我来吧！”

罗睺说完，一马当先，身形化作一团光芒，径直飞入了混沌之中。

其他几人也都没有多说什么，径直跟了上去。

尤其是紫雷圣尊，更是一马当先，直接追了上去，其余人等也都纷纷紧随其后而上。(未完待续。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票，求一切支持！

第三千五百二十二章 第五境巅峰，天道寂灭

众人都是天尊，脚程自然极快，不过是刹那间的功夫，就已经纷纷飞出了七绝城中。

几位天尊虽然刚刚经过了一次冲突，但是心中都还是激动的，因为覆灭一个纪元，即便是天尊，也并不是每一个人都有机会能够去尝试的。

甚至可以说，一个纪元之中都不见得有人能够做到一次，哪怕面对的是一个即将寂灭的纪元天道，也是一次难以想象的经历。

唯有叶希文心情平淡，因为他曾经经历过一次，很多事情就不再是秘密了，但是他更加明白纪元天道的恐怖。

上一次庚金纪元的天道在被封天符封印住的情况下，依旧给他造成了巨大的威胁，如果是在正常的情况下，那后果简直不堪设想。

要想攻陷庚金纪元，那就真正要付出尸山血海的代价，整个东域都要元气大伤也未必能够攻陷的了不在完全状态的庚金纪元。

那些纪元能够在天地大破灭的情况下，活过一个又一个的纪元，这并非是没有原因的。

虽然罗睺说了，是一个即将陨落了的纪元天道，但是叶希文心中依旧不敢小觑，这件事情虽然看似好处很多，但是却要用命去搏，更何况他压根就不相信罗睺，总觉得其中有什么阴谋在其中。

叶希文吊在队伍的最后头，看起来是速度最慢，因为叶希文一开始展现的，就仿佛是一个体修一样，所以此时他也表现的与一个体修类似。

他在飞行之间，好似在跑动一样，一跃便是千万里，动静很大。效率却并不低，虽然一直都吊在队伍的最后面，但是实际上却并不慢。也不会掉队。

很快，叶希文就发现了不对了。

没有得到补充的纪元，迟早会落得如此下场，永恒的沉寂在混沌之中，一寸一寸的瓦解，死一般的寂静，什么都不存在。

不仅仅是生灵，山川，天地，不存在，甚至连时间，空间，法则，都不存在，早在漫长的时间之中崩碎了个干干净净。

叶希文将这一幕看在眼里，只觉得蹭蹭蹭的对于死亡的领悟在提升，他见多了生灵的死亡，甚至当年他也曾闯入冥国，击杀冥帝，掠夺了大量关于死亡的典籍和领悟，他对于死亡一道也有非常深刻的见解。

甚至他也见过真正的世界消亡，一个世界在崩灭，山川天地生灵，都崩溃了。

但是这和一个纪元的消亡相比，都是小儿科了，这才是真正的死亡盛典，一个只有修炼死亡之道帝君如果能够在这种环境之下修炼，参悟，用不了十万年就能够成功突破到天尊。

这才是纪元的消亡，连死亡都带着混沌宇宙的奥妙，天道之道，在这个时候才会绽放出最美的花朵。

他催动着神秘空间，疯狂的将他眼前所看到的一切都给复制下来，不是复制眼前的景象，而是复制纪元的死亡。

这种做法是疯狂的，纪元的死亡有最庞大的奥妙在其中，是死亡之花最为盛开的时候，人在这个时候参悟，有所领悟就已经不错了，居然还想要将纪元的死亡复制下来，简直是天方夜谭。

根本就是不可能的事情。

而叶希文复制这个过程，也仅仅只是持续了五分钟而已，就停了下来，因为神秘空间已经停止解析和复制了，他的那一条墨色的王级龙脉居然已经消耗一空了。

一条王级龙脉，许多天尊使用终身都没有用完的时候，而叶希文不过是复制了五分钟纪元天道死亡的过程，居然就已经消耗殆尽了，可想而知，这个过程有多么的困难。

不过好处自然是极多的，第一个自然就是他在死亡之道上的领悟一跃杀入了十大武道的行列之中，可以说，他随随便便都可以像是斩出他的剑道天尊分身一样，斩出一个实力非常强大的死亡天尊分身。

这种分身不同于什么化身之类的，是可以自己成长，自己悟道的，如果情况可以，甚至可以修炼到巅峰天尊的程度。

非常了得！

当然，要想斩出这样的分身，需要耗费非常珍贵的天材地宝，因为天尊的肉身和元神都必须是天地奇珍，寻常的东西也承受不住天尊的元神和肉身。

简而言之，就是他在死亡之道上的理解达到了惊世骇俗的地步，而且这五分钟的纪元天道死亡的过程被复制了下来，他可以反复观看，反复参悟，可以持续提升自己对于死亡之道的领悟。

而且他还记得一点，那就是他在诸天万界的家人，他的棋子叶芊芊修炼的也正是死亡之道，这对她来说，也是非常重要的，甚至足够让他修炼到天尊境界。

而华梦涵虽然修炼的是凤凰一族的大道，但是凤凰一族的涅槃等*之中，也是包含有死亡之道的，是从死里蕴含生机走出一条最独特的大道来的。

如果能够看到这纪元天道死亡的过程，修为一日千里，根本不在话下。

所以他虽然为了这五分钟就消耗了一条王级龙脉，但是他却一点都不后悔。(未完待续。)

ps：今天第一更到，求订阅，求月票，求一切支持啊！

第三千五百二十三章 封印开始，时间回流

纪元天道是一个巨大无比的包括，从生到死，都是如此，是异常盛宴，在纪元刚刚诞生的时候，盛开的是生命之花，蕴含有无尽的生机，为后世天地之间无尽的繁盛而奠定下基础。

在纪元寂灭的时候，绽放的是死亡之花，死亡的凄美在这里体现的淋漓尽致。

一个天道从混沌之中诞生，最后覆灭于混沌之中。

从生到死，从虚无到诞生，再到虚无。

这是一个何等美妙的过程！

叶希文只感觉自己都要沉浸在其中了，虽然祭祀一个纪元天道能够获得很多的好处，但是如果慢慢参悟，所获得的好处会更多，但是问题就是他没有那个时间慢慢去参悟了。

再者说，现在要将这个纪元天道给祭祀了的人也并不是他，而是罗睺魔尊。

而此时，罗睺开口了，说道：“诸位道友，这一次我要祭祀的天道，就是眼前这一个了，这是一个已经到了最后即将寂灭的天道，以诸位之力，加上我的话，是可以完成祭祀天道的，只要将这个纪元天道祭祀给我们的魔道纪元，那么魔道纪元也会降下很多的好处，诸位也少不了要得到巨大的好处的！”

重水至尊等人脸上也露出了几分欣喜的神情，因为他们虽然从未祭祀过一个纪元天道，但是不妨碍他们知道这一点。

天道是公平的，任何一个天道都是这样的，既然祭祀了，那么就会得到回报，这一点是不变的，因为天道本身是没有主观意志的。那是天地众生意志的集中体现，最是公平不过，不会因为他们是其他纪元的人就对他们另眼相待。

这也是为什么他们会来帮忙的根本原因。一条王级龙脉虽然珍贵，但是还不见得能够打动他们来冒险。哪怕是一个即将的纪元天道，也比寻常的天尊要可怕的多了。

祭祀一个纪元天道的好处很大，但是潜在的危险也很多，这是相辅相成的。

“好了，废话也不用多说了，我们赶紧开始吧。

天尊的领悟能力自然是非同凡响，很快众人就已经领悟的差不多了，虽然不敢说已经到了出神入化的地步，但是布置下一个基本的阵法的能力还是有的。

很快四人分别飞到了整个纪元天道的四周，虽然这个纪元已经到了即将寂灭的最后阶段，但是依然十分庞大，何止上千亿里，众人还是飞了好一会儿，才分别飞到了四个角落，然后开始着手布置了起来。

叶希文来到了东南角，站定了位置，捏着印诀，顿时脚下一个大阵化开来，以他的身体为中心，源源不断的蔓延了出去，无数的金色线条在天空之中飞舞，很快就连接到了紫雷圣尊和凌云仙姬同样蔓延过来的阵法线上。

很快，四人就组成了一个大阵！

就在这个大阵形成的一瞬间，叶希文就感觉到了这个纪元天道的强烈排斥，刚刚进入这个纪元天道的时候，只是淡淡的感觉到一点点的排斥，因为这个纪元天道也无力排斥他们。

就像是一个生病垂死的病人，根本无力阻挡体内病毒的发作，无法像是身体健康的时候那般能够以身体强大的免疫力将病毒杀死。

但是即便是垂死的病人，都会垂死病中惊坐起，更遑论是纪元天道，几乎是立刻，他就感受到了巨大的排斥的感觉。

好似整个世界都在和你作对一样，你连呼吸都是有罪的，而且罪大恶极，就是这种感觉，天地在审判你，述说着你的罪行，让你不得不乖乖的低头，承认自己的罪行。

这种情况，是上一次在覆灭庚金纪元的时候都没有遇到的，因为在覆灭庚金纪元的时候有封天符封印住了庚金纪元的天道，让他这种不适和排斥感减低到了最低了。

这也足以见得当初造化天君的厉害，能够炼制出封天符这样神奇的符箓，连纪元天道都能够封印住，当初还不觉得有什么，只觉得封印天道也很简单，现在想来，简直是不可思议的奇迹。

相比起造化天君的手段来说，罗睺魔尊准备的四尊封魔大阵虽然也很厉害，但是实际上却要简陋的多了，根本不能算是同一个级别的水平。

封天符是专业封印天道的，而四尊封魔大阵不过只是客串而已，根本不能同日而语。

这种排斥的感觉越来越强烈，甚至感觉空间都在扭曲，那即将寂灭的天道显然也是无法忍受这样子被人祭祀给其他的纪元天道，在反抗，在挣扎。

现实排斥，然后开始扭曲空间，扭曲时间。

叶希文看到空间碎成一块一块的，在自己的周身碎裂开来，甚至看到时间长河居然诡异的显化了出来，然后倒卷了过来。

时间在回流！

“嘶！”

叶希文倒吸一口冷气，因为他虽然在修炼时间法则，但是真正看到时间在回流还是头一次，他也能够造成时间回流的样子，但是实际上，那不过是凭借着强大的法力，强行修改某一部分既定的结果罢了。

而这在他眼前展现的时间回流，是整个时间线在回流，这个纪元的时间线在回流。

叶希文顿时明白了，这是这个天道纪元在试图找出他的过去，斩杀掉他的过去，自然就没有现在了。

不过可惜的是，这种手段对于一般人有用，对于天尊却是毫无作用。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票，求一切！

第三千五百二十四章 大难临头各自飞？

没有人生下来就是天下无敌的，所以必然是有过去未来的，总有最为脆弱的时候，就是他出生的时候，甚至往前还可以追朔到他父母出生的时候，乃至更前面的先祖出生的时候。

一旦其中有一条线断了，那么后面这个人也就自然不存在了，这是理所当然的事情。

这算是最大的弱点，当然，一般人也不太可能有逆流时间的能力，就算是修炼时间法则强大到叶希文这个地步，也不可能逆转时间斩杀一个天尊，寻常的神明帝君他倒是有这个能力，但是没有必要，因为寻常的神明帝君随手就能被他斩杀，何必如此大费周章。

因此这个能力，看似非常强大的时间法则的神通其实是非常鸡肋的，然而天道却有这样的能力，天道是一切的总和，时间线自然也是其中之一，自然能够轻易扭转。

不过天尊的强大之处就是在于他已经在时间长河之中，斩掉了所有的过去和未来，这致命的弱点早就不存在了。

在任何一条时间线，任何一个时间点上，但凡有他出现的地方，就是现在的他，处于最强状态的他。

如果在现实无法击败他，击杀他，那么在这个时间线上也不可能击败他，击杀他。

果然，这个时间线上倒映出来的进入了这个天道的叶希文一样是巅峰状态，强大到了没有丝毫破绽。

叶希文捏着印诀，周身有强大的光芒护佑着他，无论是时间法则，还是空间法则，都无法对他造成任何影响。

然而这不过是刚刚开始罢了，很快。就有各种各样的天灾落了下来，雷劫，火灾。水祸。。。

简直无穷无尽，叶希文所能够知道的任何一种灾劫。在这个时候，统统都显化了出来。

统统朝着叶希文铺天盖地而来，这是这个纪元天道在自保，要将叶希文这样的祸害给覆灭掉。

更别说是这么多的天尊统统包围了过来，仅仅是他们几个，根本不可能对付。

“这才是真正的征伐纪元之战么？”叶希文现在才深刻明白，当初自己等人利用封天符究竟占据了多少优势。

和这瞬间出现的数十尊天尊相比，之前庚金纪元被强行催生出的庚金祖气所化的生灵根本不算什么，再厉害也就一个而已，这眼前可就有数十尊而已。

更恐怖的是，这些天尊还在源源不断的显化出来，每显化一尊，都会极大的消耗这个纪元天道所存不多的能量。

然而到了这个地步，不拼就会被别人吞没的时候，哪里还有其他的选择。

这数十尊天尊瞬间分别朝着五个方向而去，除了叶希文，紫雷圣尊，重水至尊，还有凌云仙姬之外，最重要的就是正在布置阵法，不断召唤魔道纪元的意志降临的罗睺魔尊了。

他才是关键所在，只要罗睺魔尊被杀，那么魔道纪元的意志降临就不可能了。

一个纪元的天道只会局限于他自己所在的纪元之中，因为天道本身不存在意志，所以他不可能主动去行动，只能是由人去引导方才有可能。

“罗睺魔尊，你的好处我可消瘦不起！”面对气势汹汹奔袭向自己的十几尊天尊，而且后面还有源源不断正在显化出来的这个纪元中曾经诞生的天尊。

凌云仙姬果断选择怂了，要想覆灭一个纪元的天道，哪里是短时间内能够完成的了的，看罗睺魔尊的样子，也不像是具备短时间内能够解决问题的手段。

这个时候自然而然的就会选择先撤退了，不然他会被这奔袭而来的十几尊天尊活活打死，一边要维持阵法，一边还要对抗这些本纪元的天尊的攻击，她自认没有这样的本事。

即便有，也需要耗费极大的代价，而她和罗睺魔尊可没有这么好的交情，不过是收了对方一条王级龙脉，却要将自己的命给搭上，怎么看都不合算。

至于罗睺魔尊最后能不能成功，那可就不关他什么事儿了，这些人本身就是因为利益才和他走到一起的，这个时候自然是大难临头各自飞了。

凌云仙姬第一个承受不住，紧接着重水至尊也做出了同样的选择。

“罗睺魔尊我要先走了，你可没有和我说过，这个快要覆灭的纪元天道还有这样强大的反击能力！”

紧随着重水至尊之后，紫雷圣尊干脆以自己的实际行动做出了回答，压根就懒得多说什么，直接化作一道紫电，朝外逃去，随着他的逃窜，这原本成型的四尊封魔大阵就彻彻底底的崩溃了，根本坚持不住纪元天道的反击了。

而此时，叶希文已经和扑杀过来的第一个纪元天道的天尊交手上了，他倒是没有撤退，因为他手上还有至尊祖符，哪怕到了最关键的时候，自保也是无虞的。

毕竟这是符道纪元所有精华所化，更是和符祖有关，自然不会是这么简单的了。

而且他知道罗睺魔尊有阴谋，所以他想看看这罗睺魔尊到底有什么样的阴谋，再做对策，他心中也想到了一个惊人的设定。

“如果有阴谋的话，这个时候，应该也发动了吧！”叶希文看着罗睺魔尊隐忍到了这个时候，感觉他如果有后手的话，也该启动了，不然整个局势崩盘，对他来说，可是没有任何好处的。

“这个时候想走？不显得太迟了么？”(未完待续。)

第三千五百二十九章 一击灭第六境

在这纪元的交锋之中，庚金法则犹如一把尖刀，狠狠的捅进了那个即将寂灭的纪元天道之中，这一次这个即将寂灭的纪元天道这么快就被轰杀，这庚金法则所发挥的作用不可小觑，很显然，在吞噬了庚金纪元之后，武道纪元变的更加强大了。

而在刚刚吞噬了这个即将寂灭的纪元天道之后，叶希文能够明显的感觉到，武道纪元又变强了，虽然这个变强的幅度远不如之前吞噬了庚金纪元的时候那般夸张，但是以武道纪元这样强大的纪元来说，这种程度的变强增幅已经足够可怕了。

最为明显的一点就是，他变得更有攻击性了，在吞噬了这个即将陨落的纪元天道之后，直接攻向了魔道纪元的天道意志，虽然魔道纪元可不是这个即将陨落的纪元天道，但是终究也没有办法和巅峰时期相比，而且这里也并不是魔道纪元的主场，都是在客场，所逼彼此之间的强弱就已经很明显了，魔道纪元根本就不是武道纪元的对手，更别说是现在又更进一步变强了的武道纪元了。

这武道纪元的天道意志是要将魔道纪元的天道意志给一举吞了，只是吞掉这其中降临的一部分天道意志，也会让武道纪元变的更加的强大。

而偏偏罗睺魔尊就只能看着这一幕，根本就没有办法，他本人还要维持这个降临的通道不能溃散，而另外一边，那几个魔尊根本就奈何不得正处于符祖的虚影保护之中的叶希文，根本就没有办法攻破。

整个场面就陷入了僵局之中，应该说是魔道纪元的众人陷入了拿叶希文没办法的僵局之中，而叶希文却在逐渐扩大自己的优势。

魔道纪元的天道意志在武道纪元的天道意志的攻击之下，节节败退reads();。就像是之前魔道纪元的天道意志攻击那个即将陨落的天道意志一样，根本就不是一个等量级上的对手。

在当世，没有一个纪元天道能够与武道纪元相比。这是武道纪元的时代，没有任何人能够与之比肩。

说是僵持。其实也不过只是短短的时间罢了，因为随着武道纪元不断消化之前的战果，他的实力就越变越强，打退魔道纪元意志的攻击的速度也就越来越快。

两个纪元天道之间的交锋，就像是海潮一样，此消彼长，武道纪元越变越强大，不断的吞噬魔道纪元的天道意志。而在这个过程之中，也变的越来越强，出手的强度也越来越恐怖。

罗睺魔尊看到这个时候，自然明白，只怕此时是没有办法扭转局面了，在这样子下去，整个降临的魔道纪元的天道意志都会被彻底吞噬了。

到那个时候他们才是真正的赔了夫人又折兵，损失惨重。

想到这里，他不由得一咬牙，直接关闭了整个魔道纪元天道意志下降的通道。让魔道纪元的天道意志撤回，不在于武道纪元这样子对抗下去。

因为这样子继续对抗下去，只怕叶希文还没有坚持不下去。他就已经要先坚持不下去了，前前后后他付出的太多了，损失也太大了，但是偏偏一点收获都没有，可谓是损失惨重了。

不过虽然罗睺魔尊非常果断的撤回了魔道纪元的天道意志，但是还是有一部分魔道纪元的天道意志被武道纪元所吞噬，没有办法逃回来，这一次即便是魔道纪元都要大伤元气，虽然不至于像是那个纪元天道一样被武道纪元一口气全部吞没了。但是也非常惨淡了。

“该死的大义天尊，今天你死定了！”

此时真正没有了要维持魔道纪元的天道意志。罗睺魔尊能够真正的腾出手来对付叶希文，他是真正的出离愤怒了。

自己布置下的后手。先后都被叶希文给破解了，更惨的是，自己的最终目的，吞噬这个即将寂灭的纪元天道，反过来让武道纪元给吞噬了，让武道纪元变的更加恐怖了。

自己真正是赔了夫人又折兵，传出去也将成为所有人的笑柄。

前前后后付出了多少，简直已经无法计算了，从无意中发现这个即将寂灭的纪元天道开始，再到开始准备，再到找到叶希文等人，准备魔道纪元的意志降临，他都不知道准备了多久，耗费了多少精力。

现在统统都化为了水中月镜中花，如果今天不将叶希文给弄死，他只觉得自己都要生成心魔了。

叶希文见罗睺魔尊放弃了继续召唤魔道纪元的天道意志，也微微松了一口气，因为他知道，终于要结束了，这一次从他发现了罗睺魔尊的阴谋开始，再到参与其中，最终浑水摸鱼，终于达到了目标，没有让魔道纪元变的更强，相反的，还让武道纪元变得更强，虽然付出了极大的代价，一条王级龙脉就这样在召唤武道纪元的天道意志和维持符祖虚影的过程之中消耗一空，化为虚无，但是他自己也从中收获了许多的好处。

当然真正好处的大头还要等返回武道纪元的时候才能够得到，而现在最重要的就是逃脱了。

罗睺魔尊已经彻彻底底的出离愤怒了，那冲天的怒火，相隔无数万里叶希文也能够感觉的到。

换了他的话，只怕也能给活生生气死。

而最关键的是，那罗睺魔尊的实力还要在他之上，现如今，就只有一个办法了，那就是。。。跑！

几乎是立刻，叶希文就已经下定了决心，当即就收了这符祖的虚影，朝着武道纪元的方向逃窜而去。

几乎是一瞬间，他背后的恶魔之翼直接展开，脚下踩出了巨大的阵法，身形一瞬间就逃出去了上千万里reads();。

叶希文现在也是速度全开。

不过就在他要逃走的时候，早就已经在周围将他团团围住的那几个魔尊也都同时动了，纷纷扑杀了上来。

他们同样是拥有无比丰富的战斗经验的超级高手，此时自然不会错过这样的战机。

但是他们唯一算错了的是叶希文的实力，当面一个第六境的魔尊扑杀而至，他的实力在这几个魔尊之中也是最强的，仅次于罗睺魔尊。

第六境的实力，甚至足以和紫雷圣尊相比肩，罗睺魔尊自然是做好了完全的准备，不会让紫雷圣尊，叶希文等人有机会能够反戈一击，只是最终还是算错了叶希文的实力，才会造成现如今的局势。

这个第六境的魔尊脸上露出了几分狰狞的神情，要不是叶希文，他们又岂会功亏一篑，就像是之前叶希文辅助中天尊覆灭庚金纪元一样，在这一次覆灭这个即将寂灭的纪元天道的过程中，他们立下功劳，到时候也能获得巨大的好处，而现在因为叶希文的缘故，都泡汤了，心中早就已经是恨之入骨了。

“就凭你，也想拦我！”

叶希文大吼一声，身体之中径直飞出了一方印绶，当空飞起，越长越大，瞬息之间就化作了一座山岳一般的大小，然后狠狠的朝着这个第六境的魔尊拍落了下来。

这正是武尊印！

在隐藏了这么久之后，叶希文终于不用再隐瞒实力，真正可以使用出来强大无比的力量。

“嘭！”

这个第六境的魔尊根本猝不及防，因为他还以为自己处于进攻一方，也没有想过叶希文居然说出手就出手了，一点犹豫都没有。

武尊印何等的可怕，尤其是融入了功德之气祭练而成，虽然没有完全成为功德圣器，但是在天尊道器之中也是最为顶尖的。

这第六境的魔尊当场一声惨叫，被这武尊印拍中，打的四分五裂，骨屑纷飞，本来还想拿下叶希文，谁知道叶希文居然如此凶猛，居然一下子就将他打的四分五裂。

然而这不过是刚刚开始罢了，叶希文的手中不知道什么时候就已经多出了一口庚金祖气化成的长刀，猛然一刀劈落下来，只是简单的招式，却蕴含着无比恐怖的力量，一刀就将这第六境的魔尊暴露出来的元神给劈成虚无。

这一切说来长，但是其实不过只是一瞬间罢了，只是一瞬间而已，一个第六境的魔尊就已经被叶希文轰杀至渣，他的全部财富也都被叶希文所夺取。

而这凶残的一幕瞬间就将其余三个准备围攻过来的魔尊给吓住了，虽然叶希文一击灭杀这个第六境的魔尊有些偷袭的意思，否则也不可能这么简单就将他轰杀，但是叶希文本身的实力却是毋庸置疑，已经超越了第五境，跨入了第六境了。

这是他们也根本对付不了的，他们甚至都只有第五境的修为而已，如何能够与叶希文相抗衡。

而就是在这迟疑的短短时间，叶希文已经冲出了包围圈，直接呼啸而去。

如果这些魔尊围攻上来，显然是能够拖住叶希文的脚步的，但是同样的，他们会死，在死亡与生存之间，他们都选择了生存。

“这群废物！”罗睺魔尊气的七窍生烟，火冒三丈。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票支持啊！

第三千五百三十六章 比情报上恐怖一百倍

是叶希文也从未想过，仅仅只是一个分身而已，就厉害到了这个地步，那么他的本尊会厉害到什么样的地步，简直无法想象。

很有可能是月城城主，中天尊那个级别的人物，以叶希文本身所具有的剑道分身的实力来推测，这也并非没有可能。

难怪那几个魔尊会这么听罗睺魔尊的话了，哪怕实力相差两个境界，也不至于到如此言听计从的地步，现在他才终于明白了，恐怕不是怕罗睺魔尊的分身，而是怕他深藏在背后的本尊才是。

那能够随时要了他们命的本尊。

难怪这罗睺魔尊敢说说牺牲自己，那就牺牲了自己，原来背后还有这样子的底气，因为只是一个剑道分身，所以可以随便牺牲都没有关系，不会对他的本尊造成致命的威胁。

换了他的话，大约也是会如此的，剑道分身虽然很重要，但是也还没有重要到比本尊更重要的地步。

在得知了罗睺魔尊仅仅只是一个分身的时候，许多的原本不解之谜，也都明白了，也包括罗睺魔尊哪里来的这么多的手段，居然以第七境的实力，敢于对一个纪元天道下手，哪怕只是一个快要寂灭的纪元天道，依旧不是寻常人能够望其项背的。

现在被自己斩破了一个分身，罗睺魔尊必然是元气大伤，肯定是深恨自己，不过叶希文倒是无所谓了，因为他也不过就是多得罪一个魔道纪元的高手而已。

以武道纪元和与魔道纪元之间恶劣的关系，随着叶希文越来越往上走，逐渐担任造化神朝的高层，那么彼此之间的关系就好不到哪儿去。

而且他之前所斩杀的魔道纪元的魔尊还少么？

这一切说来长，其实都不过是电光火石的时间reads();。短短时间，叶希文就已经将罗睺魔尊给斩杀了，而那三个魔尊大约也没有想到叶希文料理罗睺魔尊的速度会是如此之快。更没有想到罗睺魔尊爆发了绝对的实力之后，居然是如此的不堪一击吧。

此时居然愣住了。而在此之后，第一反应就是转身逃走，不过此时的叶希文怎么可能眼睁睁的看着他们逃走，这可是浇灌世界树，让世界树果快速成熟最好的肥料啊。

而叶希文唯有依靠世界树果，才有可能在短时间内没有任何后遗症的提升自己的实力。

三人刹那间就已经做出了决定，朝着相反的方向逃走，如果一起逃走。看起来声势是大了，但是也容易被叶希文一网打尽，根本丝毫胜算都没有。

叶希文如何斩杀罗睺魔尊，他们可都是看在眼里的，简直是一个怪物，他们根本不可能是对手。

“此时想走，会不会太迟了！”叶希文大喝一声，身体微微一抖，居然直接分裂出两个化身来，分别朝着两个方向的魔尊追了上去。而他自己则是朝着其中的一个魔尊的方向追了过去。

魔尊的速度太快，如果不分裂出分身追击，叶希文手脚再快都容易让他们跑掉。

那一个魔尊分明感觉到一股恐怖的气息在后面越追越近。转头一看，居然是叶希文的本尊追了过来，简直亡魂大冒，差点没给直接吓死。

但是也没有办法，正准备反击，但是叶希文已经率先出手了，一脚如同山岳一般践踏了下来，狠狠落下。

“嘭！”

这个魔尊一声惨叫，当场就被踩踏的四分五裂。整个元神都遭受到了重创。

但是当他还想要将肉身重新组合起来的时候，一只大手从天而降。将他的元神从肉身之中抓了出来。

天尊的元神虽然也很强大，但是在没有了肉身的保护之后。在面对同样的天尊高手的时候，简直不堪一击。

大手猛然一抓，这个魔尊的元神就已经被活生生抓死了，根本连挣扎的余地都没有。

在抓死了这个魔尊的元神之后，叶希文将他的肉身一把抓爆，化作漫天的精血，浇灌进了内天地之中的世界树之中。

世界树的根茎微微蠕动，就将这些精血统统吸收了，这是孕育了无尽世界的本源之树，没有什么是世界树无法吸收的，在吸收了这个天尊的精血之后，世界树又长高了几米，虽然相对于他现如今庞大高耸入云端的身形来说，不算什么，但是实际上却已经十分惊人了，因为世界树前期好长，后期每长高一米，都是非常困难的需要不知道多少万年的时间才有可能，只有靠吞噬天尊的精血，才能够快速成长，省去了无数年的成长时间。

这也是叶希文的希望所在，只要这世界树能够及时长大，那么就算是天地大破灭，也能强行扛过去，以世界树为中心方圆多少万里的范围之内，就算是天地大破灭都根本无法影响的到，那个时候，不仅仅是他自己，连同他想要保护的人，都能够保护下来，而且能够多保存一分武道纪元的元气，在之后的纪元争锋之中，也就越是能够占据上风，直至得到那无上的造化为止。

不过现如今，世界树还太过幼小，虽然此时看起来已经足够庞大了，然而传说中的世界树可是庞大到了能够让一个个世界犹如果实一样挂在上面的地步，那才是真正完全体的世界树。

而此时，在世界树上悬挂着的世界树果又成熟了一些，已经开始散发出诱人的果香了，距离成熟已经没有多久了。

如果是之前，现在的世界树果已经可以服用了，但是现在不同，他要从第六境突破到第六境巅峰，所需要的功力，几乎相当于之前的总和的近半，对于功力的需求也更加的庞大reads();。

不过即便如此，这连续的浇灌下来，也已经到了快要成熟可以收获的时候了。

在叶希文斩杀了这个魔尊之后没有多久的时间，两个分身那边也都纷纷传来了好消息，他们已经成功将另外两个魔尊斩杀了，元神被覆灭，肉身被捏爆成为精血，浇灌进世界树之中。

第五境的魔尊，精血之中所蕴含的能量确实庞大无比，不过就是可惜的是，罗睺魔尊最后自爆了，否则以他体内所蕴含的精血，应该能够让世界树果快速催熟。

那两个魔尊大约到死都没有想过，自己和叶希文的实力差距已经到了这个地步，非但不是叶希文本尊的对手，仅仅只是叶希文的一个化身而已，就已经足以将他们击溃了。

本来他们和叶希文的实力就有巨大的差距，现如今叶希文跨入了第六境，双方的实力更是犹如几何倍数一样的拉开差距。

将这些魔尊都斩杀之后，叶希文的目光只是看了一眼混沌深处靠近武道纪元边缘之处，然后就一个跃身，消失在了这一片混沌之中。

而在叶希文离开之后，两道身影从混沌之中显现了出来，却是两个魔尊的帝君，此时他们的后背都是发凉的，满脸苍白，只是因为被叶希文简简单单的看了那么一眼罢了，也没有别的，仅仅是一眼，就足够让他们彻底胆寒了。

他们全程看到了一场可怕的厮杀，在魔道纪元之中赫赫有名的诸位魔尊大人，现如今却被叶希文像是宰杀一只小鸡一样随手宰掉，根本不费吹灰之力，那种场面，只怕他们这辈子都不会忘记。

尤其是那个罗睺魔尊，更是在魔道纪元之中也是位列绝巅的那几人之一，虽然不是本尊，但是他的化身却这样被斩杀了，也依然是一个震撼整个魔道纪元的消息。

他们自然不会以为自己躲藏的很好，能够瞒得过叶希文，那是根本不可能的，就算狂妄自大如他们，也很清楚，魔尊和魔帝之间的差距，简直不可以道理计算。

唯一的可能就是叶希文懒得杀他们，根本连斩杀的*都没有。

虽然得出这个结论很憋屈，但是这却是切切实实存在的，和天尊相比，他们实在是太弱了，一根指头就能够覆灭他们。

“好可怕，这武尊比情报上起码要恐怖一百倍！”其中一个魔帝开口，只觉得后背还在发凉，被叶希文看了一眼，当真让他们有一种在鬼门关上走过一遭的感觉。

随时会死，生死不由他们掌控，大约这就是寻常生灵再面对他们的时候的感觉吧。

“我们得到的任务是发现他就阻拦他，将他杀死，没想到他居然会强大到了这个地步，这还如何阻拦！”另外一个魔帝不由得郁闷之极的说道。

他们之所以会以魔帝的身份来这里做放哨，拦截的工作，就是因为在得到的情报之中，叶希文应该已经是遭受了重创此时可是连一个帝君都打不过。

而抱着能够屠戮一个天尊的愿望他们出现在了这里，否则的话魔帝就算在如何，都是极道强者，在魔道纪元之中，同样已经是高层人物，高高在上，不会亲身来做这些。

但是现在看起来，叶希文哪里像是受伤了的样子，能够捡回一条命就不错了，还想要屠戮天尊，真是想多了。

“算了，接下来的事情已经不是我们能够管得了的了，将事情传回去，我们也返回月城吧！”

“恩！”

两人立刻就决定离开这个让他们觉得心有余悸的地方。(未完待续。)

第三千五百三十八章 全场震惊

众人恍然，如果是遭到了月城城主的狙击，那一切就说的通了，因为那个人不是别人，而是月城城主，以月城城主的实力，叶希文要用上那么多的时间返回，这也是很正常的事情。

甚至叶希文能够顺利逃回来，本身就是非常幸运的事情了。

听到这个话，中天尊等人也先是一紧张，随即又放松了下来，显然他们也很清楚，这月城城主究竟是代表着什么样恐怖的存在了。

第九境以上的存在，寻常的天尊，遇上了简直就是死路一条，叶希文能够逃脱升天，就已经非常了不起了。

“你就算是想要说谎，这也太假了，就凭你的实力，遇到了月城城主居然还能够活下来？我不信！”骨尊冷笑一声说道。

许多人听到了骨尊这个话，不由得面上露出了几分狐疑的神色，是啊，遭到了月城城主的狙击，叶希文却像是毫发无伤一样的回来了，这个事情，本身也有点奇怪了。

叶希文浑不在意，只是说道：“骨尊，你以为你是废物，其他人就跟你一样是废物么？你做不到，别人不代表也做不到，以己度人，你也就这种水准了reads();！”

“放肆！”

骨尊顿时瞪大了眼睛，再看向叶希文的时候，满是凶厉的神色，之前忍到现在的怒气一下子全部都爆发了出来。

“有什么不满，直接冲着我来就可以了，不用在这儿阴阳怪气的说什么怪话，左右打过一场你就会知道，废物永远都是废物，也就这种水平了！”

叶希文只是冷笑着看着骨尊说道。

眼看着两大天尊几乎要一触即发。爆发大战，在诸位天尊身后的帝君们，纷纷都开始提心吊胆了起来。哪怕他们都知道，在这种情况下。基本是波及不到他们的，但是仅仅是想象一下那种画面，都是一种极为可怕感觉。

“住口，你们两个人看着像是什么样子，眼看着出征月城在即，你们两个就要内讧么？让那些魔道纪元的人看笑话么？”此时中天尊终于一拍王座上的扶手大喝道。

顿时诸位天尊都安静了下来，虽然中天尊上位时间还短，但是却已经是树立起了自己的威严。毕竟他当东天尊就有许多年的时间，没有人敢不给他的面子。

“回禀中天尊，不是我非要和他闹，他之前莫名其妙的消失了那么长的时间，现在回来之后，又说是遇到了月城城主的狙击，一看就是胡说八道，看他身上的样子，哪有一点经历过大战的样子，赶在这个时间点回来。本身就很可疑，说不定已经被魔道纪元的人俘虏了，下了符咒迷失了他的心智也不一定！”骨尊恶狠狠的开口说道。眼神之中，却是死死的盯着叶希文。

许多天尊纷纷倒吸一口冷气，倒不是因为叶希文，而是因为骨尊，这话语之中的帽子一个扣的比一个更狠，要是落实了，那还了得。

双方之间只怕是要结下深仇大恨了。

不过让众人奇怪的是，叶希文只是不住的冷笑，并没有反驳。甚至眼神之中也带着几分戏谑，就像是在看一个跳梁小丑一样。

面对骨尊如此严重的指控。中天尊也是不置可否，要说叶希文会和月城城主同流合污。那别说是他，就算是所有的天尊都不信的。

之前叶希文和月城城主之间闹出那么大的矛盾，月城城主的儿子，最信任的手下，统统都死在叶希文的手里，双方仇深似海，怎么可能混到一起去了。

但是骨尊所说的另外一个事情，却也并非没有可能性，以魔道纪元的手段，未必没有可能做到，关键的问题就在，叶希文除去了这么久，又说遭遇了月城城主，既然是遭遇了月城城主，那怎么可能毫发无伤的返回呢？

不是他太小看了叶希文，而是身为同一个层次的人，他实在是太清楚月城城主的手段了，尽管不是他的对手，但是要对付寻常的天尊，实在是太容易了，根本就不是什么问题。

所有人的目光都转向了叶希文，中天尊想的到的问题，他们又怎么会想不到，说到底，都是叶希文身上有节食不过去的地方，如果说叶希文是凄惨的返回，甚至只有一道元神逃脱回来，那就很正常了，没有人会怀疑，遇到月城城主，就算有一缕元神逃回，那也是非常幸运的事情了。

所有人都要看他怎么解释这个事情。

面对众人的目光，叶希文只是淡淡的一笑说道：“你说完了没有？”

骨尊见叶希文的目光看了过来，只是恶狠狠的看了他一眼，然后开口说道：“我看你还怎么狡辩，你当这里一个聪明人都没有么？”

骨尊知道，光凭这种口头上的怀疑，一点证据都拿不出来，是很难真正将叶希文怎么样的，但是对他来说，也根本不需要拿叶希文怎么样，他只需要让众人的心中埋下怀疑的种子，那也就够了reads();。

有些时候，有些事情，不需要证据，只需要有足够的怀疑，那就够了。

想到这里，他心中无比的快意，自从得知了好友死在了叶希文的手上，他心中的怒火就难以遏制，这无关阵营，只是出生入死的友情罢了。

许多造化神朝的天尊，甚至能够和古代纪元的天尊高手成为至交好友，所谓心心相惜，也就是这样罢了。

“狡辩，我需要什么狡辩，本来我也不想多说什么，不过既然你非要我说，那我也就不瞒大家了！”叶希文缓缓开口说道，“大家都知道，我是先斩杀了铜尊，然后遇到了月城城主，并且将他打成重伤，最终让他逃走了，而至于为什么我这么久才出现，因为我也在养伤，最近才刚刚养好而已！”

叶希文的话，终究还是引起了轩然大波，让所有人都彻底哗然了，因为这和他们所想象的根本完全不同，并不是叶希文从月城城主手上逃脱，而是将月城城主给重创了。

此时众人才终于想了起来，是啊，叶希文从来都没有说过他是从月城城主手下逃脱的，他只是说遇到了月城城主的狙击。

只是大家显然都是自动带入了叶希文逃脱这个事情之中，这也是他们所能够想到的最有可能的结果了。

至于说叶希文重创了月城城主，简直是不可思议的天方夜谭，要知道，就算是日城城主，南天尊，北天尊他们也不敢说自己能够轻易的重创月城城主而自己不付出足够的代价。

当然，叶希文之前所说的养伤也被他们忽略了，和重创了月城城主这个事情相比，养这么点时间的伤，根本不算什么，简直就像是没有代价一样。

而他们不知道的是，叶希文确实也遭受重创，险些惨死，要不是在七绝城之中另有奇遇，只怕要修养几万年才有可能恢复的七七八八。

在震惊过后，众人的第一反应就是不相信，这种事情实在是太天方夜谭了，身为天尊和帝君，都是极道强者，在无数年前，还未成为极道强者的时候，他们就创造了不知道多少奇迹，被人称为神话一样的存在，但是那都是未曾成道的时候了，成道之后，就会知道，一个境界和一个境界之间的差距了。

更别说是寻常天尊和月城城主之间的差距，能够从他手中安然逃脱就已经让那么多人心中产生怀疑了，就更别说是将月城城主重创了，这不是奇迹，根本就是神话传说了，属于天尊境界之间的神话传说。

“哈哈哈哈，武尊，我看你也是疯了，居然会说出如此不经大脑思考的事情，就凭你？也能重创月城城主，你以为你是谁？”骨尊顿时哈哈大笑了起来，在他看来，这是叶希文在他的威逼之下方寸大乱的表现。

重创月城城主，他怎么不说将月城城主给杀了呢，反正都很离谱，怎么吹牛都可以。

在这个问题上，即便是中天尊再相信叶希文也不得不露出狐疑的目光了，因为这已经不是说光只是越级战斗就能够解释的了的事情了。

那是和他同一个级别的存在，哪有那么简单就被人重创。

面对骨尊的嘲笑和众人怀疑的目光，叶希文依旧是不慌不忙的走到会场中央，众人目光的焦点，然后开口说道：“我当然知道这是意味着什么，不过还是那句话，像你这种废物做不到的事情，不代表我也做不到，为了重创月城城主，我也付出了很大的代价，所以这段时间都在休养，大家要想查证这件事情也很简单，我不相信我们造化神朝在魔道纪元就没有卧底，只要发动卧底查一下就可以查出来了，月城城主被重创，必然需要大量的天材地宝用来疗伤，往这个方向上查，自然查得到结果！”

叶希文说的信誓旦旦，语气之中也满是自信，根本就不像是临时被逼急了才说出这样的话来。(未完待续。)

第三千五百五十六章 灰飞烟灭的月城

魔道纪元的人也不傻，造化神朝在占尽了优势的情况下，就这样子放弃了，很明显是发现了什么不对。

更不可能是其他地方来的援军，如果是其他地方来的援军，只消派人层层抵抗，就可以拖住援军的脚步，然后竭尽全力一举攻陷月城。

所以无论是古代纪元来了援军也好，还是造化神朝内乱也好，都不可能让造化神朝大军撤退，反而应该是竭尽全力一鼓作气的拿下，毕竟已经攻入城中，成功也只是在眼前的事情罢了。

无论是来了援军，还是造化神朝内乱，都不是一时半会儿能够解决的了的事情，反而没有眼前攻破月城的事情来的要更加重要。

那么就只有一种可能了，就是城中大阵，被发现了，否则造化神朝耗费巨大的代价攻到了这里，没有理由放弃。

“该死，居然还是被发现了，全力启动！”

在主持催动开天魔斧的罗睺魔尊当即就已经反映过来了中天尊已经知道了那个大阵的事情。

虽然此时发动不是最好的结果，然而此时也都顾不上那么许多了，如果再不发动，眼睁睁的看着造化神朝的大军撤退了，那么就真的要得不偿失了。

这个大阵根本没有办法停止下来，只能加速催爆，所以这个大阵一定会爆，只是看在什么时候爆而已，等到后面，控制不住的时候，那时候威力最为恐怖，足以将整个造化神朝大军团灭。

但是显然，此时是等不到那个时候了。

在造化神朝大军撤退的同时，魔道纪元的大军也接到了通知，开始了撤退。至于那些还茫然无知的古代纪元大军，就没有人管了。

魔道纪元显然打算坑他们一把，而对于造化神朝来说reads();。这些古代纪元自然是被削弱越多越好。

两方面，几乎都默契的没有通知那些古代纪元的大军。都开始争分夺秒的撤军。

而这一切，显然是魔道纪元的速度更快，因为他们留守的人本来就不多，又多以精锐为主，早就有所准备，速度更快，很快集合了起来，开始朝着城外走去。至于传送阵，也早就已经被他们破坏了个干净，他们自己也不能动用传送阵，否则的话，马上就会引起那些古代纪元大军的警觉。

很快，魔道纪元的大军都已经撤退到罗睺魔尊周围。

“放！”

随着一声令下，赤练魔尊捏了一个法诀，顿时刹那间，在城中的那个阵法之中所蕴含的能量因为阵法的开裂，镇压的符箓不翼而飞。无尽的能量，一瞬间扩散成了一个可怕的气旋，爆炸而出。

“轰隆隆！”

一朵巨大无比的蘑菇云从月城中央升腾而起。狂暴席卷而出的能量，一瞬间，朝着四面八方扩散了出去。

远远的，就能够感觉到，整个混沌都在颤抖，无数的古代纪元大军瞬间懵逼了，压根没有想到，攻击会来自于城内，而这一股能量狂潮席卷的速度实在是太快了。

无数精锐大军还没有碰到。仅仅是碰到了席卷而至的气浪，就已经被狂暴的压力压成了一团血雾。

“不好！”

帝君和天尊们反应更快。想要逃走，但是已经来不及了。仅仅是一个呼吸的时间，这一股狂潮已经席卷到了整个月城之中，帝君们仅仅是坚持了一会儿，就在随后席卷而至的巨大的爆炸狂潮之中化为了一团血雾，当空炸开，然后瞬间被蒸发了个干干净净。

天尊们稍微强一些，他们都掌控着法则，能够修改法则，试图修改法则，躲入次元空间之中来躲避这一场疯狂的攻势，但是即便如此，也不过是稍微坚持了几个呼吸罢了。

这一场能量狂潮席卷而出，整个世界都崩塌了，无尽的空间都跟着破碎了，而隐藏在混沌之中本就非常不安稳的次元位面，空间也都在一瞬间跟着化为灰烬，躲入其中，修改法则，也不过是稍稍能够抵抗一些这种威力罢了。

这就像是天地大破灭的时候，天地都破碎了，那狂暴的力量撕碎一切，整个混沌都陷入了灾劫之中，根本躲无可躲，避无可避，就算是天尊，在这一股毁天灭地的能量面前，也是无能为力的。

只是稍微抵挡的久一点罢了，但是结果也是一样的。

这一股狂潮几乎是一瞬间就席卷了出来。

魔道纪元的精锐大军，即便是早有准备的高层，当看到这一幕的时候，依旧觉得无比震撼，脸色都变了。

尤其是当看到一个个平日里高高在上，趾高气昂的极道强者，然而现在却犹如是大白菜一样的，一茬一茬的被覆灭。

这种感觉无比的震撼和可怕。

整个混沌都在颤抖，天崩地裂，无数的混沌都崩裂开来了，再也没有比这更加可怕的事情了。

这些魔道纪元的精锐，至少也都是成神级别的高手，见惯了生死，哪一个不是从尸山血海中爬起来的，尤其是在魔道纪元这种特殊的纪元之中，更是杀人如麻，每一个手上没有百万生灵的命都练不到这样的地步。

然而此时还是觉得颤抖了，在这种伟岸的力量面前，他们都不算什么，之所以他们平日里都是心如磐石，滴水难穿，漠视生命，心意如刀，众生如草，想杀多少，就杀多少，那是因为他们本身就是驾凌绝顶的人物reads();。

但是如果他们成了草芥，还能够保持冷漠不变的心情的人少之又少，有这样的万劫不拔的心境之人，成就都是不可限量。

“走！”

罗睺魔尊大吼一声，头顶上悬着的开天魔斧爆发出一阵锐利的光芒，竟然将这震动混乱不朽的混沌劈斩开了一条巨大的裂缝，然后无数魔道纪元的精锐鱼跃而入，而在开天魔斧的身上更是垂下了一个结界，将魔道纪元的大军保护进其中。

但是即便如此，依旧有十分之一左右的魔道纪元的大军即便是在开天魔斧的保护之下，依旧躲避不及，被横扫过来的能量狂潮扫了个干干净净。

面对这一切，罗睺魔尊没有丝毫的动容，死生于他来说，不过是常事而已，便是自己就要死在下一刻，都未必能够让他动容，他已经到了要真正追求大道的那一步了。

“咻！”

几乎是一瞬间，魔道纪元的大军就已经消失在了月城之中，这正是魔道纪元的真正底牌所在，若是没有开天魔斧的话，他们压根不会选择这样的手段，因为这横扫出来的能量狂潮，会连他们一起轰杀至渣。

这一股能量终究验证了一个真理，在绝对的力量面前，所谓的技巧都是开玩笑，真正的大道修的是道，而不是技，什么样的武学，都有自己的极限所在，唯有大道是无限的。

达到了帝君境界之后，这种道就显化于自己的跟前，他们一举手一抬足之间，都是有大造化，武技也好，神通也好，不过是借以将大道的力量释放出来的一种手段罢了。

在通往大道的路上，有无数心魔孽障，需要有降魔除妖的手段，但是也就仅限于此而已，有几套功法在手，就足以横行无忌。

这也是为什么叶希文自从成就了极道强者之后，很少再去开创什么武技的原因，剑也好，拳也好，对于达到了一种程度的力量的他来说，都是一样的，本质都没有分别。

只有寥寥几种特别的武技神通能够入得他的法眼，像是造化乾坤掌这样隐含天地之力的，亦或者是功德霸体金身这样子巩固本源的手段。

其他的都不在眼里，时而以葬剑诀杀敌，时而以六道轮回拳出手，其实对他来说，本质上都是一样的事情。

他开创的是大道，三千武道，走的是前无古人后无来者的路子，追寻这无上的武道，才是他的根本追求，其他的都是帮助他追寻这无上武道的一种手段而已。

所以自很早开始叶希文就不修内功了，修的是大道，感悟的是上天，在这简单的一呼一吸当中，功力就能够如同潮汐一般的狂涨。

什么样的内功心法都不足以描述他现如今的状态，那是上和天地，与天地一般呼吸，海纳百川，日月星辰都在他的胸怀之中。

前人不足法，唯有天道才是万世之师。

“不好，他们启动了！”

而此时，在造化神朝大军军阵之中的中天尊猛然睁开眼睛，他也看到了那一股狂暴的能量横扫而起，那种可怕的力量，即便是到了他这种层次的人也会心惊，不是害怕，只是对所向无敌的力量的一种感觉。

这一股狂潮横扫出的力量实在是太快了，而且破坏力也实在是恐怖，即便是早有准备，也让大部队撤退，但是那么多的精锐大军要想撤走，哪有那么容易，依旧直接横扫了出来。

成百万上千万的造化神朝精锐大军都在一瞬间彻底化为了一团血雾，然后被活生生蒸发，与诸多古代大军也没什么分别。(未完待续。)

第三千五百六十七章 惊动剑道分身

这一道看起来能够将世界斩爆的可怕一击，就算是帝君也无法阻挡住，然而实际上，却在紫瞳皇的面前一寸一寸的爆裂了。

紫瞳皇的身躯微微晃动了一下，他的身上出现了一件金黄色的铠甲，将他整个人都给保护进了其中，这一道剑芒确实可怕，就算是遇到天尊一个不小心都能将他重创，但是此时却没有能够将紫瞳皇的身体斩爆。

就是因为那一件金色的铠甲。

“天尊道器！”此时就算是反应在迟钝的人，也都一下子反应了过来了，他居然准备了天尊道器，有这种级别的铠甲在身上虎神，就算是低级一点的天尊都很难伤的到紫瞳皇。

难怪紫瞳皇如此的嚣张跋扈，果然是早有准备，不然以不周山之中叶希文留下的诸多手段来说，不仅仅只有用来防御的结界罢了，甚至还有叶希文当初留下来的，几乎相当于他全力一击的手段等等。

哪怕遇到了天尊来进攻，都能够支撑相当一段的时间，正因为如此，所以风夷氏才将会盟放在了不周山之中，在这里相对来说是比较安全的，换了其他大教，大族的地方，只怕分分钟就被人攻破了。

“都传闻武尊如何如何厉害，我看也不过如此！”

挡住了这一击之后，紫瞳皇似乎是真正气势冲天，志得意满，这对他来说，是真正的考验，不过他现在显然是已经通过了考验，就算是叶希文留下来的后手，也没能够伤的到他。

连叶希文都伤不到他，那么他就是真正的所向无敌，无所畏惧了。

不周山上下的人族高手听到紫瞳皇的话。都异常愤怒，此时叶希文已经成为他们心中的精神支柱，怎么能允许别人来亵渎呢reads();。

“你敢瞧不起天尊。只怕也要不得好死！”风夷氏咬牙冷声说道。

“哈哈哈，天尊有什么。我听说过，武尊还在帝君的时候越曾经屠戮过天尊不是么？可惜了，他现在不在这里，否则的话，今天我也会让天下人知道，天底下敢于屠戮天尊的人远远不只是他一个！”紫瞳皇哈哈大笑了起来，言语之中无比的自信，甚至竟然有几分可惜。

但是他话语之中的意思。就让无数人族的高手都有种暴跳如雷的感觉，紫瞳皇这话里话外的意思，分明就是说如果叶希文在这里的话，他就会重现帝君屠戮天尊的壮举。

原本这是独属于叶希文一个人的奇迹，除了他之外，古往今来都根本没有人能够做到。

在叶希文做到这一点之后，确实有不少的帝君打那些天尊的主意，尤其是盘天皇尊，因为他刚刚脱困，实力史无前例的降低。更是成为了无数帝君的目标。

但是最后诸位天尊还是用无数帝君的尸体告诉了天下人，所谓帝君屠戮天尊，只是一个笑话而已。只要天尊愿意，同时覆灭几十上百的帝君都根本不是难事。

只是区别于他们愿意做，不愿意做罢了。

帝君还是要局限于天道的力量体系之内，但是天尊已经超越了这一切，根本不是寻常人能够想象的到的强大。

“狂妄，你也就是知道我们武尊不在才敢如此嚣张的吧，如果他在的话，灭你根本简直易如反掌！”风夷氏道。

“他在我也敢这么说，我早就想试试了。以帝君之身屠戮天尊是一种什么样的感觉，我已经快要突破到天尊了。到时候就永远没有这样的机会了，这是一个很大的遗憾！”紫瞳皇背手而立。无比的自信，对他来说，无法以帝君之身屠戮天尊，居然是一种人生遗憾。

和他相比，那些帝君简直根本不能相提并卵，这样的念头他们想都不会去想，因为这已经超越了他们想象力的极限了，那是根本不可能的事情。

“狂妄！”

蓦地，一声冷喝声从不周山的神庭之中传出。

这声音刚刚出现便传遍了整个不周山，紫瞳皇的脸色骤然一下子变了，因为对于别人来说，只是一声冷喝，但是对他来说，是一种恐怖的精神攻击，仅仅是一句话所形成的道则化作可怕的风暴几乎要将他彻底撕裂成了无尽的碎片。

而就在此时，他身上穿着的那一件铠甲居然自动浮现了出来，抵挡了这一次攻击，要知道，那是天尊道器，实际上他自己也不能操作自如，一般只有到了极为危险的时候，才会自动浮现出来。

而这简简单单的一句话而已，居然就让他身上的铠甲产生了如此之大的反应，比起巅峰帝君全力一击所带来的威胁还要更大。

“什么人，出来！”

紫瞳皇面色凝重的开口说道，不复之前的猖狂之色，之前因为仗着自身的强大实力，根本没有将这些前来会盟的帝君放在心上，直接彻底藐视，但是现在不行，那个人只是一句话而已，就让他产生了几分灭顶之灾的感觉。

以他现如今的实力，配合上天尊道器级别的铠甲，居然还是有如此强烈的感觉，那就只有一种可能了，藏在不周山上的绝对是一个天尊。

不过他很快就发觉不对劲了，因为人族只有一个武尊是天尊，这是众所周知的事情，而他在之前所得到的情报之中，也不曾听闻过还有另外一个天尊。

武尊已经跟随造化神朝的大军前往纪元战场了，不可能出现在这里，而东域之中有名有姓的天尊出现过来支援的可能性也不大，而且也都在严密的监视之中，不可能出现在这里才对reads();。

这一次外域联军组织起了如此浩大的声势，自然不可能是曹操成军，许多地方的准备工作也早就已经做好了。

身为东域之中数得上的庞大势力，人族虽然崛起的时间很短，但是却没有人敢小看了，只因为这其中有一个武尊，不过除了武尊之外，人族的整体实力终究还是不够看。

这也是他为什么敢于自己一个人就孤身前来做先锋的原因，现在他突然发现，自己似乎实在是太过托大了一些，人族确实不在巅峰状态，但是显然也比情报中所描述的要厉害的多了。

光是哪一件，若不是有天尊级别的铠甲护身，他早就已经死了，帝君和天尊之间的天壤之别他不是不知道，只是他更有自信，他能够越过这个鸿沟，叶希文能够做得到的事情，他没有理由做不到。

“哼！”

随着一声冷哼，一道身影缓缓踏空而来，众人仔细一看，却不是武尊叶希文又是谁，正是画影图形上的叶希文没错。

那模样他们这些在东域之中的帝君怎么会不知道呢。

只是很多人很奇怪，所有人都知道叶希文离开了，前往纪元战场了，这个时候不可能出现在这里，否则的话他们还用得着担心这么多么？

有叶希文在，犹如有了一个顶梁柱！

“你是。。。不可能，武尊，你不是前往纪元战场了么？”紫瞳皇瞳孔微微收缩，顿时满头大汗，虽然刚才他言语之中对叶希文并不客气，他从内心深处也觉得自己不会弱于当初的叶希文，但是要想做到以帝君屠戮天尊，必然要做好前期许许多多的工作，这骤然遇到，胜算实在是太低了。

况且叶希文的实力明显比当初的噬天妖皇要恐怖的多了，他唯一的依仗就是身上这一件天尊道器级别的铠甲，能够护得住他。

在一瞬间的震惊之后，他很快就反应了过来。

“不可能，这肯定不是你的本尊，你的本尊已经前往纪元战场，这是毋庸置疑的！”紫瞳皇对于情报的这点信任还是有的。“这应该是你的一缕元神分身吧，你还留了这些的后手，但是没有用的，只凭你一缕元神分身你也想阻挡人族灭族不成？我不过只是先锋而已，后面的大军正在赶来，由盘天皇尊带领，你们死定了！”

“真是无知者无畏！”叶希文冷冷一笑，开口说道。

这当然不是他的本尊，也不是他的元神化身，而是他留在了神庭之中的剑道分身。

之前剑道分身因为要突破到第二境，所以闭了死关，一直都没有出来，一直到不周山之中，叶希文所留下的阵法和结界被触发了，才将他给惊动了。

这才刚刚出来，就看到了紫瞳皇，居然自比他当年，不由得冷笑连连，当初他虽然是阵斩了噬天妖皇，但是为了那一战，他做了多久的准备，甚至还先发制人，直接挑战上门，除此之外，更是收拢了一道天尊级别的剑气攻击，先将噬天妖皇重创之后，才将他斩杀的。

那个时候噬天妖皇只是初步突破到天尊境界，还无法修改法则，只是本身的法力比起巅峰帝君要强横太多了，这些种种条件相加才给了他拥有这奇迹一般的战绩的机会。

而现在，就算是当初的自己站在自己的面前，想杀自己，那都是死路一条，一根手指都能摁死。

所以他也只有一句话，那就是无知者无畏！(未完待续。)

ps：今天一号，大家手里刚刚刷新的月票都交出来吧，多少都不嫌多，求支持啊！

第三千五百七十一章 那是武尊他老人家

既然想到了，叶希文就说做就去做，只见他猛然睁开了眼睛，以他本人为中心，瞬间，无尽的空间裂缝被撕裂了开来，一条阶段无比的通道被打穿了出来，直接到达遥远的虚空深处。

这是叶希文将空间法则催动到了极致的迹象！

虽然这是剑道分身，但是这并不代表着他真的对于空间法则是一无所知了，那是根本不可能的，对于空间，时间法则的领悟，那是天尊的基本素养。

哪怕他是剑道凝聚出来的分身，这些也都是基本的能力。

不过是刹那间的功夫，那通道的尽头，就已经浮现了出来，那是在东域的一个地方，是一个宗门的驻地所在，此时这个宗门已经被外域联军完完全全的包围住了。

上上下下，到处都是外域联军，各种题型极为庞大的凶兽一头接着一头的在虚空之中飞舞，不断的轰破这个宗门的结界。

这个宗门也算是非常强大，神级高手如雨一般，神王准帝都是不断冒出来，为了抵抗这一支外域联军的进攻。

但是还是没有用，双方的实力相差太远了，还是被打的节节败退，然而即便如此，这些宗门之中的高手还是没有后退，因为他们已经是退无可退了，在他们的后面，是他们的宗门，也是他们的亲人所在。

一个又一个的高手被凌空打爆，化作漫天的血雨落下，有这个宗门的，也有外域联军的，但是大部分都是这个宗门的。

外域联军绝对的优势在这个时候，完完全全的显化了出来，高手如云。光是准帝级别的凶兽就有数十条，上上下下，将整个宗门都给包围了。

更恐怖的是。在这些凶兽的背后，有一条巨大无比的凶兽。匍匐在虚空深处，身上有古老的气息，是一头帝君级别的皇级生物，此时睁着一双巨大的双眼，死死的盯着这一座宗门之中的生灵。

只等着将这个宗门的结界和阵法统统打破了，彻底将这个宗门里的千万生灵统统吸收了个干干净将，化为血食，成为自己的力量。

他的双眸种种散出一种骇人的凶悍眸光。已经很久很久没有这么爽的厮杀过了，在外域之中虽然说没有什么人管，可以随便出手，但是实际上却不可能真的不管不顾的到处进行杀戮，尤其是他们这些帝君，极道强者。

一不小心就可能惹出了其他的外域皇者，同样级别的高手，可能对他们造成致命威胁。

所以真正乱来的都是底下的小的们，而他们这些老祖不过是压阵脚的存在罢了，因而像这般可以随意出手的情况。已经很少见了。

不过就在这个时候，他突然感觉到了一种极端危险的感觉，一种大难临头的感觉陡然冒了出来。他们这些极道强者往往都有很强的预感。

有这样的预感几乎就意味着有一个可怕的存在盯上了他。

他猛然一下子爬了起来，然后朝着四面八方看去，那种让人心悸的感觉越来越严重了，蓦地一下子，一只大手从天而降，居然从遥远的虚空之中抓了过来reads();。

“天尊！”

这一头凶兽刚刚怒吼出来，就已经来不及了，被一只大手抓住了，然后猛然一抓。这一头皇级凶兽就当场爆炸开来，爆发出了极为凄厉的惨叫。

他万万都没有想到。出手突袭他的，居然会是一个天尊。要知道，天尊和帝君虽然都是极道强者，但是根本不是一个层面上的存在。

这一头凶兽的精血被叶希文一把抓爆了，然后当空之中缓缓蠕动了起来，然后化作了一个人影，却不是叶希文又是谁。

他在抓爆了这一头凶兽的元神之后，以自身的一缕元神融入其中，化作了一个帝君级别的高手，虽然只是短暂的，但是却已经够了。

却见这个人影手掌一翻，一口长剑出现在了手上，然后猛然一剑斩落下去。

“轰隆隆！”

刹那间，无数的外域联军就被斩爆了，化作了漫天的血雾落了下去。

这一剑就已经毁灭了数十万大军了，可以想象这一剑是何等的凶残。

而此时的外域联军还未反应过来，原本不是他们正稳稳的占据上风么？

怎么这才多少时间，就已经完全变了，他们还没有反应过来，就有数十万大军被斩杀，又是一个呼吸的时间，又是数十万大军被斩杀，此时才反应过来，眼前这个人影是最大的敌人，尤其是那些准帝纷纷怒吼着扑杀了过来，叶希文居然斩杀了他们的皇级老祖，这对于他们这个不算太大的族群来说，简直是灭顶之灾。

对于外域来说，有没有皇级高手坐镇，简直就是冰火两重天，天堂和地狱的区别。

此时他们都疯狂了，朝着叶希文扑杀过来，不过叶希文又怎么可能让他们得手，不断的斩出的惊天剑气，只是轻轻松松的就将他们斩杀，不管是什么样的高手扑杀上来，都抵挡不住这一剑。

不过是片刻之间，这些外域联军的凶兽，就已经被叶希文统统斩杀在剑下了，他们根本不是叶希文的对手。

虽然只有帝君级别的实力，和天尊级别没有的可比性，然而对于没有达到极道境界的那些准帝，神王之流来说，却几乎是灭顶之灾，几乎是轻轻松松就将他们斩杀，他们根本没有任何还手之力。

一时间，到处都是血流成河，这一支大军，也很快就被叶希文化出的化身斩杀了个精光。

然后叶希文的神念这才消失，他的身躯又化作了一摊血水落了下去。

而这个宗门中所有人都傻眼了，原本他们都已经做好了可能会战死的准备，但是没有想到，最后峰回路转，他们非但没事了，被救下来了，相反的，那些围攻他们的外域大军反而全军覆没，这样的感觉实在是太戏剧化了。

“这是谁？”所有人都在问，被这样一尊大能给救了，如何能够毫无表示。

“这是武尊，我见过他的画像，确实是他没错！”此时宗门中有人喊道，显然认出了叶希文。

“真是救命恩人啊！”

“是啊，等这个事情结束，我要徒步前往人族不周山朝圣，哪怕见不到他老人家，在山下磕个头也好啊！”(未完待续。)

ps：更新全部送到，订阅呢，月票呢，求支持啊！

第三千五百七十三章 不讲规矩捞过界！

尤其是许多帝君干脆直接暴怒的掀桌了，叶希文这么做，压根就是不守规矩，直接出手了。

按照这些天尊之间的默契，一般来说天尊是等闲不会随便对寻常的大军出手的，因为天尊的战斗力实在是太恐怖了。

双方都有天尊的情况下，往往都很克制，就像是核武器一样，在双方都有的情况下，就能够保持和平。

这也是为什么这些年外域和造化神朝能够保持大体上的平静的缘故了。

因为以双方的恐怖体量来说，只要不是天尊级别的高手出手，即便是以前战帝，夜皇这样的巅峰帝君出手，也不可能对双方的大局真正造成什么致命的影响。

一个帝君再强大，都可能被堆死，但是天尊不同，帝君要想堆死天尊根本不可能除非是同一个层次的天尊级别的高手。

也正因为如此，双方才不会轻易出手。

而在这一次的外域联军之中，天尊虽然存在，但是出手的次数相当有限，因为都在保持着最为根本的平衡。

他们不能随意出手，因为他们一旦随意出手了，那么和他们保持默契的东域的一些天尊也不会就此袖手旁观，那些天尊虽然和他们有默契，相互不出手，但是他们也决然不会眼睁睁的看着外域大军真的入主造化神朝，因为那和他们的根本利益是相违背的，现在保持默契不过是为了自保，也想借助他们的力量去铲除一些自己不方便铲除的人罢了。

而天道教掌教等人，虽然看似什么都没有做，但是最起码的，却是拖住了那些外域联军之中的天尊，让他们不能轻易出手。

但是叶希文的出现却一下子打破了双方之间的平衡。面对这么一个完全不讲规矩的家伙，他们也是怒了。

而叶希文也并非不明白他们之间的默契，但是管他呢。都已经被逼到了这个份上了，谁还和你讲什么规矩！

因为人族不同于其他族群。是有天尊坐镇的，那么也就意味着外域联军也将会不用守规矩，可以派天尊前来，也就是说，无论如何，都不会改变人族将直面外域联军大军和天尊突袭的局面reads();。

在这种情况下，叶希文脑抽了才会和他们讲什么规矩！

“简直欺人太甚！”

“将武尊干掉！”

“调集人马，直接杀上不周山。要让这个不知道好歹的家伙，付出代价！”

不仅仅是帝君们，外域的天尊们同样是开始暴怒了，他们外域联军之中的皇级生物确实很多，但是数量再多也不能够这样子被疯狂杀戮啊。

而此时，在不周山上下，许多帝君看到这一幕，都差点吧眼珠子都瞪出来了，叶希文出手也并没有避讳他们，甚至可以说。就是为了震慑住他们，让他们安心为联盟出力。

他们分明能够看到在遥远的东域的某一个大州之中，一个个强大无比的皇级生物居然被叶希文轻而易举的就给抓死了。然后还被利用用来剿灭他们所带来的大军。

这种手段，是他们做梦都没有想到的，虽然他们都知道天尊和帝君之间相差很大，但是也没有想到，居然相差这么大，不过是随手一击，往往就能够让这个帝君惨死，其中甚至还有巅峰帝君这样帝君之中的佼佼者，但是实际上也不过是多抵抗了片刻之后。依旧被轰杀了。

“这。。。这才是传说中的天尊吧！”此时那些帝君都纷纷骇然的说道，简直有一种要跪在地上膜拜的冲动。强大到了叶希文这个地步，当真是可怕极了。

只是他们却不知道。叶希文虽然只是第二境的剑道分身，但是所能够用出的手段，却远比寻常第二境要厉害的多了，毕竟有本尊在，许多感悟冥冥中也会影响着他，他甚至也能够用本尊对于天道的感悟。

虽然才刚刚跨入第二境，但是几乎是立刻就已经巩固了境界，顺理成章的就是第二境巅峰。

叶希文是为了震慑他们，也让他们明白，联盟很可靠，不要耍花样！

这也是无奈之举，所谓大势所趋，但是偏偏此时大势在外域联军，若是他统领这般大军，还用得着多说什么废话，看谁不顺眼都可以直接碾压过去了。

那些被叶希文斩杀的皇级生物的诸多财富也都落到了叶希文的手里，然后就分给了十一州之地人族所属的诸位帝君。

至于其他前来会盟的帝君就没有这么好命了，只能看看而已。

叶希文还没有烂好人到这个地步，这些财富对他来说确实用不上，可也不是浪费的，因此十一州之地的那些帝君都狠狠发了一笔财。

都巴不得叶希文多出几次手，叶希文这随意的出手，就能够掠到到难以想象的巨大财富。

不过叶希文却只知道，这已经不可能了，因为他已经感觉到了，好几道天尊的神念扫到了不周山之上，只要他再度打开空间通道，那些天尊就会第一时间赶到。

这些神念既是监视，同样也是一种警告，警告他不要轻举妄动。

否则的话，他们就都不客气了。

叶希文冷笑一声，他知道那些外域联军的打算，根本不打算硬碰硬，而是要养成大势，瞬间倾覆了人族。

而他要做的，就是拖延时间，尽量拖延外域联军最后发动总攻的时间，为本尊回归争取到时间，他已经能够隐隐然感觉到本尊的存在了，本尊回归也只是时间的问题，现在一定就在回归的路上。

“现在也没有办法了，唯有一战，要是逼急了，我也只有舍去这一身修为了，相比起来，保住人族根基不失，保住东域更多的元气，才是最重要的事情reads();！”

叶希文已经决定了，如果逼急了，他就只能是自爆，哪怕战死也要拖住他们的脚步。

人族是他的基本盘，不容有失，而东域是他未来的基本盘，现在损失惨重，最终削弱的都会是他势力，损失的都是他。

所以他才会有心思去解救许多平时根本见都没有见过完全都不认识的宗门和族群。

那些都是他未来的部署！

对于东天尊之位，他势在必得！

此时他更是深恨那些老古董天尊明哲保身，这个时候了，居然还敢玩这一套，如果他们及时站出来的话，整个外域联军也不至于闹到这个地步，甚至逼的他都有了拼尽全力，乃至战死的准备。

蓦地，就在这个时候，叶希文却看到，在东域的天穹之上，有一座巨大无比的宫殿，这一座宫殿高高在上的俯视着整个东域的土地，整个宫殿极尽奢华，那宫殿的墙壁竟然是空间的晶壁系组成的，到处都是金碧辉煌的景象。

那是东天尊府，也是东天尊统治整个东域的中心治所所在。

而此时却有一道巨大无比的裂缝出现在了东天尊府之上，无数的大军纷涌而出，居然在攻打东天尊府。

而在这些大军之中，有神王，有准帝，也有帝君，但是其中最为显眼的，还是两男一女，他们的身上带着极为可怕的澎湃气息。

“是天尊！”

叶希文顿时一下子就认了出来，这两男一女中，其中一个是一个约莫着四十岁上下的中年男子，还有一个面容俊朗，皮肤白皙的少年，而那个女子则是一身红衣，约莫着二十多岁模样的妙龄女子。

这三人虽然是人形，但是身上却有着那种难以想象的滔天气势，却是外域生物。

不过让叶希文奇怪的是，这些外域生物，根本就不是东域边上的暴风海域的，而是来自于南域的天荒之地，那是与暴风海域一样的外域，生存环境极为的恶劣，到处都是狂暴的灵气，寻常神明刚刚靠近，就会被撕裂成为碎片，曾经那是外域生物也不愿意涉足的地方。

但是自从造化神朝崛起之后，其中一部分的外域生物就被赶到了那里，在那里扎根，世代生存，所以这一部分的外域生物身上都带有天荒的气息，寻常人自然是看不出来的，但是他却看的出来。

在他眼里，天道的秘密都不多，何况是这种气息。

叶希文眉头一皱，在外域联军启动之后，很自然而然的划分了战区，现在这些天荒的外域皇者，外域大军，居然冲到了这里，这是典型的捞过界了吧。

而那三个外域天尊，更是直接开口。

“现在东天尊府上下投降，可以保你们不死，如果你们不投降，那就是死！”

但是东天尊府之中却没有人动摇，能够守卫在东天尊府的无疑都是中天尊过去心腹之中的心腹，也是造化神朝的死忠分子，怎么可能被人说几句就投降。

相反的，东天尊府上下还留下了许多的手段，虽然没有天尊坐镇，但是展开的凌厉反击，却是不下于有天尊坐镇。

许多都是中天尊当年留下的，甚至还有前代东天尊留下的，底蕴之深厚，简直难以想象。

瞬间，双方的大战就爆发了！(未完待续。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千五百七十七章 再斩乱古天尊

连续斩杀两大天尊，叶希文的战力，显然让所有人都震撼了，天尊之间实力有高下之分，甚至可能有些差距，但是这如同吃饭喝水一样简单的就斩杀了血衣天尊和天荒蛮尊，还是让所有人都感觉到了震撼了。

除了能量宝衣所增幅的力量之外，难不成叶希文的剑道当真有这般可怕的威力么？

在一击将天荒蛮尊斩杀了之后，叶希文身上龟裂的裂缝又加深了几分，甚至许多龟裂的地方已经脸到了一起，看着就像是一个陶瓷人一样，看着极为恐怖。

叶希文深吸几口气，又强行修复了一些，他的目光转向了乱古天尊，原本这一次的三大天尊，现如今也只剩下了他一个人了。

而他也是其中最为可怕的一个，第六境巅峰，随时随地都可能跨入到第七境之中的超级高手。

“武尊，你到这个地步也是强弩之末了吧，何必要强撑！”

乱古天尊开口说道，他想要拖延时间，因为他已经看出来了，越是拖延下去，形势对于叶希文来说就越是不利，对于叶希文来说，速战速决才是王道，而对他来说，拖延时间才能不用面对现如今气势正盛的叶希文。

“杀你够了！”

叶希文暴吼一声，浑身的气息爆发了，爆发出了比起刚才更加恐怖的气息，席卷成无尽风暴，在整个天穹之上释放了。

而乱古天尊也在这个时候释放出了自己完全的气息，那是真正天尊的大到在释放，他的法则气息唯有一个字乱，简直是乱七八糟，但是就是这乱七八糟之中却蕴含着可怕的威能，乱中有序。这是他乱古的寒意所在。

双方都将自身的气息升华了许多倍了，而在这种情况下，叶希文不等乱古天尊出手。而是抢先一步出手，先下手为强。

这天地都像是要毁灭了。乾坤，时间，空间，都统统化为了虚无。

叶希文瞬间无情出手了，亿万光华爆发了出来，整个天地都被挤满了，化作了漫天的剑气，瞬间化作了一道可怕的剑道洪流。朝着乱古天尊斩落了下来。

面对叶希文的爆发，乱古天尊也不甘示弱，同样爆发了，无数混乱的法则飞了出来，化作一条青龙，巨大而威猛，庞大的身躯盘绕在天穹之上，几乎有三分之一大州的大小，庞大到了极致。

青龙迎着剑道长河而上，根本丝毫都不害怕。

“轰隆！”

双方的攻击。刹那间，碰撞到了一起，那可怕的光芒。遮蔽了整个东域的上方，所有生物都感觉到了这一次可怕的碰撞，让人胆寒。

青龙斗长剑，一刹那间碰撞的好像要陷入永恒的停顿一样，但是最终还是叶希文的长剑爆绽出灿烂的光华，一下子将这一条青龙都给斩爆了，然后轰落到了好乱古天尊的身上。

“嘭！”

乱古天尊，刹那间，就被轰飞了出去。整个身上鲜血喷溅了出来，在刚才的这一剑之中被重创了。

与刚才的血衣天尊和天荒蛮尊相比起来。已经是好的多了，至少不会被一剑斩杀。

也足以见得他的实力有多么的强大reads();。

而斩出了这一剑的叶希文也没有好到哪儿去。在他的皮肤表层，居然也开始渗出了鲜血。

这一剑，于他来说，也是调动了无尽的能量，同时也对他身体产生了巨大的破坏。

不过下一瞬间，他身上渗出的鲜血也都被蒸发了个干干净净。

乱古天尊被这一剑斩的晕头转向，但是他也看到了叶希文身上的情况，顿时哈哈大笑了起来。

“武尊，看来你的情况也不好吧！”

乱古天尊大笑着，最终还不时会溅出鲜血。

“斩你够了！”

叶希文的神情依旧冷漠，只是冷冷的看着乱古天尊，眼神中之中充满着杀意。

“刷！”

叶希文再度动了，他就好像是一头暴龙一般，在天空之中横冲直撞，瞬间就冲到了乱古天尊，又是一剑斩落了下来，根本不管身上的伤口又崩裂了一些，鲜血喷溅出来。

“嘭！”

乱古天尊再度被斩飞了出去，在叶希文的这一剑面前，之前那一剑的力道还没有泻光，就又是恨恨碰撞到了一起，当场又有如一道流星一般飞了出去。

“刷！”的一下，叶希文就已经出现在了乱古天尊被轰飞出去的路上。

然后又是冷漠的一剑斩落下来，将他照着原路轰飞回去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文就像是一个冷漠无情的机器一样，不断的轰落下来，每一剑都能够将乱古天尊重创，乱古天尊体内又不断涌现出新的生机，在一刹那间，他吞下了一枚丹药，每一次重创之后又迅速的恢复，如果不是这样，只怕用不了两下就要死了。

不过即便如此，乱古天尊此时的状况也是凄惨无比，叶希文不断斩落下来的大剑，都将他的肉身打爆了好几回了。

而此时叶希文的情况也好不到哪儿去，浑身都是鲜血，犹如陷入了一片血海之中一样。

此时诸多天尊看到这一战，都不由得有些无语了，在心中将叶希文划入了极端危险的行列。如果换了他们，穿上了能量宝衣之后，将乱古天尊赶走就可以了，不可能付出这么大的代价与他一战。

这样一战，看起来不错，但是实际上对于本身也是巨大的伤害，不可取，此战过后，光是要恢复到巅峰状态，都不知道要多久。

只是为了拖延时间的话，那这也太过了！

因此许多人更将叶希文当做了是一个疯子来处理。

他们却不知道，乱古天尊的威胁已经让叶希文将他列入了必杀的名单之中。

现在人族没有顶尖高手坐镇，一旦乱古天尊逃走之后去报复人族，那么后果简直是不堪设想。

所以为了断绝后患，最好就是两他斩杀。

况且外域和造化神朝已经撕破脸大战，他还有什么可担心的。

“轰reads();！”

叶希文一剑将乱古天尊给洞穿了，那爆发出来的力量，将时空湮灭了，整个战局已经被叶希文所掌控了，他现在纯粹的力量甚至堪比第七境了，虽然比起真正的第七境还差上不少，但是对于乱古天尊这样第六境巅峰存在，还是能够完全压制住的。

乱古天尊怒吼着，整个身体横飞了出去，他的胸口多出了一个大洞，就是被叶希文一剑站出来的，血花在天地之中炸裂了开来，犹如一阵烟火一样喷洒而出。

整个天地都在颤抖，无尽的星辰在震动。

叶希文没有什么奇妙的手段，什么奇妙的神通，完全是一力降十会，将他身体之中庞大无比的能量，化作可怕的剑气斩出来。

就这么简简单单的招数，但是就是打的乱古天尊没有办法，那凶厉的模样，甚至许多天尊自己蒙心自问，换了他们的话，只怕也不是对手，不是乱古天尊太弱了，而是叶希文太强了，最后才形成这样子骇人的场景。

越是简单的攻击，就越是显得粗暴而强大。

难道乱古天尊就这样要死在众人的面前么？

与血衣天尊与天荒蛮尊一样，死在叶希文的手里么？

叶希文才刚刚成就天尊还没一万年，但是他所展现出来的战斗力，和他斩杀过的天尊的战绩，简直亮瞎人的眼睛。

终于，乱古天尊身上那源源不断的生命之力也都消失了，应该说消耗殆尽了，叶希文的剑芒太恐怖了，他这一剑一剑斩落下来，将乱古天尊的所有生命力斩爆了，连吞服了仙丹也没有任何用处。

终于到了最后时刻，叶希文一剑将乱古天尊斩中，乱古天尊狠狠落到东域的大地之上，在地面上掀起千万丈的滔天尘浪，乱古天尊甚至连维持漂浮的状态都已经做不到了。

众人甚至能够从他那遭受重创的肉身之中看到他的元神都被叶希文的剑芒点燃了。

元神都在燃烧，这一战乱古天尊可谓是损失惨重了，虽然他之前刚刚还嚣张跋扈，但是却被叶希文狠狠打了一个嘴巴子。

叶希文宁肯自己身受重伤，花上无数年的时间休养，也要将他斩杀。

众人在看乱古天尊，已经充满了同情了，遇到叶希文这种，他就算想不死也得死。

叶希文漂浮在天空之中，浑身上下的龟裂已经密密麻麻密布了全身，他也已经到了快要崩溃的边缘了。

“最后一击，将你解决！”

叶希文大吼一声，手中长剑爆绽出骇然的光芒，底下的乱古天尊居然第一次露出了惊恐的神情，但是此时他连动弹都很困难，受到太过严重的重创了。

“武尊，手下留情！”

蓦地，一声声音从远处传来。

叶希文听到了声音顿时就已经知道了这个人是谁，不过想要让他此时放手，那是绝对不可能。

非得要斩草除根不可！“

“轰！”

剑芒落下，乱古天尊一声惨叫，就被当场轰杀。

——

今天除了求票求订阅，就是求关注，公众微信号1，求帮忙关注，这以后会变成另外一个平台，求支持！(未完待续。)

第三千五百八十六章 天道教掌教的真实实力

在玄元天尊之后，出现在东天尊府的并不是其他人，而是天道教掌教，这在东域之上数一数二的强势人物。

他不仅仅在东域之中是数得上号的强氏人物，甚至在整个造化神朝来说，作为民间豪强势力之首，天道教能够执掌天下之牛耳，确实是一个强势之极的人物。

事实上这应该算是叶希文真正意义上第一次见到天道教掌教，一上来天道教掌教就没有给叶希文什么好脸，自顾自的坐了下来，与玄元天尊遥遥相对。

“来啦，还是摆着一张臭脸，多少年了都没有变！”玄元天尊颇为可惜的说道。

显然这些年，两个都不是一次两次打交道了，而面对玄元天尊这话连让天道教掌教变脸都做不到，只是冷冷的瞥了他一眼，然后看向叶希文。

此时叶希文也在关注着天道教掌教，叶希文和天道教的恩怨早在他刚刚来到造化界的时候就已经结下了两次，叶希文随手就砍死了天道教一个帝君，而随后天道教的报复也是接踵而至。

不过当时天道教大概也没有将叶希文放在眼里吧，相对于天道教这个庞然大物来说，叶希文虽然谈不上是蝼蚁，但是其实结果都差不多。

后来叶希文的成长速度飞快，最终双方的恩怨有东天尊出面化解，天道教还是给了东天尊一个面子，后面针对叶希文的行动少多了。

或者说叶希文成长的速度太快了，让他们出什么招都不合适，现在双方那一页虽然揭过去了，不过彼此之间的关系实在算不上有多好。

尤其是在叶希文选择带领人族加入造化神朝的阵营，这和天道教所代表的民间豪强势力天然就属于敌对的行列reads();。

造化神朝民间势力想要独立自主的想法由来已久，其中又以天道教为首。只是天底下人尽皆知的事情。

原本叶希文还很奇怪，凭什么造化神朝会对天道教网开一面，尤其是在东域。东天尊原本是有多强势之人也是人尽皆知之势，在东域与天道教并称一族一教的银月一族都要低头。为造化神朝效力，而天道教却以一己之力完全不怎么鸟造化神朝。

相比起其他几大域大族和大教林立的情况，在东域之中值得称道的，在人族崛起之前，也只有银月一族和天道教，在银月一族低头的情况下，其实也只有天道教一家独大，独立支撑着民间势力对抗造化神朝的格局。成为这些反抗势力的总瓢把子。

而实际上在造化神朝看起来，除了天道教，其他的那些所谓豪强连个天尊都没有，根本不上台面，不成气候。

而其他几域起码都是有好几个如同天道教，银月一族一般的超级大教和超级强族联手才能勉强与各域天尊相抗衡，唯有天道教例外，以一己之力就做到了。

而天道教执天下大教的牛耳的说法，也是在这种情况流传出来的，确实有他的底气和底蕴。

因为这天道教掌教的真正实力。居然又是一个巅峰天尊，比中天尊可能差一线，不过比起月城城主却是丝毫不差。

叶希文此时才不得不感慨。造化神朝果然高手辈出，除了各域天尊，十大神城城主之外，民间还潜藏着这等势力。

这些人看起来与造化神朝不怎么对付，但是实际上如果真到了必要的时刻，也得听从造化神朝的命令，为整个造化神朝效力的。

毕竟他们与造化神朝的对抗与外域不同，不存在事实上的根本冲突，只是在发展的过程中。究竟是造化神朝的主导多一些，还是他们的主导多一些的争夺罢了。

造化神朝的根基。却是这无数年的时间之中一点一滴的积攒起来的，他的框架在这里。所有人都不得不为他效力，就像是他，还不是一样要为造化神朝效力。

只是在这个过程中，是互惠互利罢了，他通过造化神朝获得了极大的好处，造化神朝为他扫平了很多障碍，提供了许多资源，而他也为造化神朝立下不止一件大功。

不过让叶希文觉得还好的是，天道教掌教以他的身份和不会去争夺东天尊之位，因为他身为民间势力执牛耳之人，实际上论影响力也并不比东天尊小，如果为了东天尊之位而放弃了，那就有些得不偿失了。

否则的话，以天道教掌教现如今的实力来说，当真可以说是舍我其谁了。

当然，以他的身份，造化神朝只怕也不会允许他参与到争夺之中，一个民间势力之首当上东天尊这岂不是可笑的笑话么。

“道尊请了！”叶希文端起茶杯，示意道。

天道教掌教只是微微点了点头，依旧没有什么好脸色，当今天下，大约也没什么人值得他刮目相看吧，以他的身份地位就不次于各域天尊，而他的实力比他们确实也不差，守着天道教一亩三分之地同样逍遥自在，自然不愿意去看别人的脸色。

他肯对叶希文有所动容，那还是因为叶希文的成长速度确实骇人，以叶希文现如今的实力虽然在很多人眼里已经着实恐怖，但是在他眼里，还不足以令他动容，真正让他都为之动容的，说根本的还是叶希文的成长速度。

他不能不关注叶希文，因为叶希文在造化界出道第一战局势拿他们天道教立威，当时的他高高在上，自然不会关心这种小事儿。

但是叶希文从出现在造化神朝到现如今，总共也不过只是两万年不到而已，从当初他出道时候的不过是帝君第四境，而到如今，连天尊也说杀就杀了reads();。

这般骇人的修炼速度，也不知道是得到了什么奇遇，得了多少大造化才能够有今时今日的修为。

甚至如果不是他知道的很清楚，甚至都要以为叶希文是哪一个上古天尊转世重修了，不，就算是上古天尊转世重修也断然没有这样的速度。

以他多年来见多识广来看，也只能说，这是神迹。

或许用不了多久，就能够与他们这些人平起平坐吧，连玄元天尊这样子孑然一身的人都与他谈笑风生，确实不是一般人能够做得到的。

“纪元战场，现如今究竟如何了？”天道教掌教想了想，最终还是开口说道。

他没有跟去纪元战场征战，并不代表他真的对这个事情丝毫都不在意了。

相反的他还是很在意的，正因为知道那些古代纪元的可怕，才会特别关心结果，如果月城无法夺回，那么后果简直不堪设想，造化界如果覆灭，覆巢之下焉有完卵。

说道这个问题，玄元天尊也竖起了耳朵，这个问题他也很想问问清楚。

现在从纪元战场之中回来的人，除了叶希文也没谁了，所以他们要想知道真正准确的消息，还是要从叶希文这边知道才行。

“已经将古代纪元赶出去了，不过月城也毁于一旦，重建又不知道要多少时间和精力了！”面对两人，叶希文也没有隐瞒，直接将情况说了出来，反正等到其他人赶回来之后，这些消息都隐瞒不住。

两人的神色终于都有了变化，没有到那个战场，谁也没有想到其中居然还有这般凶险的情况。

尤其是连造化乾坤图都调走了，在两人看来，确实算是万无一失了，就算魔道纪元动用了开天魔斧又有什么用，真正的实力还是造化神朝占据了压倒性的优势。

但是现在看来，这压倒性的优势差点就被魔道纪元利用来翻盘了。

“啧啧，这魔道纪元也真是够狠的，为了算计我们，连其他古代纪元也一起算计进去了！”玄元天尊也是啧啧称奇，这简直何止是心狠手辣这么简单，此战要是胜了也就算了，但是偏偏没有达到预期的效果，只怕以后其他古代纪元的责难也是少不了的了。

不过考虑到那些古代纪元之间彼此本身也是有着大仇怨，相互征伐也不是一天两天了，一切也就释然了。

反正深仇大恨也不是一天两天了。

“不过你将他们的战略计划都给破坏了个干干净净，现在那些魔道纪元的人大概恨你恨的要死了！”玄元天尊哈哈大笑着说道。

天道教掌教也不由得对叶希文有些刮目相看，叶希文的实力在他看来虽然强，但是要说能够改变战局也还远远不足的，但是即便如此，他依然能够在纪元战场打出如此局面。

确实不是一般人！

“恨死就恨死了吧，不过这一战算是两败俱伤了，古代纪元联军除了魔道纪元大军走的早，其他都是损失惨重，各个纪元都有天尊陨落，而我们虽然有我提醒，但是也损失了三分之一，加上之前十大神城损失的大军，再加上月城一战的损失，还有月城也被夷为平地，整体算起来，无论怎么看都只能算是两败俱伤！”叶希文颇为遗憾的说道，在占据了防御的优势的情况下，居然依旧还是打成两败俱伤，不得不说魔道纪元确实厉害。(未完待续。)

ps：请大家关注一下微信号1，求关注，求支持

第三千五百八十八章 两军对垒

随着天道教这个东域之中最为强大的庞然大物也同意加入联军之中，整个东域最起码已经在表面上团结在叶希文的周围了。

这个消息很快就传遍了整个东域之中，顿时东域各大势力士气大振，在外域联军的压力之下，他们瑟瑟发抖，那种压力实在是太恐怖了。

随时随地都可能身死族灭，而现在东域联军即将组织起来，为首的更是有诸多天尊，他们也就有了对抗外域联军的基本底气所在。

随着联军组成，叶希文颁下法旨，让外域联军退出外域，否则的话，后果自负。

但是面对叶希文这最后的通牒，外域联军也没有丝毫反应，就当是没有听见一样，依旧放任大军攻掠造化神朝各处，将各地抢来的诸多财富，都源源不断的运回外域之中。

面对这样子的局面，所有人都知道，最后一战是无法避免的。

叶希文开始调集东域的力量，各个超级大族，各个超级大教，都派遣了大量精锐高手前来听从命令，诸多帝君如雨一般从闭关之处走出，加入到这一支前所未有的大军之中。

这些天尊麾下的势力才是整个东域之中最为精华，最为精锐的部分，就算叶希文以人族的名义召集来的那一批人，虽然也是精锐，但是数量就远远不及了。

就算是造化神朝也得借助这些人的力量统治造化界，也并不是没有道理的，因为他们本身就是造化神朝力量的一部分。

一支支精锐的大军从各个战场之中被抽调了出来，奔赴前线，无数战士身穿铁衣，手持铁戈。征战向无尽残酷的战场。

成千万，上亿万的大军如同形成了一片片的乌云，遮天蔽日。其中总有诸多帝君如同诸多星辰一样闪耀在天地之间，这是整个东域被动员起来的力量。

也是让中天尊放心征战纪元战场而将老巢留给他们的力量。

比起现在来攻打的外域联军来说。也是丝毫不差，甚至只强不弱。

一头头强大的战争巨兽，如同星辰一样庞大，一座座战争堡垒绵延不绝，好似群山。

而在这一支大军的对面，就是外域联军的大军，一头头强大无比的凶兽，每一头都犹如山岳一般庞大reads();。甚至强大的皇级生物就像是星辰一样，横跨虚空，连跨州郡者不计其数。

与造化神朝的大军不同，这些外域联军的大军多数都没什么阵法，但是他们所散发出来的凶戾之气却能够影响所有人，能够击溃所有的强者。

秩序对抗暴乱！

在大军终于集结起来之后，诸多天尊终于降临了，其中为首一人，不是别人，正是叶希文。

他身穿一身铠甲。正是之前斩杀紫瞳皇的时候所得到的那一件天尊道器级别的铠甲，毁灭之衣，这可是稀罕的宝贝。叶希文战到现在，斩杀过不少天尊高手，但是得到这种级别的防御铠甲还是头一次。

他虽然自忖肉身无敌，但是在这种级别的大战之下，他不得不小心，否则可能会死。

这些外域联军并不弱，相反的，还很强，是一个堪称强大的对手。这也是他头一次组织起这样的联军，率领这样的大军作战。不过这也并不需要他多少的手段。

因为在真正的强者的面前，什么阴谋诡计都是没用的。双方实力旗鼓相当，唯有一战拼出个胜负。

“是时候和这些外域生灵一决胜负了！”

叶希文等人站在大军的最前列，在他的周身也都是天尊，每一个都强大到足以震天撼地，哪怕是那些被关押了很久的老牌天尊，这时候也都找回了铁血征战的意志，他们同样不缺少这样的经历，只要找回曾经的意志，便又是一尊无敌战神。

在他们的对面，就是外域的天尊，这些天尊生物都隐隐约约的隐藏在层层虚空之中，与他们遥遥相对。

东域组织起了联军，这么大的事情怎么可能瞒得过这些外域联军，他们也知道，此时已经不是可以取巧的时候了，之前那种所向无敌的状态，再也找不回来了，除非能够将眼前这一支东域联军击溃，那才有可能。

所以他们都来了，不再隐藏了，天尊之间终于要王对王，将对将的打上一场了，非如此，不足以让他们动容。

在他们的身后，一个又一个在暴风海域之中叫的响名头的强大族群也都纷纷浮现了出来，每一头生物都显得如此的狰狞和可怕，这种级别的大战必然要死伤惨重，但是他们都没有选择，纷纷前来。

一队队的强者划破虚空而来，远远的密密麻麻，千万里内全部都被挤了个满满当当，好似一股洪流汇聚了过来，要冲破一切的阻拦。

此时双方大军已经聚集到齐了，真正大战，一触即发，仅仅是这样的对峙就已经让气氛压抑到了极点。

在外域联军的最高处，一张王座凭空出现在了上面，而在这一张王座之上，是一个身形枯朽的老者，白发苍苍，看着和寻常老者没什么不同，但是他的双眸却有着难以想象的深邃，仿佛能够看透全部虚空。

叶希文看着眼熟，这人却不是别人，正是他夺取紫瞳皇手中的毁灭之衣时候依附在上面的元神的主人。

他竟然是整个外域联军的最高统帅，诸位天尊都要听从他的号令，叶希文心中有些疑惑，什么时候暴风海域之中居然有这种等级的高手了。

只他一人就仿佛能够压制住亿万大军，这种滔天气势叶希文只在月城城主等人的身上见过，又是一个这种级别的高手。

“是时候该夺回我外域生物的无上荣耀了，现在却有人想要阻挡在我等面前，该怎么办？”这个老者苍老却中气十足的声音传遍了整个战场，亿万大军的面前。

“杀！”

在他的下方，无尽的怒吼声咆哮而起，排山倒海，仿若雷霆一般，整个天际都在颤抖，传遍了整个东域，无尽的生灵都在这排山倒海的杀意面前颤抖reads();。

这一股滔天的杀意，竟然化出了实体，形成了狂风朝着东域联军的方向席卷而来。

“有人要夺我家园，灭我族群，毁我道传，要怎么办？”此时叶希文同样一声大吼。

“杀，杀，杀！”

东域联军也被叶希文的一声大吼挑的气血涌动，战意沸腾，一声声巨大的怒吼，席卷起来的可怕风暴丝毫都不下于外域联军。

“轰隆隆隆！”

双方的气势在战场中央直接碰撞上了，那可怕的压力可想而知，几乎是两支大军的军魂碰撞在了一起，在这种情况下，双方的军魂都苏醒了，碰撞了。

整个战场中央的空间都化为了虚无，露出了无尽的混沌，还未交手，已经爆发出了让人可怕的威力。

“杀！”

叶希文一声暴吼，在他的身后，一个天尊亲自吹响了进攻的号角，他手中的号角也是用一个外域天尊的骨骼炼制而成的，吹动起来，整个天地星辰都跟着颤抖，非天尊不可吹动。

“呜呜呜呜！”

那低沉响亮的号角代表着进攻的信号，此时冬雨联军终于出动了，大军犹如崩洪一般倾泻了出去，密密麻麻，铺天盖地，远远望去，就好像天地都崩溃了朝着你倾泻过来一样，一般人看一眼就会活生生吓死了。

在东域联军吹动号角的同时，外域联军也终于有了动作了。

“咚！”

“咚！”

“咚！”

一声声巨大无比的击鼓声传来，这一种鼓声沉闷，速度越来越快，很快就形成了一种狂潮，好似汪洋大海，撕裂了一切，朝着四面八方席卷了出去，扩散到了整个战场。

在外域联军的中军地带，一个外域天尊也亲自敲动着一面战鼓，而他手中所握着的鼓槌是一根血色的鼓槌，每当这一根鼓槌捶下来的一瞬间，形成的声浪融入进了外域联军的体内。

顿时这些外域联军就好似全身上下的热血都沸腾起来了，浑身上下都被一股战意所充斥，双眼变的血红了起来，这也是外域一贯的战法，什么阵型，什么纪律，在这里都是浮云，只要激发本身最为凶横的狂暴本能，就能够撕裂任何强敌。

外域联军也终于出动了，像是被关押了很久而瞬间出笼的凶兽一样，彻彻底底的爆发了出来，又有如水银泻地一样瞬间横扫了出去。

“吼！”

“杀！”

“战！”

无尽的怒吼声掩盖了一切，也震动了九天之上，这是决定东域生死存亡的一场大战，如果东域胜了，他们就能够存活下来，将外域联军赶出去，一旦失败的话，整个东域都不会有足够的力量用来抵抗这些外域联军。

成功还是失败，事关一切。

双方的号角声和战鼓声碰撞到了一起，相互抵消了，而两支大军也终于狠狠碰撞到了一起。

就像是两股狂潮终于碰撞到了一起，泛出来的却不是雪白的浪花，而是漫天的鲜血。(未完待续。)

第三千五百八十九章 混沌霸尊的狙杀

两支狂暴的大军终于碰撞到了一起，才刚刚碰撞到了一起，就有上万人在这一瞬间的碰撞之中被秒杀，骨血纷飞，甚至有的还被直接秒杀成了血雾。

“杀，杀上九重天！”

“让这些外域生物看看，我们的强大！”

“重新夺回我们祖上的荣耀，战！”

各种各样的怒吼声，在这样的碰撞之中爆发了。

一排又一排的铁骑出现在了视线之中，冲向了彼此，所有的战舰，战争堡垒，战争巨兽，也都全部出发了，或者冲击如同星辰撞击大地，或者喷发出可怕的光虹横扫长空。

这种级别的碰撞，连帝君都会在一个照面就陨落，没有什么特殊性，也只是寻常人罢了。

“嗡！”

就在这个时候，叶希文等人也都纷纷脚下踩着长虹，加入了战团之中，冲向了外域联军之中。

这一批天尊任何一个都是跺跺脚天下震动的可怕人物，这个时候完全爆发了，其威力之大，可想而知。

这些人分散到了战线的各处，各自率领自己的部众进攻，同时也是因为要冲击整个外域联军的防线的各个地方，让他们根本没有办法聚集到一起。

叶希文也直接杀进了外域联军之中，他所过之处，身上的毁灭之衣都在散发着毁灭的力量，根本无人能挡，根本不用出手，所过之处就犹如有狂潮席卷而出，那些外域联军的部众纷纷惨叫着，化成了一团血雾。

可以说，他就像是一个人形的宝龙，走到哪儿，哪儿的外域联军阵型崩溃。

那些体型远远比他大的多的多的外域生物。如山岳，如星辰，但是在他的面前。都根本不是对手，纷纷惨叫着。就化为了一团血雾。

而就在这个时候，叶希文终于出手了，大手猛然拍落下来，一刹那间，百万外域联军就化为了血雾，落了下来。

在地面上的生灵根本瑟瑟发抖不敢动弹，任凭天上落下斗大的血雨。

天地都在颤抖，好似诸神的黄昏。天地的毁灭，无数强大的生灵，都如同落饺子一样的落了下来reads();。

不过在叶希文刚刚展开了杀戮的时候，就已经被天尊找上门了，外域联军不可能放任叶希文这样的大杀器毫无顾忌的大开杀戒，让他继续这样子杀戮下去，就算是外域联军这等规模的大军也经不住杀戮。

却不是别人，正是那个被他斩掉了一缕元神化身的老者。

他亲身前来，要斩杀叶希文。

他立定在叶希文的面前，明明比叶希文的身材还要矮一些。但是却给人一种挺拔犹如山岳一样的错觉。

“武尊，之前你的化身斩掉我的元神，现在我亲身前来斩掉你的本尊！”

这个老者只是淡淡的说道。好似在说什么理所当然的事情一样。

在他看来，这一切自然都是理所当然的样子。

“我不是盘天皇尊，所以你不会是我的对手，必死无疑！”这个老者淡淡的说道。

“没想到，暴风海域之中，居然还有你这样的存在！”叶希文不由得感慨说道，“我还以为盘天皇尊已经算得上是厉害了！”

“盘天皇尊巅峰时期确实算是巅峰，但是你要是以为我暴风海域就没有其他人了，那你就大错特错了。就像是东域除了东天尊，不也还有玄元与天道教掌教么？”那个老者淡淡的说道。不过他随即又说道。“你在说话拖延时间，想要让玄元天尊和天道教掌教来这边支援你么？”

“没错！”叶希文淡淡的说道。既然谋划已经被揭穿了，那就没什么好否认的，因为否认也没用，以那个老者的精明程度来说，分分钟就能够看穿他的谎言。

这个老者的强大，比起月城城主来说，也并不差。

以叶希文的实力，单独对抗上他，确实颇为吃力。

所以他在等玄元天尊与天道教掌教出手，这也是他们之前约定的一部分，寻常天尊叶希文是不怕的，即便遇到了第八境的天尊，可以全身而退，不用担心。

但是唯有遇到了那种最巅峰的天尊的话，才是最棘手的，那种级别的天尊，不是没有办法对付，动用至尊祖符叶希文的战斗力也将飙升到极致，但是如非到了那个地步，他绝对不愿意与这样的高手对抗。

因为每一次动用至尊祖符都要耗费巨大的代价，这是他绝对不愿意的。

尤其是接下来，将外域联军击退之后，竞争东天尊之位在即，留给他的时间实在是不多了。

“可惜没用了，因为他们都不会来了，已经有人去找上他们了！”这个老者浑不在意的时候。

叶希文转头一看，果然如此，无论是玄元天尊，还是天道教掌教，都被人缠上了。

那两个缠上他们的高手，任何一个都不比他们要差，也都是叶希文没有听说过的，显然也都是外域之中所隐藏的高手，这一次完全都出现了。

面对这样的高手缠身，他们即便看到了叶希文这边的情况也不可能前来支援了。

“没想到你们暴风海域之中居然还有这么多的高手隐藏在其中！”叶希文看到这种情况，眉头一簇，不过却没有多少惊慌失措说道。

“是专门从其他域找来的高手，无论是玄元天尊还是天道教掌教，确实都不是一般人物！”那个老者也是同时赞叹说道，到了他这样地步的人，不会刻意去贬低对手，因为那除了证明他自己一样无能之外，并没有其他的用处。

“如果不将这两人拖住，我也腾不出手来杀你，你知道你犯了什么错么？”这个老者淡淡的说道reads();。

“难道又是混沌霸尊？”叶希文不由得开口说道。“你是混沌霸尊？”

叶希文像是突然想到了什么一样，突然开口说道。

“没想到居然让你猜出了我的身份！”这个老者淡淡的说道，并不否认。“事到如今，你居然还可以如此冷静，丝毫都不动容，确实心理素质不错！”

“我为什么要动容，因为你是混沌霸尊么？何况你还不是本尊，仅仅只是一缕元神化身而已！”叶希文道，他此时终于明白了，这就是之前玄元天尊曾经提起过的，那个混沌霸尊的一缕元神化身。

当初他们让这混沌霸尊的元神化身逃脱出来，只是一缕元神化身而已，居然就能够化出一尊不下于玄元天尊与天道教掌教的恐怖人物，而这混沌霸尊的可怕，也是由此可见一般。

他的本尊，只怕已经强大到了寻常人难以想象的地步了，难怪他说，他的对手也只有造化天君而已，也唯有那种存在的人，才有资格当他的对手。

也唯有他才能够从其他外域联军之中调来巅峰天尊听命，否则的话，以诸位巅峰天尊的骄傲和自尊，怎么可能听从调遣。

不过为了狙杀他，居然弄来了这么大的阵仗！叶希文也不能不感慨，他的仇恨值还真是够高的了。

想来，能够让混沌霸尊这种人物亲自前来狙杀他，还调集了这么大的手笔，也就只有一个可能了，就是他之前击杀了混乱天尊。

他早就预料，肯定会有麻烦，但是也没有想到，麻烦来的速度会这么快，阵容会这么的可怕。

不过只是这样的程度还吓不倒他，除非是混沌霸尊的本尊亲自出世，才有可能真正对叶希文造成致命威胁。

“仅仅只是一缕元神化身而已，哈哈哈，已经很久没有人敢这么和我说话了！”混沌霸尊哈哈大笑着说道，“若是我本尊在此看，一只手指就可以捏死你了！”

“不管你怎么说，你的本尊能够先出来再说吧！”叶希文丝毫不甘示弱的说道。

“你千不该万不该的就是将我最疼爱的弟子给杀了，你知道么那是我唯一仅剩的弟子了，你居然将他杀了，那我就杀了你，灭了人族！”混沌霸尊神情开始变的冰冷，说道。

“既然那么疼爱他，那就别让他出来混，既然出来混，那就该料到，迟早有这么一天！”叶希文淡淡的说道，混沌霸尊话语之中的威胁并不能让他动容，但是神情之中，杀意也在酝酿之中。

“那你有没有预料到，你有今日！”混沌霸尊盯着叶希文，一股难以掩盖的杀意在双方之间爆发了出来。

“混沌霸尊，你真以为你已经吃定我，你赢定了么？”叶希文高声说道，“你今天也太自信了，就和混乱天尊一样，他也自以为吃定我了，结果他就死了，现在你与他的结果也不会有什么区别！”

“真是自信啊！”混沌霸尊冷淡的说道，“确实是一个任务，难怪连盘天皇尊居然都在你的手下栽了，我也调查过你，确实创造了很多神迹，比起我和造化天君都不逊色，但是你的奇迹也就到此为止了，有些时候，人不聪明的选择，会遗祸无穷，现在我就教你这个道理！”

“少废话了！”叶希文道。“这已经不是你们的时代了！”

“既然如此，那就死！”混沌霸尊一声爆喝，出手了。(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票，求一切支持！

第三千五百九十六章 狂妄？只是陈述事实！

明知道此时叶希文强横到了极限，但是他们也没有别的选择，如果无法将叶希文给阻拦住的话，那么后果简直是不堪设想。

一个巅峰天尊全力爆发出的战斗力，实在是骇人，在造化界，一尊天尊对于一个族群和一个势力的作用，简直是难以想象的，也正因为在这种情况下，他们不得不站出来了。

“武尊，你虽然确实厉害，但是也太狂妄了！”有天尊冷冷的开口说道，如果此时叶希文刚刚爆发出这样的战斗力他们不敢这么说，但是现在叶希文显然已经是强弩之末了，他的肉身随时都可能炸碎开来。

在这种情况下出手，并非一点胜算都没有，相反的，还很有胜算，只要拖过那最关键的时候，叶希文就死定了。

“狂妄么？我只是在陈述事实罢了！”

叶希文手中抓着一口宝剑，正是刚才斩杀那一尊天尊的宝剑，但是其实也不过只是一团剑道法则凝聚而出的宝剑罢了，并非是真正的宝剑。

他的长发披散在肩头，全身上下散发着一种难言的威严。

越是淡然，越是显得犹如未曾喷发的火山一样，有狂暴的力量在其中孕育，随手可能爆炸开来。

就在叶希文话音刚落的时候，他的身形就已经从原地消失了，当他再度出现的时候，已经是出现在一尊外域天尊的面前了。

是瞬间移动，几乎是一刹那间的时间，整个星河破灭了，星空极尽的辉煌，又很快暗淡了下去。

此时叶希文已经来到了这一个天尊的面前。

而这一个天尊脸上没有露出任何害怕的神情，相反的还露出了几分计谋得逞的冷笑。

就在叶希文瞬间出现的时候。与此同时，其他几个天尊也在同一时间出手了，纷纷朝着叶希文攻杀而去。

这也是他们早就形成的默契。以天尊们的本事，自然可以在没有人察觉的情况下就组成了这样的联盟。这个攻击看似让他危如累卵，但是实际上却是安全之极，因为叶希文不可能不顾及自己的安全而要强行出手reads();。

叶希文眉头一挑，虽然他没有料到这几个天尊会这样子联手，不过这样级别的攻击，比起之前混沌霸尊攻击他的时候要差的远了。

他的身体表面，那一件毁灭之衣散发出了一阵阵毁灭之波，那些各大天尊爆发出来的攻势直接就被阻拦住了。根本就无法靠近叶希文面前三尺的地方。

就像是狠狠碰撞到了一个钢铁一般坚硬的地方，好那些攻击在众目睽睽之下，一寸一寸的崩碎了，无法攻破毁灭之衣的的毁灭之波，这是一种非常特殊的防御方式，以攻代守，毁灭对方的攻势，就是在防守。

也唯有混沌霸尊那样的手段，才能直接越过毁灭之波，在毁灭之衣上留下巨大的痕迹。

而此时叶希文的动作则是丝毫不减。一剑狠狠落了下来，直接朝着那个天尊斩落了下来。

那个天尊做梦都没有想到，叶希文居然会如此恐怖。极大天尊联手的攻击，居然被他完全无视了，被毁灭之衣给彻底挡了下来。

虽然毁灭之衣是非常难得的防御形态的天尊道器，但是能够让毁灭之衣发挥到这样的地步的，也只有叶希文了。

剑芒抖动，如同银河瀑布一样泄落了下来啊，刹那间，就已经来到了这一个天尊的身上。

这个天尊几乎是毫无还手之力，他身上自带的的防御结界和阵法。在升腾起的一瞬间，就已经消失了。然后他就被一剑劈碎了，肉身当场炸碎了开来。

他的元神也在一瞬间就被毁灭了。根本毫无还手之力对抗，他心中有无数的不甘心，无数的事情想要做，但是在这里，还是迎来了自己人生中的最后时刻，无论他当年击毙过多少强敌，但是此时在叶希文的面前，他和那些人也没有什么两样。

一剑，又斩杀了一个天尊，虽然这个天尊在这些天尊之中修为是最弱的，仅仅只是一个第五境的天尊，连叶希文的本尊都可以轻易的击败他，更别说是现在拥有了如此惊人的实力之后了。

这样的场面十分的惊人，但是对于外域来说，这是不可接受的损失，因为每一个天尊都是独一无二的，每一个天尊都拥有自己辉煌璀璨的传说和传奇，也是外域之中一个顶尖大族的的真正核心和顶梁柱。

以往并不是没有这样级别的高手陨落过，但是和眼前的相比，无疑是小巫见大巫了，也没见什么挣扎，什么血战，之前大战混沌霸尊的时候，都是经过血战的。

尤其是叶希文的身上到处都是密密麻麻的裂缝，血液也是流了相当多了，可不像是现在这般，仅仅只是一招就可以秒杀一尊天尊。

这样的创造力和实力实在是太过骇人了。

“不可能的，怎么会这样，我族的老祖怎么可能就这样子陨落！”

“不，这是假的，不可能的，我族的老祖啊！”

“这人怎么这么可怕，哪怕已经不是巅峰的状态，但是只凭借着本身的实力，只怕也是所向无敌呢！”

一剑又斩杀了一个天尊，叶希文面色如常，仿佛只是随便踩死了路边的一只蝼蚁一样，根本没有为之动容的意思。

他行走在星空之中，直接杀向了那几个显出了身形的天尊，之前他们在袭杀叶希文的时候，已经暴露了自己的位置，只是没有想到，叶希文解决那个天尊的速度太快了，根本没有给他们有反应的机会和转移位置的机会。

此时叶希文的目光仿佛能够看透千万的虚空，一切都印入眼帘之中，他能够看到诸位天尊在层层叠叠的空间之后的样子。

那些天尊在看到叶希文将目光投射过来，顿时只觉得后背发凉，刚才的行动，实在是太过骇人了，一人一剑，就敢对外域联军无数大军发起进攻，这人并不是得了失心疯，而是有绝对的把握reads();。

那些天尊连忙要从无尽的空间之中躲开，只感觉眼前的空间不可靠，叶希文的目光居然能够穿透过层层虚空之中，只怕也能够对付的了他们这样的存在。

“我们一起联手，杀了他，我就不相信他一个人还能够坚持多久！”

此时有人分明看见叶希文身上开始有一些密密麻麻的裂缝，刚才那一招，看似威力无穷，但是却是因为如此，所以消耗也是非常大的，无论是对于法力，还是对于体力来说，都是一个无法逆转的趋势。

哪怕是他们这些天尊也是如此，无法避免这种趋势。

这对于他们来说，都是一个机会！

“杀我？”叶希文嘴角闪过一抹冷酷的笑容，然后他的全身上下都在散发着金光，金光灿灿，好似黄金浇铸而成的神祇。

在这个时候，叶希文动了，他的五指捏拳，漫天的金光从他的指缝之中蔓延而出，演化出了一个世界的图案，一拳轰出。

天地都好似跟着倒转了过来，有六道轮回浮现了出来，要送众生上轮回。

只一拳就让这些天尊感觉到了巨大的压迫感，不单纯只是针对他们之中的任何一个，而是同时碾压诸位天尊一起。

几个天尊联手都无法承受这一拳之重，更别说那些外域联军了，尽管都是精锐之中的精锐，但是依旧被这一股威压碾压的跪伏在天空之中，瑟瑟发抖。

“杀！”

被逼到了这个份上这些天尊都开始怒吼了，手中也纷纷打出骇人的天尊攻击，朝着叶希文碾压了过来。

这样的攻势震天动地，显得极为恐怖！

可惜这样的攻势在叶希文的面前，显得实在是徒劳的，叶希文的六道轮回拳将他们的所有反抗都给镇压了，全宇宙都暴动了，无数精气疯狂的席卷开来，犹如乱流狂潮。

“噔噔噔！”

这些天尊在叶希文这一拳的威压之下，连连后退，根本无法对抗。

面对叶希文的攻势他们只能够节节败退，拼命防守，只是想要拖延时间，拖延到叶希文死为止，但是叶希文怎么可能再给他们时间，在他的身体之中，一道金光飞了出来，化作一方宝印在叶希文的头顶上滴溜溜的转动，正是武尊印。

蓦地，武尊印开始绽放出法则的神辉，散落如雨，然后开始迎风而涨，越长越大，不过是片刻间的功夫就犹如山岳一般的庞大，朝着其中一个天尊砸落了下去。

“嘭！”

这个天尊惨叫一声，肉身都被砸的四分五裂，根本完全抵挡不住。

虽然同样都是天尊，但是彼此之间的差距显然有天差地别之大，尤其是武尊印更是融入了功德之气，早就已经是巅峰天尊道器，在天尊道器之中也是数一数二的强大存在。

这个天尊如何抵抗！

只是一瞬间，便已经惨死了，其他天尊想要帮忙，但是却被叶希文一只手镇压，一只手挡住，根本无法上前，相反的，还在不断节节败退！

双方的实力差距，让人绝望。(未完待续。)

第三千五百九十九章 落幕，成为传说

叶希文重新镇压了体内的至尊祖符，但是他只感觉头晕目眩，无尽的痛楚一下子涌入了他的脑海之中，几乎要将他的脑海挤爆了。

全身上下没有一个地方不在疼痛的，很多地方都留下了永久性的伤害了，不然以天尊的恢复能力，以及功德霸体金身，怎么可能会害怕使用至尊祖符。

这些永久性的伤害根本没有办法恢复，只能一点一点去恢复，而这个过程也不知道要多久了。

如果不是被逼急了，他也不会选择使用至尊祖符，这个是底牌，不可以随时随地的翻开，每一次都可能致命。

如果混沌霸尊再强一点的话，这一次倒下的可能就不是混沌霸尊，而是他了。

好在这段时间之中他的修为更进一步，达到了第六境巅峰，若是以之前大战月城城主时候的修为催动至尊祖符的话，只怕会死在混沌霸尊的手中。

论起攻击的犀利来说，混沌霸尊还要在月城城主之上，这一段时间的进步，在这个时候就体现了个淋漓尽致。

不过饶是如此，现在他的情况也糟糕到了极致，如果没有玄元天尊的护卫，刚才他就会被那些虎视眈眈的天尊秒杀掉了。

之前那些外域天尊的策略并没有错，只要能够拖延时间，就能够将叶希文拖死，但是问题是他们错估了自己的实力也错估了叶希文的实力，而为此付出的代价，就是自己的性命。

“多谢道友援手！”

叶希文拱手说道，他的全身表面都有着各种各样的裂缝，远远看过去，极为骇人reads();。不过他到底还是撑住了。

“无妨，我不过是举手之劳罢了，今天能够将外域联军击溃。赶走，你是首功！”玄元天尊看着叶希文。眼神之中无比复杂。

不管叶希文用了什么手段，但是确实已经拥有了与自己相比肩的能力，从今往后，地位更是不下于自己，东天尊之位在这一战之后已经揽入怀中一半了。

而他所说的也是肺腑之言，以他的修为和地位，自然用不着巴结叶希文，这也是他心里的话。叶希文的表现确实惊艳无比。

本来对方比自己这边多出一个巅峰天尊，是绝对危险的事情，整个形势都对东域十分不利，但是叶希文却评价者一己之力扭转了这样的劣势，还彻底将优势转化成酣畅淋漓的大胜，彻底奠定了东域获胜的基础。

现在东域大军在天道教掌教的带领之下，对外域大军展开了痛打落水狗式的追击，虽然也能够捞到不少的竣工，但是最大的功劳已经在叶希文手中掌握着了。

此战过后，对于叶希文竞选东天尊之位的流言蜚语都可以消散了。无论是实力还是功劳，叶希文都不差，而所差的资历在此时都是笑话。不会有人再去计较了。

“尽力而为罢了！”

叶希文咧嘴一笑说道，只是牵动了全身的伤势，亿万种疼痛都在一瞬间全部爆发了出来，以他的镇定和心境修为都疼的龇牙咧嘴。

之前全力一战的时候，大脑处于一种极为冷静的状态，还察觉不到，但是现在，所有的负面情况全部都爆发出来了。

“好一个尽力而为啊，就这个尽力而为。就是许多人做不到的了！”玄元天尊说道。“此战之中，我也有很多事情要和道友请教呢。这段时间前往神庭叨扰道友一段时间可好？”

“道友肯大驾光临，我人族上下自然是扫榻相迎了！”叶希文连忙说道。心中有几分感激，因为他很清除，玄元天尊说的什么请教，其实都是托词而已，真正的原因那都是因为要为受伤已经处于有史以来最弱的状态的叶希文护法罢了。

现在以叶希文的情况虽然依旧能够维持住天尊级别的战斗力，但是已经在天尊之中垫底了，随便一个天尊都能够将他了结。

玄元天尊是在表明自己的态度，是保他的，谁要是在这个时候敢动手袭杀叶希文，就是要和玄元天尊作对，有谁能够承受一个巅峰天尊的怒火？

算起来虽然和玄元天尊认识的时间不长，见面次数也不多，但是玄元天尊确实帮了叶希文很多次，也并不是人人都如同一些天尊一样，对叶希文恨之入骨。

“那行了，我就在你们人族多住一段时间，反正我这段时间也没别的地方可去！”玄元天尊见叶希文会意，不由得露出几分笑容。

他为人洒脱，豪爽，最见不得那些肮脏的事情，如果没有他护法，只怕真有一些人冒天下之大不韪要来击杀叶希文，此时天下感恩叶希文的人有很多，但是恨不得叶希文死无葬身之地的人也不少。

只是平时慑于叶希文的实力不敢跳出来，但是现在可没有这样的顾虑了，此时叶希文的状态是有史以来最差的，正是他们下手的好机会。

除了这些暗地里出手的人之外，在他看来，更大的麻烦还是来自于外域，外域那么多天尊，难保不会有几个深入东域来狙杀叶希文，真有那么一日，叶希文就死定了。

叶希文的脾性也合他的胃口，才想要保他一保。

玄元天尊与叶希文的对话没有瞒着任何人，所以有心关注着这边的天尊也都知道了玄元天尊的态度，许多人确实在蠢蠢欲动，想要对叶希文下手，但是现在恐怕就没有那个胆子了reads();。

而且也不敢在露出什么敌意，隐藏的很深，叶希文只要熬过去，将来东天尊之位也是有很大的可能性落到他的手上，得罪未来的东天尊，怎么看都不是一件合算的事情。

感觉到了自己周围那些探查的目光都消失了之后，叶希文才看了玄元天尊一眼，两人一步跨出，朝着人族神庭的方向纵跃而去。

东域与暴风海域的旷世大战，终于落下了帷幕！

这一场大战的胜负，并不算是出乎众人的意料，以造化神朝和外域的实力来说，谁胜谁负都很正常，双方的差距还未差到如此之大的地步。

但是真正出乎众人意料之外的，还是叶希文，这个人从他横空出世开始，便是光芒万丈，以一人之力生生将暴风海域给打残了。

一个人屠戮的外域天尊，就足以震惊天下了。

整个外域的大军，可以说就是被他一个人打残的，他一个人单枪匹马，解了东天尊府的围，更是以一己之力召集东域大军与外域大军对峙，最后更是单枪匹马斩杀了多个天尊，将外域联军给打的崩溃了。

这一战，他的光芒闪耀于世，没有任何人能够夺走属于他的光芒。

这一战之后，无论是愿意还是不愿意，人们都只能将他归入了最为巅峰的天尊的行列之中。

古往今来，天尊诞生了不少，但是能够站到那个位置的人却是少之又少。

尤其是能够得到众人认可的，更是少的可怜了。

而这一战，更是让叶希文在东域之中名望冲天，可以说，在东天尊卸任，成为中天尊的局面已经成为定局的情况下，东域之中，根本找不到一个人能够与叶希文相提并论的。

只拯救了东域这一条，就足够让他成为好东域之中无数人口中无数年的神话和传奇，流传后世，成为不会随着时间而褪色的传奇。

这一战，天翻地覆，彻彻底底改变了东域之中的格局，原本一些在东域之中称王称霸的势力也都在这一战之中被一扫而空，东域之中起码空出了一半以上的地盘，而这些地盘很快就被那些老牌天尊给各自划分了。

无论是什么样的流言，最后都逃不开武尊的名字，在这一段时间之中，这就是无数传说的正中心。

很快，这样的战绩就从东域传向了其他各域之中，各域之中也流传着叶希文的传说。

许多人心中都很郁闷怎么他们所在的大域之中，都没有这样的人物，能够在最为关键的时候，力挽狂澜拯救一域的生灵。

这也让叶希文的名字终于传遍了整个造化神朝的五域，之前叶希文虽然也有不小的名头，但是那都是集中在诸位天尊和帝君之间，更下层的生灵都是没怎么听闻过叶希文的名字的。

因为造化神朝的地域实在是太过广阔了，除了天尊能够轻松跨越大域之外，就算是帝君要想跨越大域都很困难，更别说那些准帝和神王基本不靠传送阵的话，是很难离开自己所在的大域的，那需要耗费的时间实在是太过漫长了。

而现在，随着这一战的传播，叶希文以武尊之名真正名震天下，与原本的东南西北四大天尊，还有时空天尊等人都能够相提并论。

而就在这个传说越演越烈的时候，造化神朝的大军终于赶回来了，这个消息一经传开，立刻就将原本关于叶希文的诸多传说都给掩盖了过去了。

相比起叶希文的事情来说，造化神朝大军返回的事情，显然更加牵动人心。(未完待续。)

第三千六百零一章 战尊来访，疗伤圣品

随着造化神朝远征纪元战场的大军返回，很顺利的就将外域大军给从造化神朝的领土上赶了出去，但是内忧外患的局面却依旧没有改变过。

这一连串的变故中所遭受到的损失，已经是造化神朝最为精锐的部分，这一次的损失也不知道多久才能够恢复，这已经决定了，在未来很长的时间之内，造化神朝都会处于一个战略收缩的状态之下，不会如同原本那样子咄咄逼人。

能够面对无论外域还是古代纪元都随时随地可以进攻，造化神朝原本那无敌的自信，连进军纪元战场都毫不担心，也并不是没有原因的，确实有他足够自信的地方。

而外域在消化这一次的收获和损失，造化神朝也是如此，这一次损失惨重，许多族群更是被连根拔起，造化神朝多少年来都没有这么大的损失了。

此时当初被外域侵占过的那些地盘上的族群要么被连根拔起了，要么就是投靠了外域，充当了外域大军的急先锋，面对这些两面派，造化神朝的态度之后一个，那就是斩草除根。

而负责出手的就是那些老牌的天尊，他们从造化之路上返回之后就发现整个造化神朝根本没有他们的地盘了，这段时间一再很憋屈的龟缩状态，而现在，终于给了他们一个动手的机会。

自然要出手将自己地盘上的族群给清理掉了。

虽然现在造化神朝处于一个内忧外患的情况之中，但是越是如此，造化神朝的处理就越是强硬，不会允许任何人三心两意。

若是这一次放过了，那么岂不是告诉所有族群都可以随便投降？那么下一次面临这种情况的形势想想都会让人觉得后怕。

而在造化神朝处理诸多大战过后的后事，平定各种余波的时候。叶希文则是在神庭之中闭关修复伤势，这一次他伤的实在是太重了。

此时造化神朝与外域之中的各种乱象都和他没有什么关系，也都顾不上这么许多reads();！

甚至连人皇他们带领人族的百万精锐大军返回。叶希文都没空去和他们见一面，他要抓紧每一分一每一秒的时间用来恢复自身的伤势。

好在有玄元天尊坐镇神庭之中。人族上上下下的事情也都井井有条的展开，也没有天尊敢来这边的捣乱。

在这几年之中，陆陆续续的都不断有从东域各地赶来朝圣的帝君，准帝，神王之流，想要面见叶希文，感激他为东域所做的一切。

当然他们是看不到叶希文的，正处于闭关之中的叶希文谁也不见。别说是他们这些人了。

几年的时间，叶希文才总算是稍稍喘过一口气，不再随时随地都处于一个随时都可能陨落的状态之下。

算是渡过了当初最为危险的一个阶段！

不过即便如此，身体之中当初所造成的创伤却是根本没有办法恢复了，恢复的速度相当不理想，按照正常的恢复速度，可能上万年都未必能够完成修复。

所以对他来说，每一次使用都有着巨大的危险，如果不是被逼到了绝路，他也不愿意这么使用。不仅仅是可能在使用至尊祖符的过程当中当场自爆，即便用了至尊祖符击杀了强敌，也可能在事后被人杀死。

因为那个时候的他实在是太弱了。

此时他终于有些明白了。为什么天符仙尊最后会选择投靠自己了，甚至连至尊祖符都会选择交给他了，这种东西威力无穷，但是谁能够承受的了这样的后果呢。

天符仙尊使用了之后，至今一万多年都没有恢复伤势，自己上一次使用已经是死里逃生了，差点就死在了赤发魔尊手中，因为有了奇遇，才能够恢复的这么快。否则的话，只怕是赶不上这一次的造化神朝大军夺回月城之战了。而如果他没有赶上的话，造化神朝精锐大军只怕一个都跑不了。统统都要损失惨重。

而哉推算到后面，没有他的干预，人族恐怕都要覆灭，甚至连东天尊府都有可能被攻陷。

那后果实在是太严重了！

这里面的事情一环扣这一环，许多事情只要错过了一个，那么而后面也就彻底做不到了。

这样的伤势要很长很长的时间才能恢复，所以现在整个造化神朝的乱局，他也是没有办法，也没有精力多去插手了。

这一战过后，整个造化界的形势都会发生巨大的变化，无论是外域还是造化神朝，只怕都不会这么平平淡淡的就过去了，必然要产生天翻地覆的变化。

而且各种抢地盘的情况都不会罕见，不过他也没有让人族趁胜追击去拓展地盘，人族刚刚得到现在的地盘一万多年，还未完全消化干净呢。

况且他要争夺东天尊之位，有些事情就不能做的太明显了。

而让他担心的是，他会因为这一场大战而错过之后的东天尊的选拔。

那他这段时间的努力就可以说是前功尽弃了！

虽然这段时间他接连立下了大功，但是他现在重伤不治也是不争的事实，东域之中不可群龙无首，连中域群龙无首都有时空天尊代管呢。

就在叶希文还担心东天尊选拔之事的时候。

一个天尊来到了神庭，却是有一段时间都没有见到的战尊，这段时间战尊忙着帮助中天尊稳定造化神朝的各种局面，便是知道了叶希文受伤了也都没有亲身前来，只是派遣了弟子蝶皇前来拜见了叶希文，不过最后也没有见到重伤闭关之中的叶希文，还是月皇边晓月接待的reads();。

而现在，整个造化神朝的局势稍微稳定了一些之后，战尊便亲自前来了。

这一次，连叶希文也被惊动了，他还是在大战之后第一个来访的天尊。

这段时间这些天尊都在忙碌着平定各地的局势，或者去争夺地盘，没有谁有空来拜访叶希文。

神庭深处的一处空间之中，叶希文盘坐在一张云床之上，而在他的对面，战尊相对而坐。

“武尊道友的伤势看来确实很严重！”

战尊看着叶希文说道，虽然从外表看过去，叶希文像是没有什么事儿一样，但是他却能够感觉的出来，叶希文的气势远不如前了。

虽然还是稳定在了天尊级别的境界和实力，但是和巅峰时期根本无法相提并论，以天尊级别的恢复力，居然还演变成了这样子的伤势，也由此可见这个这一次他伤的有多重。

从纪元战场之中回来之后，他也听说了叶希文的诸多战绩，其中最为辉煌的，自然是以一己之力击溃了暴风海域的大军，名动万古，相比起别人的关注点来说，他们这些天尊更多的还是看重叶希文击败混沌霸尊的战绩，虽然仅仅只是一缕元神而已，但是论实力，众人皆知，已经是巅峰帝君的实力，根本不是一般人能够对抗的了的。

而叶希文非但将他给挡住了，而且还将混沌霸尊给斩杀了，这等骇人的实力不能不让诸位天尊觉得震惊。

尤其是一开始的时候，许多人都几乎以为那只是误传而已，叶希文怎么可能做到那样的事情，简直不可思议，不是亲眼所见又怎么肯轻易相信呢。

但是后来越来越多的细节传来，这让他们这些人也不得不认了，叶希文确实做到了，而做到这一步的代价也很惨重，以叶希文的实力，居然都养了这么久而没有养好。

天地间果然没有什么事情是可以轻松完成的！

“确实很严重！”

叶希文咧嘴笑笑说道，他现在身受重伤的事情，恐怕已经传遍了造化神朝了吧。

他刚刚真正做到天下闻名，随之而来的却是身受重创的传闻，这让他不得不觉得有些无奈。

“不好意思，这段时间各种事情太多了，没能第一时间前来！”战尊道。

“无妨，前段时间你要是来的话，我恐怕也没办法出面见你！”叶希文道，他也是最近才刚刚勉强将伤势压制住了一部分，如果战尊来的太早的话，恐怕他也没时间见面呢。

“中天尊也让我带来了他的问候，不过他的事情很多，整个造化神朝的事情都要他在管理，这个事情你也知道的吧，所以他实在是抽不出时间前来！”

战尊道。

“恩，无妨，不过只是小事儿而已，还牵动了诸位道友挂念！”叶希文笑笑说道，并不放在心上，比起这种表面上的额事情，他更看重实际的好处。

“除了带来问候之外，我也带来了一样东西，应该对于道友现在的情况有所助益！”战尊说道。

说着，战尊的手掌微微一翻，一个漆黑的瓷瓶出现在了他的手掌之上，然后看着叶希文，继续说道：“这是一滴九极神水，对于疗伤有极大的作用，是当年造化天君在无尽混沌中得到的宝贝，在造化神朝的那么多宝贝当中，也是极为罕见的，我想应该是最为适合现在道友状态的疗伤圣品了！”(未完待续。)

第三千六百一十二章 今天谁是主角？

十年之后，东天尊选拔终于开始了。

这十年之间，关于东天尊选拔的种种消息，闹的沸沸扬扬，愈演愈烈。

众人心底里都有自己的支持对象，也都各不相同，相对来首，叶希文落在了下风。

但是无论如何，那也都只是众人的猜测而已，究竟两人之间谁胜谁负，无人知晓！

天空之中一道道长达千万里的紫气横空扫过，各种异象显化，仙乐阵阵，天降金莲，原本可能多年都难得一见的奇景，但是现在在东域的大地上，每隔一会儿就会看到一次。

所有人都知道这是为什么，是诸位帝君和天尊正在赶往东天尊府观礼，这是一个千古盛事。

可惜大部分人都没有资格进去观礼，只能等待最终的结果。

讨论了十年的事情终于要有一个结果了。

此时的东天尊府之中，张灯结彩，热闹非凡。

门口甚至还有帝君出面迎接各方来客，最先到来的都是诸位帝君。

虽然他们平时在各地都是呼风唤雨的角色，但是在此时的东天尊府之中，却算不了什么，只能先来一步。

等到要来的帝君们纷纷赶到之后，一个接着一个的天尊出现了。

不用多说，就自然默契的按照实力，身份，地位等等排出了先后顺序。

在东天尊府的周围，一个个平日里声名显赫的神王，准帝都在远远的看着，像是又是一场盛会一样，看着那一个个身影从远方而来，又进入东天尊府之中。

一个个响当当的名字，声名显赫。战功无数，名震天下数十万年，数百万年的存在。平日里都是深居简出，根本很难见到一面。

现在统统都出现在这里。尤其是那些天尊，就更不是他们这些神王和准帝能够见的到的了，许多都只是传说而已。

甚至有的天尊资历已经老的这些准帝和神王都不曾听闻过了，只是隐隐有一些资历特别老的老牌准帝才隐隐从典籍上看到过，但是那也只是传说中听闻过而已。

然而即便是这些声名显赫的人物，在这个时候，也只是武尊叶希文和时空天尊的绿叶而已，衬托的两人更加强大和可怕。

而就在他们看到出现的天尊越来越少。几乎快到了尾声的时候，两帮人马出现在了众人的视线之中，几乎是同时到了，不分轩轾，正是叶希文和时空天尊，分别带着各自的部署前来了。

双方都是阵容庞大，带了诸多部署前来，诸多天尊之中也唯有他们能够带来这么多的人。

远远看着的诸多准帝神王仿佛能够从两人的目光之中感觉到火星四溅，时空天尊与武尊之间虽然从未正面交手过，但是两人之间不合的传言流传很多年了reads();。只是当初时空天尊高高在上，而叶希文不过只是天尊境界的新人，更多的人是当成时空天尊对于武尊单方面的不满。

然而时光匆匆。现在人们再提起两人之间的恩怨，已经不会只偏向某一个人了。

不过就很多人想来，原本两人即便没有不和，为了争夺东天尊之位，也会产生不和。

两人几乎同一时间立住了脚步，遥遥相对。

这还是他们返回造化神朝之后第一次见面，与上一次不同，之前在纪元战场，无论他们的关系再如何不和。也是并肩作战的战友，然而这一次。却是要竞争东天尊之位的竞争对手。

终于还是走到了这个地步，一较高下的时候终于到了！

在两人之中。时空天尊是最为感慨的，因为他对自己，始终都有信心，不管对手是谁，他都是最为耀眼，最为热门的人选，只是他没有想到，他原本最为忌惮的那几个老牌天尊最后却失去了竞争的资格。

而真正站到了他的面前的，居然会是叶希文。

他开始谋划东天尊之位的时候，叶希文不过还是一个小字辈而已，但是当他真正去争夺那最后的位置的时候，和他竞争的人，居然变成了这个从未真正放在心上的叶希文。

与外界传闻的一样，两人的关系确实不和，但是要说为此大打出手还不可能，他虽然怀疑自己的弟子被叶希文所杀，但是也仅仅只是怀疑而已，并没有证据。

况且到了这个地步，再要和叶希文为此开战，实在是太不划算了。

而叶希文表现的就平静的多了，这一步步走来，到底经历了多少，唯有他自己最为清楚，这是最后一战，胜了就代表他终于达到了造化神朝的巅峰。

“我没有想过，最后与我争夺的人会是你？”时空天尊看着叶希文，也不隐瞒心中的感慨，也用不着隐瞒，因为他胜券在握。“不过最后获胜的人，只会是我！”

“是不是你，比过了才会知道！”叶希文神情平淡的说道，似乎并不因为时空天尊的话而有所动容。

说完，叶希文也不管时空天尊，而是直接带着他身后的人族十一州的众人进入了东天尊府之中。

时空天尊只是一声冷笑，随即带着他的部众进入了东天尊府之中。

当叶希文进入到了东天尊府之中的会客大殿的时候，诸位帝君和天尊都已经到了，分别按照自己的位置坐了下来。

而在诸位天尊的上首，有一左一右两个空位置的存在，专门为时空天尊与叶希文两人而留的。

而在这两个位置的上首，则是五个位置，分别对应着东南西北中五大天尊，只是现在都还空着，几大天尊还未到来。

叶希文和时空天尊到底还没有成为东天尊，不能与他们平起平坐。

叶希文自然坐上了左边上首的位置，而边晓月等人则是进入了帝君的区域之中，找到了自己的王座坐了下来。

她带来的孙点点等人族的一系列高层，则是在更加外围的地方，连个位置都没有，不过对于他们来说，能够有这样的机会观礼就已经是无上的荣幸了，更别说其他的了。

在叶希文刚刚落座没有多久，时空天尊便带着他的部署进来了，很自然的坐在了叶希文的对面。

在两人入场的一瞬间，所有人的目光都落到了两人的身上，一片鸦雀无声，两人只是相对而坐，并没有发生什么纠纷，这也让很多人在心底里觉得失望了reads();。

“西天尊到！”

一道洪亮的声音从东天尊府外传来，众人目光纷纷朝着大殿外看去，却见，一道缥缈婀娜的身影出现在了众人的面前，仿若惊鸿仙子出现在了众人的面前。

却不是西天尊又是谁呢！

西天尊神情淡然一路穿过诸位帝君天尊，只有在路过叶希文旁边的时候，微微朝着他点点头，露出了几分笑容，便似满室生辉一般。

叶希文感受到了西天尊发出的善意，同时点头回礼。

西天尊才刚刚在最上面的几把王座之上坐稳，又是一声洪亮的声音从外面传来。

“南天尊到！”

一道身影掠进了大殿之中，似慢实快，看着慢条斯理，但是不过是片刻之间就已经出现在了大殿最上方的几把王座之中，坐在了西天尊的旁边。

在南天尊坐下之后，才又是一声洪亮的声音报进了大殿之中。

“北天尊到！”

在万众的目光之中，北天尊也出现在了那一张王座之上，几乎像是瞬移了上去。

叶希文微微点头，在造化神朝之中，除了中天尊凌驾于诸位天尊之上，是造化神朝的副君，而且其他号称平等的几大天尊，其实也有高下之分，平时看不出来，但是在这种时候，谁强谁弱，谁先谁后，就体现的很明显了。

在剩下的几大天尊之中，不声不响的北天尊居然地位是最高的，仅次于中天尊，而西天尊显然是几大天尊之中资历最浅的，所以第一个前来。

当然，等到他成为东天尊之后，他就是资历最浅的那一个了。

南天尊之前对于争夺东天尊之位非常的热心，但是他推荐的人选在叶希文和时空天尊面前，无论是哪个方面都差远了，自动退出了选拔。

这让他的心情非常不好，脸色紧绷，不曾舒展。

而诸位天尊的风格也都各有不同，无一例外都很强，造化神朝之中最为顶尖的存在。

也就是在叶希文脑海之中一瞬间转过无数的念头的时候，又是一声巨大的通报声传来。

“中天尊到！”

作为最后一个到来的中天尊显示了自己身为造化神朝副君的威严，漫天的金花，地涌金莲，处处仙乐阵阵，异香扑鼻，在大殿之中显化出了种种异象，那是天道自然而然产生的，对于强者的无上偏爱。

伴随着这一阵阵异象，中天尊出现在了众人的面前，他十分熟捻的坐到了几大天尊中间空出的位置，那是中天尊的位置，同时也是众星捧月的位置。

到了之后的中天尊脸上露出了几分笑容，说道：“大家都先到了，倒是我迟到了！”

“无妨，我们也是刚到一会儿，不算迟到！”西天尊开口说道，如银铃般好听，有一种独特的魅力。

“既然没迟到就好！”随即中天尊又看了一眼叶希文和时空天尊，随即道。“今天是为了选拔出东天尊，并东天尊的加冕大典，多余的话我都不多说了，今天的主角不是我，而是武尊和时空天尊，他们两位！”(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票，求支持！

第三千六百一十四章 平分秋色

所有人都看出来了，今天这一战，显然有的打了，时空天尊确实可怕，但是拥有功德金身的叶希文也不是什么省油的等，只怕也并非等闲之辈呢。

这样一来，双方这一战反而比原本人们预料的更有看头，也不再是时空天尊横扫天下的局面。

双方的初次交手，都还没有动用真正的本源，基本上是平分秋色，时空天尊的空间攻势极为可怖，而叶希文的功德霸体金身更是跌爆了一地的眼镜。

不过两人显然并不愿意就只是这样子的交手程度，叶希文数年动了，这一次，他抢先发动了进攻，他的浑身金光灿烂，各种神痕飞舞，法则无穷，犹如一个黄金浇筑的神明，直接飞扑了上去。

因为被封锁了空间，所以叶希文这一次也没有撕裂空间出手，而是纯粹凭借着速度出手了。

以叶希文的速度，已经凭借着速度触摸到了时间的法则的程度，可想而知，这样的速度有多么的可怕。

就好似一头鲲鹏在天地之间横行，振翅一挥，天崩地裂，星河崩坏。

众人只看到叶希文的身形在不断的闪动，看起来，似慢实快，刹那间，就已经出现在了时空天尊的面前，他的背后是撕裂出了一大片的黑色的裂缝，那是叶希文的身体突破了时空天尊用来防御的空间护盾。

没有什么神通，也没有多少法力，只是凭借着本身功德金身的强度，就将这些空间护盾撞的粉碎，这种场面十分骇人，也十分震撼人心。

这个时候叶希文表现的极为危险，他深知时空天尊绝非是什么软柿子。也并非是什么名不符实之辈，所以他一上来就是竭尽全力，一出手便是全力一击。

“轰隆！”

整个时空天尊周身的空间统统炸裂掉了。已经杀到了时空天尊最为核心的内围了，他所有的空间护盾和空间领域。统统都崩坏了。

“六道轮回拳！”

叶希文终于挥拳出手了，神辉如雨，拳劲似一条巨龙一样横贯长空，直接轰向了时空天尊的胸口。

时空天尊面对这一幕，只是冷笑着：“你的手段，不错，但是要想对我造成威胁，还差的远呢！”

他的双眸金黄色的光芒一闪而过。顿时天地间闪过无数把大刀，将叶希文的六道轮回拳的拳劲，斩成了粉碎。

这是空间法刃，由空间法则演化而来的，所以极为可怕和强大。

瞬间就将叶希文轰出的拳劲给轰杀至渣，化作漫天的光雨飞散开来。

显然，面对叶希文的进攻，时空天尊应付起来游刃有余。

“是么？”叶希文不住冷笑，根本没有将他的话放在心上，这是双方言语交锋reads();。动摇对方的心智。

“吼！”

叶希文清啸一声，五指捏拳，然后一拳轰出。瞬间化作了漫天拳影，将时空天尊笼罩进入其中。

这些拳影，看似简单，但是每一拳都有毁天灭地的恐怖威力，极为恐怖，一拳就能撕裂星辰，让无尽的世界化为尘埃。

也就是这个斗场世界显然是经过东天尊多年加固，面临两个天尊的全力出手，也没有崩溃的迹象。

叶希文的速度快到了极致。但是时空天尊却根本不为所动，他只是冷漠的看着。这些拳头靠近自己，却都被一道道空间的波纹阻拦了下来。

“轰！”

时空天尊出手了。他全身上下，有恐怖的力量在沸腾，法力在燃烧，截断了天地的气息，然后出手了，一出手，修长的手指根根似剑一样，朝着叶希文猛插了过来，极端可怕，将天地截断的可怕力量。

他将空间之力融入进了他的手掌之中，足以将一切切割成为两半。

但是叶希文却根本浑不在意，不闪不避，只是以同样的力量一拳轰出，针锋相对，丝毫不让。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一声声巨大的轰鸣声，两者拳掌相交，几乎就像是两块巨大的铁块狠狠碰撞到一起，巨大的嗡鸣声化作可怕的音波狂潮，一层一层的倒卷出去，所过之处，法则都被显化，应该说是被从大道之中剥离出来，然后予以摧毁，这是毁灭性的力量。

那恐怖的地步，看的诸多的帝君和天尊眼皮直跳，实在是恐怖，换了他们的话，恐怕难逃一死。，

“功德金身果然不错，居然能让你赤手空拳与我战到现在，也不枉古往今来都没多少人练成！”时空天尊神情冷漠，极为淡然的说道，似乎是在称赞叶希文，但是却又极为自傲，因为如果说练成功德金身的叶希文可怕的话，那么能够徒手与叶希文对抗的他，不也是更加可怕么？

虽然叶希文是真的赤手空拳，而他却利用了空间法则才能够对抗，但是只要能够达到最终的结果也就可以了。

对于叶希文他并没有太放在心上，因为叶希文既不是那几大天尊，也不是十大神城城主，更不是那些古往今来名动天下的老牌天尊，不过是一个后辈而已。

他在天尊这一个境界之中，已经算是后学末进了，而叶希文的资历比他又根本不值一提。

天尊的资历，绝非只是倚老卖老而已，而是切切实实的战斗力。

“哼哼！”

叶希文冷哼一声，时空天尊的手掌之上，覆盖有空间法则，能够切断一切，不过他的功德霸体金身又怎么会是那么简单的存在，无论时空天尊的空间法则怎么攻击，都无法突破他的防御，他的身体上下，有一层一层的功德金光将他守护在其中，什么样的攻击，都能够被功德金身消弭于无形。

一般的攻击连他的功德金光都破不了，更别说是玉功德金身本身相抗衡了。

“轰隆隆！”

一连串的爆炸声从两人的拳掌相交之处炸裂开来，化作漫天神辉倒卷如潮，他们交手的速度太快了，而且有越来越快的趋势，帝君们已经渐渐感觉即便开着天眼，全身的法力都灌注双眼都开始看不到了reads();。

而天尊们也感觉无比吃力了，开着天眼，天上地下都没有什么能够瞒得过他们，但是依旧无比晦涩难懂。

那无尽的神辉化作光雨充塞了整个斗场世界，让人看不清楚其中到底发生了什么，不过很快，其中传来了叶希文的声音。

“时空天尊，你只有这样的程度么？”

而后时空天尊的回答，依旧冷漠无比。

“这样的程度，就足以败你！”

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，两道身影撞碎了一切神辉，一切光雨，显露出了身形，却不是叶希文和时空天尊又是谁，又是一次碰撞，两人都后退，难分秋色。

“只有这种程度，可无法击败我！”叶希文嘴角一挑，似乎是在嘲笑一样。

“是么？”时空天尊是何等样人，怎么可能被叶希文这种话所激怒，只是神情越发的冷漠，眼神之中凌厉之色越发的浓郁，“巧言令色！”

他的手朝着虚空一抓，无数的空间法则凝聚而起，化作了一口宝剑，正是空间法刃，直接朝着叶希文斩落了下来。

毫无规则可言，只是这么简简单单的一剑斩落下来，却让人有一种根本无法抓住他的落下轨迹的感觉，之所以有这样的感觉，是因为这一剑看似平凡，没有什么技巧，也没有什么神通，但是却蕴含着千变万化的技巧，正是技巧的巅峰。

只是这一剑斩落下来，就好似斩落了漫天的剑影交织起了一张剑网将叶希文笼罩进了其中，无论他怎么闪避，怎么逃脱，都在这一剑的预设范围之内。

可谓是包罗万象，天地万物，一切规律都被包裹进了其中，任何人都无法抗衡。

叶希文神情不变，时空天尊在剑法上的修为确实惊世骇俗，只听说时空天尊以时间法则和空间法则称雄，在武道上有如此修为，确实不曾听闻过，不过对他来说，也没有什么差别，因为不管对方有何种变化，他只一力破万巧。

他的双掌捏了一个印诀，无数的金光化作千万道耀眼的神痕凝聚而来，演化出了一个法印，正是武尊印。

叶希文化出武尊印，往上猛然抵挡住了这一剑。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，这一次双方就不纯粹只是以肉身交手了，倒卷出的法则和神通波纹更是以肉眼可见的狂潮朝着整个斗场世界卷去。

哪怕是在大殿之中，众人依旧能够感觉到斗场世界在颤抖，哪怕经过了加固，依旧如此颤抖，如果寻常的世界，只是一击就会彻底崩坏。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

众人的交手越发的激烈了起来，时空天尊只是一只手抓着空间法刃，朝着叶希文发动了进攻，每一剑都是简简单单的一剑斩落下来，但是却又包含千万种变化，剑道的奥妙，尽在其中，显露出了时空天尊极端可怕的剑道修为。

而叶希文则是不动如山，不管对方何种可怕的剑道，都一力抵挡。

大战愈发的白热化！(未完待续。)

ps：今天更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千六百二十章 终败时空天尊

“恐怕真的要到最后的地步了！”

“这个状态下的时空天尊怕是甚至能够对巅峰天尊造成威胁吧！”

“时间之力发挥到了这个地步，真正已经到了出神入化的地步了，化腐朽为神奇！”

“不过能够将时空天尊逼到这个地步，武尊的潜力同样是不可小觑！”

“可惜了，我还是觉得现在并不是武尊的年代，他想要威压天下，到底还差了一些底蕴而已！”

“不过这些已经可以预见的到了，可以拭目以待！”

诸位天尊议论纷纷，所有人都看得出来，胜负只怕在此一举了。

这个时候的时空天尊是真正最为恐怖的时候，他那疯狂施展出来的时间本源之力，甚至已经能够对巅峰天尊造成威胁了。

那恐怖的威势，好似猛虎下山，飞扑过来。

还未冲杀过来的时候，叶希文就已经感觉到了那种恐怖的压力碾压了下来，他身上的衣服猎猎作响。

他的面前，是无数道时间之力化成的匹练所形成的网络，将他所有的退路都给封堵住了。

“这是不让我躲避么？那么正好，我反正也没有打算要躲避！”

叶希文长啸一声，他也知道，真正到了最后的时刻了，一战将时空天尊击败。

叶希文的头顶上，武尊印飞了出来，滴溜溜的转动，三千武道的光芒在闪烁，绚烂至极，能够与时空天尊相抗衡，面对全力出手的时空天尊，叶希文也是不甘示弱。

“轰！”

一道时间之力的本源匹练横扫了下来，但是却被武尊印挡住了。这强大之极的本源匹练也无法破开武尊印的防御，只能够在武尊印上留下浅浅的痕迹而已。

无尽的功德金光四散开来，垂落下来。形成了一个巨大的结界，将叶希文守护在了其中。

“那个是。。。功德金光reads();。嘶。。。”当许多天尊看到了这一幕的时候，都不由得纷纷倒吸冷气，哪怕在这一战之中，他们看到了许许多多超过了他们原本想象的景象，本来应该是处变不惊，见怪不怪了，但是当看到从武尊印上散发出来的功德金光的时候，还是感觉倒吸一口冷气。

“他非但将自己练成了功德金身。甚至还将自己的天尊道器练成了功德道器？嘶，他到底得到了多少功德？”

许多天尊看的眼睛都直了，他们身为天尊这么多年了，自然很清楚功德之气在造化神朝有多么的难以获得，尤其是现在，武道纪元发育的越来越完善，要想获得功德也就越来越困难。

之前叶希文练成功德金身就已经让人震撼了，那所需要的功德简直让一般人都绝望了，但是现在叶希文又展现出了更深层次的底牌，他非但自己练成功德金身。还将武尊印也练成了功德道器。

功德道器攻防一体，在诸多天尊道器之中，也是最为顶尖的。一跃而成为巅峰的天尊道器，只比传说中的主宰道器要差上一些而已。

所以许多人都不由得怀疑，叶希文到底是立下了什么不为人知的功劳，才能够天降这么多骇人听闻的功德之气。

“这。。。。”中天尊也不由得张开了眼睛，瞳孔微微收缩，他很清楚练成功德金身要多少功德之气，连他在练成功德金身之后都没有剩余的了。

而叶希文在练成了功德金身之后，居然还有多余的功德之气来炼制功德道器。

“了不得啊，后生可畏！”北天尊不由的开口说道。“他虽然才成道一万多年，但是绝非寻常人等。。。”

南天尊看向叶希文的时候。都不由得觉得自己的嘴巴里有一些苦涩，他成道这么多年。成就南天尊之位就已经比叶希文修道的时间都要长的多了，但是他为造化神朝兢兢业业，任劳任怨，也凑不够练成功德道器所需要的功德之气。

西天尊只是看着斗场世界之中的叶希文，也不说话，只是一双美眸之中异彩涟涟，显然也被叶希文的这一手给震到了。

都已经战到了这个地步了，叶希文居然还有压箱底的底牌没有拿出来。

叶希文比他们想象的还要更强，想起之前几乎是一面倒的之时空天尊获胜论，现在看起来，实在是太可笑了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些时间之力的本源匹练直接轰到了叶希文的武尊印上，一道又一道，留下了痕迹，极为可怕，甚至还不停的将武尊印上垂落下来的结界打出一个又一个的空洞，这是一场极为惨烈的厮杀。

在稳固了自身的防御之后，叶希文终于开始不在被动防御，开始进攻了，他的全身上下，庚金祖气开始浮现了出来，让他整个人看起来金光灿灿，好似黄金浇筑而成一样。

叶希文就好像是一条青龙，跃动在斗场世界的天际之上，横断星空，顶着无数时间法则匹练横扫过来的狂潮，直接冲到了时空天尊的面前。

“是时候该结束了！”叶希文大吼一声，一拳轰了出去，拳劲贯穿长空，化作长虹，轰到了时空天尊的面前。

时空天尊神情越发的冷漠，身上的光芒越发的炽盛，在他的面前，时间法则在散发出七彩的光芒，叶希文轰出的拳劲，在以一个骇人的速度变慢，同时又逐渐的衰弱下去。

时间法则的快慢同时作用在了叶希文的攻击之上，这种方法消耗可想而知，众人都能够感觉得到时空天尊的法力在燃烧了都已经，化作了灿烂的光雨四散开来。

不过叶希文丝毫不停，又是一拳横贯而出，这一次，他的拳头上，不仅仅有庚金的光芒，还有时间法则的光芒，他同样也在施展时间法则，虽然不足以与时空天尊相比，但是却也足以抵挡一部分的时空天尊的时间之力reads();。

说到底，是叶希文所修炼的太杂了，就是因为杂，所以他才能够用各种各样的办法来对抗时空天尊。

同时他也承受着时空天尊的时间之力本源匹练的轰击。

双方都已经比拼到了最后时刻，谁先崩溃，可能就会先失败了！

在会客大殿之上的诸位天尊和帝君都已经屏住了呼吸，生怕错过了最为关键的一击。

“师尊！”边晓月拳头握的苍白，开了天眼，即便如此，都已经快看不清楚双方交手的痕迹了，为了维持天眼，她体内的法力都在熊熊燃烧，但是她不愿意停下来，因为她也知道，到了最后的时刻了。

反倒是她后面的孙点点就简单的多了，她已经彻底放弃了，这种层次的战斗已经远远超过了她所能够理解的范围，就像是一个原始人看到歼星舰级别的战斗一样，只是觉得完全的不明觉厉，那些被打出来的法则任何一条都无比的深奥，都是他所无法理解的。

蓦地，就在这个时候，在万众瞩目的时候，时空天尊一声愤怒的咆哮传来。

“你居然敢利用我，吸收我的时间之力来进化己身！”

此时众人才发现，那些时空天尊横扫下来的时间之力的本源匹练，落到了武尊印上，只留下了淡淡的痕迹，然后就消失无踪了，不是被击溃了而是被叶希文的武尊印给吸收了。

在吸收掉了这些时间之力的同时，叶希文体内的神秘空间疯狂的解析起来，越来越多关于时间，空间的奥秘被解析了出来，一条一条的龙脉被燃烧，就为了支持这种解析。

随着解析的逐步进行，叶希文对于时间之力的领悟简直像是几何倍数一样疯狂的提升，短短时间就已经跨越了时空天尊可能走过的几十万年，乃至上百万年才能走完的路。

这样诡异的比变化直接就体现在了战斗之中，叶希文对于时间之力的侵袭有了越来越强的抵抗能力，时空天尊对于叶希文的攻击也是越来越无力，越来越难以威胁到叶希文。

一直到了最后，终于时空天尊也反应了过来了，顿时怒吼连连。

“现在终于发现了，可惜了已经来不及了！”叶希文道，此时，攻守之势易也！

时空天尊自然很强大，已经跨入了第八境之中，在第八境的高手之中也属于非常强大的，还未进入巅峰便已经这般强大了。

但是叶希文又岂是等闲之辈，只是第七境便已经能够抗衡第八境，但是光靠这样，还不足以击败时空天尊，所以他才谋划了这些。

而现在，终于水到渠成了！

“看我的！”叶希文大吼一声，他的拳头轰杀了过去，竟然燃烧了起来，这些燃烧的光芒化作了可怕的时间之力的本源匹练，扫向了时空天尊。

面对这些同样可怕无比的时间本源之力，时空天尊终于抵挡不住了，一拳被贯穿了周围护身的时间和空间结界，整个身体瞬间被轰飞了出去。

“噗！”时空天尊一口鲜血喷了出来。

叶希文并没有更进一步的追击，只是矗立在了天空之中，淡淡的说道：“你输了！”(未完待续。)

ps：更新全部送到，求大家手中月票的支持！

第三千六百二十六章 你还敢站出来？

ps.奉上五一更新，看完别赶紧去玩，记得先投个月票。现在起-点515粉丝节享双倍月票，其他活动有送红包也可以看一看昂！

叶希文几乎是一瞬间，就猜出了，那个姓秦的人，多半就是来自诸天万界的秦帝。

如果是来自造化神朝的本土的话，不可能一点信息都查不到，因为只要是在造化神朝本土成长的，那肯定会被造化神朝记录在案，造化神朝在这方面的能力毋庸置疑，确实强大的可怕。

但是又没有，又是姓秦的，早年传闻曾经从天道教中打出，最次也是帝君修为，这种人物，除了秦帝也就没有别人了。

这并不难猜测！

在诸天万界的时候，秦帝就已经是一个惊采绝艳的传说级人物，也是在封禁期第一个破开天地的压制成帝的人物，而叶希文也只是第二个而已。

而他们也是唯二在这个阶段破入帝君境界的人物。

论起传奇，秦帝并不次于叶希文，现如今叶希文都已经走到了如今的高度，而比叶希文早成道很多年的秦帝，能够做出如此惊世骇俗之事也不算奇怪。

看到叶希文的神情，中天尊好似猜到了什么，不由得开口说道：“怎么，你认识他么？”

叶希文点点头，也没有隐瞒说道：“算是认识吧，他算是我们诸天万界之中颇为传奇的一个人物！”

说着他就将他大体知道的关于秦帝的事情与中天尊说了，饶是以中天尊的见多识广，也不知道见过了多少天才绝艳，然而当听闻了关于秦帝的诸多事情，还是不由得感慨，天地间总有这样的天纵奇才。与其他人是完全不同的。

即便是同代无数的天才，也无法遮掩住他们的光芒，不过对于造化神朝来说。这个惊采绝艳的天才却让他们吃足了苦头，如果能够有人找的到他。只怕恨不得将他碎尸万段的都是大有人在。

“用造化密钥可以打开造化之路，虽然现在正版的造化密钥没有了，然而不是已经铸造了一个仿制的么？”叶希文突然想到了这一点，说道reads();。

中天尊顿了顿，然后说道：“虽然造化密钥不是造化乾坤图，但是要想动用造化密钥，必然要其他几大至尊同时同意才可以，光我一个人是没有办法做主的。而且每一次动用造化密钥都要耗费很多的财富！”

“动用造化密钥所需要消耗的财富，我来给！”叶希文说道，“至于其他几大天尊，就要麻烦道友帮我多说一些好话了，此事对我来说真的无比重要，无论如何我都要返回诸天万界去！”

“既然你如此坚定，那我也就帮你这个忙了，其他几大天尊那边我可以帮你去说项，想必以你的情况他们还是会给你面子的，但是那些财富就需要你自己去搞定了。而且你要早去早回！”中天尊道。

“恩，我明白了，多谢道友了。今天真的多仰仗道友了！”叶希文真心实意的感谢说道，这一次中天尊来，确实帮了他大忙，解决了他心头几件大事，都是他目前最为关心的事情，这一声感谢，倒不是客套。

“无妨，以后你我共事，还有的是时候让你还我这些人情！”中天尊微微一笑。说道。

送走了中天尊之后，叶希文只觉得心情舒畅。念头通达，心中的一块大石头。就这样落地了。

在他的旁边，孙点点只是立着，丝毫都不敢说话，这两个能够主宰造化神朝的男子的对话，对她来说，也是在接触另外一个全新的世界。

那些高高在上，无人可敌的天尊的事情也不过就是两个人一言可决罢了。

叶希文心情大好，道：“你去帮我通知下去，让东域天尊都来见我，尤其是那些试图争夺地盘的！”

叶希文的话通过孙点点，很快就传遍了整个东域之中，尤其是那些试图在空余出来的大州之中抢得一杯羹的老牌天尊们，此时也都明白了，这是东天尊府沉默很久之后终于要有所举动了。

面对这东域地界上掀起的瓜分狂潮，东天尊府作为东域的最高统治者，不可能真的完完全全都不管不顾。

而诸位天尊也不可能真的完全不顾东天尊府的态度，因为任何不顾东天尊府态度的瓜分，都是耍流氓，最后都要付出代价。

既然如此，还不如等东天尊做出决断！

这也是新上任的东天尊第一次参与东域事务的裁决，更是牵扯到了大部分的老牌天尊，无疑是更加的引人注目。

更多的人也都明白，这一次的会议，估计要决定未来东域相当长的时间内的局势，这一次巨大的变动之后，未来很长的一段时间内都不太可能在有所变化了。

而这一次的瓜分，也是东天尊府所允许的最后一次瓜分，所有人都非常的看重。

在东天尊晋位大典之后，东域的诸位天尊再度云集在东天尊府之中，天下瞩目，而且其他各域也有类似的问题，但是这个问题都还没有解决。

而东域的解决方案也可能影响到其他几大至尊的决定，因而就算是其他几个大域的天尊也都在关注着这一场会议的召开。

东天尊府在刚刚停歇了没有几天，又重新开始热闹了起来，只是和之前不同，这一次的东天尊府经过了交接之后，大部分的核心已经落入了以人族为首的十一州之地精英手中。

诸位天尊一位又一位的来到了东天尊府，甚至许多帝君也都来到了东天尊府，他们影响不了整个东域的大势，但是也想游说东天尊府中的重臣，为他们所在的族群，大教说话，这个时候叶希文多分配一些，对于他们来说，可能就是地狱和天堂的差别。

东天尊府的会议大殿再次坐的满满当当，不仅仅是诸位天尊，便是诸位帝君也是同样高坐王座之上reads();。

在诸位天尊都到齐了之后，叶希文才姗姗来迟，众人也都没有发出什么意义，因为叶希文是东天尊，整个东域至高无上的存在。

“诸位既然已经到齐了，那我就长话短说，今天将大家召集过来，就只是为了一件事情，那就是关于空余出来的大州，如何分配的问题！”叶希文道，因为在场的都是东域之中高高在上的统治者，所以叶希文也没有多说什么客套的话。“那我就先说了，这些大州之中，其中一半收归东天尊府直辖！”

“什么？”

所有的天尊都一下子哗然了，叶希文这是分明要虎口拔牙的节奏啊。

要让他们将自己已经吞进去的地盘吐出来，那怎么可能。

他们还想着要得到东天尊府的认可，然后名正言顺的占领，现在可倒好，叶希文狮子大开口，一口就要走了一半，这简直是岂有此理。

“这怎么可以，老夫拼死拼活才打出来的地盘，现在平白要交出去一半，这怎么可能，东天尊，我看你的算盘也不要打的太响了！”一个老牌天尊冷笑着，对叶希文横眉冷对，说道。

“拼死拼活？谁拼死拼活？”叶希文冷冷看着这个老牌天尊说道。“我倒是想要请教一下，你到底是怎么拼死拼活的？”

叶希文的嘴角挂着几分不屑的冷笑，似乎是在嘲笑这个老牌天尊的话，那老牌天尊马上就明白了叶希文话中的其他意思。

分明是在嘲讽他们这些人在暴风海域联军来攻的时候，躲到不知道哪儿去，而等到造化神朝击退了暴风海域联军之后，这些人又不知道从哪儿冒出来抢夺地盘。

这个时候再来和叶希文说什么拼死拼活，本身就是一件搞笑的事情。

“你！”

这个老牌天尊一拍扶手，怒道。

叶希文丝毫不让，只是冷冷的看着他，此时他早就已经不是以前了，这些老牌天尊还敢在他的面前炸刺。

更重要的是，此时他要是后退了，那么在这个老牌天尊背后的其他人，恐怕也要得寸进尺了。

“你什么？如果我没有记错的话，击溃暴风海域联军的人是我，组织起东域联军的人也是我，当暴风海域在肆虐的时候，你又在做什么？这个时候还敢站出来？”叶希文大声呵斥说道，根本就不管这个老牌天尊愤怒的目光。

而在场的很多帝君几乎都要拍手叫好了，他们不同于那些有自保之力的天尊，在暴风海域联军的面前瑟瑟发抖，什么时候会被暴风海域联军扫到，灰飞烟灭，身死族灭都不知道。

在那个时候，这些老牌天尊谁站出来了，他们还巴不得最好暴风海域多扫掉一些东域上的族群大教呢，因此他们对于叶希文的话有着强烈的共鸣，如果不是叶希文组织起了联军的话，他们之中的一些人恐怕也撑不到造化神朝大军返回，会在那最后的黎明前的黑暗被暴风海域扫荡。

因此虽然天尊们各怀心思，但是帝君们大多都是支持叶希文的。

“是造化神朝将暴风海域赶走的，而你们所谓的地盘也都是造化神朝的领土，现在收回一半归于造化神朝直辖，有什么问题么？”

叶希文目光扫过一个个老牌天尊，冷声说道。

【感谢大家一直以来的支持，这次起-点515粉丝节的作家荣耀堂和作品总选举，希望都能支持一把。另外粉丝节还有些红包礼包的，领一领，把订阅继续下去！】(未完待续。)

第三千六百四十五章 让所有帝君前来见我

这种手段已经超过了他们能够想象到的极限了，帝君再强横也做不到这样的地步，因为他们所能够做到的就是规则内的极限。

他们可以以绝对的*力将大军覆灭，但是那是以绝对的实力压制做到的，而不是像叶希文这般挥挥手就让无数大军灰飞烟灭。

这是已经超越了规则的手段，因为天尊可以修改规则，所以许多匪夷所思，看起来根本不可能做到的事情，在天尊这里，都不算什么。

帝君的言出法随，也做不到这样的地步。

这是超越极限的手段，只是简简单单的一击而已，就彻底让天族大军灰飞烟灭了，同时也让众人都明白了，在这样的实力面前，天族有多少大军，又有什么样的意义呢。

此时整个天族大军已经灰飞烟灭，所有人的目光都看向了，宇宙深处，混沌边缘的那一场大战。

双方的力量这个时候，可谓是势均力敌，虽然在法力和境界上，叶墨是不如那个天族帝君的，但是有世界树的支持他的法力可以说是源源不断的，哪怕身上被打爆了，也可以很快恢复。

木属性的法则本身就在修复之道上独树一帜，何况世界树还是天地树木之祖，在这方面，自然就无可比肩的，哪怕是天族帝君造成的伤害，都能够瞬间修复。

如若不是如此，叶墨是没有办法与之相抗衡的，到底双方的差距实在是太大了。

但是那个天族帝君刚才也看到了那震撼天地的一幕，差点没给活生生吓死，实在是太恐怖了。

帝君被随手抓死，天族大军被一挥手化为灰烬，这样恐怖的实力。根本无人能敌。

想到这里，他哪里还敢停留，连忙朝着天族封印之地逃去。

如果不是亲眼所见。只怕他也不会相信有如此离谱的事情，居然有人能够做到这样的地步。甚至他也听到了许多神庭精锐的惊呼，顿时无比不解。

那个武帝即便回来了，也不该如此恐怖才对，但是他偏偏做到了，但是他此时哪里会去想这些，也没有那么多时间去想了。

不过此时叶墨怎么可能放任他逃掉，他也看到了之前叶希文的出手，心里惊喜万分reads();。

此时他就更不能放过这个天族帝君了。连连出手！

战斗整整持续了三天三夜的时间，那个帝君最终还是被叶墨所斩杀，过程极为激烈，甚至战到最后，叶墨都被重创，险些惨死。

最后爆发了最终求生意志的天族帝君是十分恐怖的，他是被叶希文给逼上了绝路。

当他打算逃走的时候，却发现空间被固定了，他固有的穿梭时空的手段在这被加固了的空间面前，也没了作用。也就是说他被固定在了这一定的范围之内，不让他逃走。

而会这么做的，也就只有刚才施展了惊天手段的武帝了！

这个时候他才明白。自己和对方相差实在是差太远了，对方随手布置下来的禁制，自己竭尽全力都没有办法破开，这就是差距。

同时他也明白了叶希文的险恶用心，竟然想让自己成为垫脚石，让叶墨突破。

顿时他也就发狂了，在求生意志的支持下他疯狂的朝着叶墨追杀而去。

他唯一的希望，就是其他的天族帝君得到消息赶过来救他，但是他永远都不会知道的是。这里的消息被叶希文给封锁了，以叶希文的能力来说。想要封锁一个消息，实在是太简单了。

堂堂天尊。他出现的地方，就是他的主场，化为他的领域，他不想让消息传出去，那么一点消息都传不出去，除非在场的还有另外一个天尊，才有可能？

可是在场的有另外一个天尊么？很显然没有，所以在这里叶希文是无敌的！

所以在面对突然发狂的天族帝君，叶墨也被打了一个措手不及，不过他也是魔道巨擘，盖代魔头，怎么可能会被吓到，相反的，越发的发狠了起来，直接和死斗了起来。

两个帝君之间死斗是一个怎么样的场景，或许寻常人都不知道，但是现在那些神庭大众却知道了，普通人的死斗在帝君级别的死斗面前，都根本不算什么。

帝君之间的交手，各种法则纵横，神辉耀世，简直像是这一片星空多出了两轮巨大无比的曜日一样，照耀了整片宇宙。

如果说一开始还有几分帝君级别高手的风采和体面的话，到后面几乎完全就是拳拳到肉，血肉横飞，什么风采，什么体面，都完全没有了。

彼此之间唯有活下去的信念，击败对方的信念在支撑着战斗。

鲜血横飞，骨屑纷飞，每一滴帝血滴落下来，都不知道摧毁掉多少星辰才会停止下来。

战斗惨烈的不像样子，双方都不知道被对方打残了多少次的肉身，又重新恢复了过来，而帝君的恢复能力，也让他们都无比震撼和惊叹。

换了寻常准帝被擦到一点边，就会惨死，就算侥幸不死也会留下难以想象的道伤，永生永世都好不了了。

但是帝君正面挨上一击，也只是几个呼吸之间，就能恢复如初，这是何等可怕的恢复能力啊。

一直到了最后，叶墨才终于将对方斩杀，而他自己也几乎是濒死了，差点就死了，甚至他的脖颈都被打断了，战况极为惨烈。

不过他脸上却是异常兴奋，因为这一战他的收获很大，想必用不了多久就能够跨入第六境了，这可比自己闭关几万年都有效的多了。

不过他也清楚，自己能够成功将那个天族帝君斩杀，很大程度上是因为叶希文在下面掠阵的关系，要是没有叶希文自己甚至可能落败，就算那个天族帝君要逃走，自己也根本没有可能留他下来reads();。

不过他心中更是无比震惊，数万年过去了，他和数万年前比，已经强大了太多太多了，从初入第一境，到跨入到第五境，中间经历了多少，这都是以前连叶希文都没有达到的成就。

不过也还是不一样的，因为叶希文是是开创者，叶希文开辟了一个时代，那个时候天地还没有完全放开，帝君修炼无比的困难。

而到了数万年之后，他们修炼的难度就低的多了，所以他们的进步速度比刚刚成帝的叶希文还要快的多了。

但是现在一看，才发现，这数万年之中他们非但没有追上叶希文的脚步，反而还被叶希文远远给甩到了身后了。

这种手段简直不可思议，应该是超越了帝君的手段了吧。

帝君之上是什么境界，他也不知道，他修行到了这个地步，已经隐隐能够察觉到，帝君之上还有境界，但是究竟是什么境界并不知道。

不过看到了叶希文这个样子，应该是知道了。

既然叶希文知道了，那么也就相当于他知道了，所以他并不心急，已经有数万年时间不见了，哪怕对于他这样活了无数万年的老怪物来说，也是一段非常漫长的时间了。

叶墨稍微恢复了一下之后，就一步迈了下来，进入到了神庭之中，自然很轻易的就看到了叶希文。

“你终于回来了！”

叶墨看着叶希文，神色复杂，但是最后却也只说出了这几个字。

“没死就好！”

“合着我这么久没有回来，你就这么欢迎我啊！”叶希文上前捶了他的胸口一下，与数万年前一般无二，什么帝君，什么天尊，什么极道者的自尊，此时都抛到一边。

“能回来就不错了，看你的样子，似乎造化之路那边也没有什么可怖的嘛！”

叶墨咧开嘴笑笑说道：“你现在是超越了帝君了吧，那种手段，不是帝君能够做得到的！”

“没错，我已经超越了帝君，现在是天尊！”叶希文笑笑说道，“简单来说的话，帝君是将规则利用到了极致的强者，而天尊是能够修改规则为自己所用的超越极限者！”

“修改规则！”

叶墨眼神之中闪过几分骇人的神色，修炼到了他这个地步，已经感觉到了一种极限了，帝君更高的境界也不会有质变，只是实力和境界都变得更为雄厚而已，但是不可能再有质变。

连他自己都想不到还能有什么样的变化，能够利用的规则都已经利用到了极限了，帝君之间的交手不过是争夺规则的控制权罢了。

而现在叶希文的一句话，就为他打开了一个全新的领域，修改规则，原本以为是极限的地方，也都自然不是极限，还可以走的更远，变的更加强大。

“不过规则乃是天定，要想修改规则哪有这么简单，只有拥有了超越帝君之上的实力，才有可能做到！”叶希文道，“至于其中有什么样的差别，等其他人到了，我一起给你们好好说道说道！”

“行，哈哈哈，现在你回来了，也该让这个消息传出去了，你回来了，诸天万界的主心骨也就回来了！”叶墨哈哈笑道。

叶希文点点头，道：“传我法旨，让诸天万界所有在位帝君，全部前来神庭见我！”(未完待续。)

ps：今天第一更到，求订阅多多支持！

第三千六百五十三章 天族天尊现

【最新播报】明天就是515，起点周年庆，福利最多的一天。除了礼包书包，这次的『515红包狂翻』肯定要看，红包哪有不抢的道理，定好闹钟昂~

叶希文的一声爆喝，喝声震动了整个封印之地，无数的结界和阵法在他的这一声爆喝之下纷纷化为了虚无，躲藏在其中的天族精锐纷纷被冲飞了出去。

甚至还露出了几尊天族帝君的身形，他们都躲藏在异次元之中，本来是在其中闭关修炼，但是现在却被叶希文给逼了出来。

他们都看到了叶希文的恐怖，就算是强大的帝君也是一剑一个，哪怕是强如无天神帝也没有用过第二招。

但是都已经被逼到了这个份上了，他们也根本没有的选择，按照叶希文这样子横冲直撞下去，肯定要闯过结界的林外一边，那是整个天族的老巢，要是让叶希文冲入其中，后果简直不堪设想。

想到这里，他们就再也没有办法冷静了，要是让叶希文打扰到了，那一位，后果根本不堪设想。

“动手，封印空间裂缝！”其中一个帝君大吼一声，要将空间裂缝直接封印，放逐掉这个连接口，这样的话，叶希文就找不到位于遥远次元背后的天族大本营了。

虽然这么做必死无疑，但是此时他们也是别无选择，他们死了，天族遭受重创却还不会灭亡，但是如果被叶希文杀入了天族老巢，连天族都会被灭掉。

不管他们平时如何明争暗斗，想要争夺更多的资源，成为天族第一人，然而到了这个时候。却甘愿出来牺牲。

这种精神叶希文心中敬佩，当该杀还是得杀。

彼之英雄便是我之仇寇！

“吼！”其中一个天族帝君直接化出了原型，一头体长上千万里的滔天凶兽。这一头凶兽抬起前爪朝着叶希文瞬间拍落下来，想要阻挡叶希文的脚步。

而另有两大帝君飞到裂缝口。就要将裂缝流放到未知之地。

他们千辛万苦才能够打穿封印重新回到诸天万界，但是现在却要流放裂缝以求图存，可想而知内心的纠结如何了。

然而此时他们也没有别的选择了。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，众人分明就看见，那一头凶兽砸落下来的前爪轰然炸裂开来，化作了漫天的血雾，他疼的怒吼不已。

但是下一刻，却见一道剑光如同剑虹将这一头长达千万里将宇宙星空都给遮蔽了的凶兽的头颅给洞穿了。

只是一击而已。这一头天族帝君所化成的凶兽就已经惨死在了叶希文的手上，太简单了，根本没有什么难度。

而此时那两个帝君联手已经将裂缝都给放逐掉了，眼看着就要消失在面前的时候却见叶希文大手猛然一抓，那一道裂缝居然逆行而来，被叶希文活生生抓到了面前reads();。

他的功力太恐怖了，即便被诸天万界的天道限制着，也远远超过了这些帝君的想象。

那两个帝君见到被自己联手流放掉的裂缝居然又被叶希文拉回来了，不由得怒目圆睁，死死的盯着叶希文。

两人直接一个飞身。扑杀上来，想要阻止叶希文前进的脚步，不过对于叶希文来说。却没有任何用处，在他的身上，化出了万千的光辉，头顶上飞出了武尊印，绽放出亿万霞光瑞彩，几乎是瞬间就将两大帝君震飞了出去，然后就有霞光如同神鞭甩落下来，将两大帝君当场轰杀。

两大帝君当场被轰杀，化作了漫天的血雨喷洒天地。

那些天族精锐更是傻眼了。眼看着四大帝君出手，但是其实连叶希文一招都没有挡住。就更别说是让叶希文停下脚步了。

哪怕他们平时再悍不畏死，但是也经不住这样子骇人的战绩的打击。悍不畏死是死的有意义才行，而现在冲击到叶希文的面前也只有死路一条，甚至连叶希文的一根汗毛都伤不到。

他们就只能眼睁睁的看着叶希文走进了那一条裂缝之中，来到了天族的老巢之中。

这已经不是叶希文第一次来到这里了，上一次来到这里的时候，还是数万年前，而现在，他一眼就可以看穿整个天族的老巢，这是在无尽的混沌之中，只是被人以*力给定在了这混沌之中，生生开辟出了一方世界。

原本他那个时候还没有意识到，而现在，他已经彻彻底底的明白了，要做到这样的地步，非天尊不能做到，甚至还不是寻常的天尊能够做到的。

这无尽的混沌距离诸天万界非常非常的遥远，甚至叶希文的神念感知范围之内都感知不到任何世界的存在，要在这种地方生存，自然是极为艰难的，难怪天族拼死拼活都要返回诸天万界了，因为这是唯一一个能够找得到坐标的地方。

不过不管如何理解，但是双方毕竟现在是完全不同阵营。

而在整个天族老巢所构建出来的世界的正中央中，一股若隐若现的强大气息瞬间就吸引了叶希文的注意力。

“果然有天尊！”

叶希文的眼神闪烁着骇人的精芒，上一次他来的时候，只感觉到帝君，并未感觉到有天尊的存在，因为彼此之间的实力相差太远了，他能够感觉到天尊的存在，那才奇怪呢。

而此时叶希文闯入封印之地来到天族老巢的消息也传遍了天族的老巢之中，无数道精锐的气息横空而出，试图阻挡叶希文。

叶希文看了他们一眼，眼皮都没有抬一下，甚至根本没有感觉到有丝毫的威胁，而是直接将自己的气息释放了出来。

“轰！”

那独属于天尊的气息爆发了出来，瞬间就笼罩了整个天族老巢的大陆，整个大陆上无数的生灵几乎是本能的就跪了下来，瑟瑟发抖，连动都不敢动了。

这是何等恐怖的威势。就像是上天愤怒了，降下了自己的怒火一样。

而就在与此同时，一瞬间在大陆深处一道同样强横的气息复苏了。冲散了叶希文笼罩在大陆上的气息，与叶希文的气势遥遥相对。丝毫不让。

“什么人，竟然敢闯入我的领地，我看你是自寻死路！”

一声苍老却苍劲有力的声音从天族大陆中传来。

与叶希文相对峙，毫不相让！

紧接着一道身影从天族大陆之中飞掠而出，与叶希文遥遥相对，此时叶希文才能够看到，居然是一个全身上下充斥着腐烂的气息的男子，腐肉已经充斥了他的全身reads();。甚至都看不清楚他本来的模样了。

叶希文也不由得惊诧了起来，以天尊的恢复能力来说，可谓是举世无双，而现在，这个男子身上还腐烂的气息，却是连天尊的恢复能力都没有办法治愈的，可想而知他曾经遭受过什么样的重创。

此时叶希文瞬间就明白了，为什么明明有天尊坐镇的情况下，天族依旧好几次被诸天万界给流放了，虽然有天尊坐镇。但是这天尊处于重伤的状态，只怕常年都要处于闭关的状态，根本不能随时随地的出手。

这一次天族能够重返诸天万界只怕也是这个天尊出手了。打破了封印，否则以封印之地的诸多封印来说，天族帝君就算要破开，也不知道要多少年的时间了。

而这个男子也看到了叶希文，神情顿时凝重了起来，尤其是当看到了叶希文的时候，眼神顿时一亮，开口说道：“你就是那个武帝？看这个样子，你是从造化界回来了！”

他认出了叶希文。这一次他复苏才知道，天族又被封印了。而数万年前将他们封印掉的人，正是这个武帝。只是后来才听说武帝是前往了造化之路了，没想到现在又再见到了。

叶希文瞳孔微微收缩，因为他听到的是造化界，而不是造化之路，显然这个人明显是知道造化界的存在的，而不仅仅只是知道造化之路。

“没想到，居然有人能够从造化界回来！”这个男子看着叶希文啧啧称奇说道，似乎也万万没有想到叶希文居然能够从造化之路上返回。

因为去了那里的人，应该没有人能够返回才对。

“你都能够从造化界来，我为什么不能从造化界来，如果我没有猜错的话，你应该是造化界来的吧！”叶希文道。“以诸天万界大道的完善程度应该是不可能出现天尊才对，但是你还是出现了，果然厉害！”

叶希文不难猜测，这应该就是天族老祖，整个天族幕后的*oss，天族能够在诸天万界纵横披靡，所向无敌，靠的就是这样一个老祖宗，所以在很长一段时间之内，就算是龙凤麒麟这样诸天万界土生土长的庞然大物，也不得不臣服在天族的权威之下，为他们所驱使，一直到发生了第一次抗天之战为止。

这一下叶希文的思路就理顺了，包括第一次抗天之战前的历史也都接上了，虽然不知道天族是如何通过造化之路来到诸天万界的，但是来到这里之后，天族就很快凭借着自身恐怖至极的实力，统治了诸天万界，无数的族群都只能在他们的阴影之下瑟瑟发抖，直到两次抗天之战才终于将他们驱离诸天万界。

——

除了惯例求票求订阅之外，我就想说几点，第一我没死，某群里诅咒我死了的，我也是无话可说了，我本来不想撕破脸说你打着我的名头去拉读者建群，然后去给别人的小说做宣传赚钱的事情，但是你诅咒的这么恶劣，我真无话可说了！

第二，关于更新的事情，我只能说，我有存稿，我就会定时发布，没有存稿我就写完了发，有些吧里的人说我要尊重读者，我要怎么尊重？我自己都没写完，我自己都不知道什么时候写完，我要怎么说，发单章么？如非必要我真不想发单章！

另外我要说的是，如果我没有提过今天只有一更，或者今天不更，那就是今天会两更，只是时间早晚的问题，我写完就会更，无论多晚，所以大家不用催我，我会更的！

我也希望早点更，能早更我不会晚更的，没存稿都是现写我也没办法！

ps.5.15「起点」下红包雨了！中午12点开始每个小时抢一轮，一大波515红包就看运气了。你们都去抢，抢来的起点币继续来订阅我的章节啊！(未完待续。)